【通往地獄的電梯】（又名渠頭者聯盟）2

前帖重溫

【通往地獄的電梯】爆seed大連載

加速

渠頭者聯盟三部曲，各大書局有售，請大家捧場！

Part 328

碎片和雜物散滿了一地，達聞西收集人體器官的玻璃皿全數摔破，一地上都是各種各樣人體的器官，殘肢、人頭、大腦、甚至還有十多件胚胎嬰兒標本……

醫學化學品摔破，冒出陣陣煙霧和刺鼻的氣味。

人形蜈蚣緩緩從地上爬起來，幾節身體上插了不少玻璃碎片，它不再瘋狂，穩著態勢，似乎要認真對付敵人……

徐北京。

徐北京頭很痛，剛剛浮現起來的事情，他很想忘記，很想把全部過去擲入宇宙的黑洞之中，永永遠遠再不要記起來。但是人類本身，就是一種帶著極強自虐傾向的動物，越是不想記起的東西，反而記得清清楚楚。

一張張受害者的面容，大部份是無助的少女，竟然在這個重要時候，在徐北京的意識裡閃現出來，就是因為這些面容，才能徐北京要自己變成一個渠頭，一個詐儍扮懵的絶世渠頭。

最大的欺騙，是能夠將自己都欺騙。

多重人格分裂是一種嚴重的精神病。而且中國人這個民族，本來就有大部份人有人格分裂的徵狀……中國人都喜歡講一套，做一套；喜歡戴著假面具欺騙他人……

人形蜈蚣和徐北京對峙，其他人也沒有插手的餘地，阿剃勒瑟縮一角，達聞西暈了在手術枱旁邊，阿朵嘉靠牆而站，神探艾朗西則受了傷在大門旁邊躺著。

其實實驗室裏還有另一個人，她的聲音又再徐北京耳邊響起：

「你要小心啊……千萬不要給它吐出來的東西濺中，否則你會比死更慘，它是非常恐怖的東西噢。」是隱形人Sandy。

「它（it）？」

「Yup.......」

人形蜈蚣喉頭發出陣陣咕咕咯咯的聲音，似乎是把某些東西從胃囊反芻出來。

目前由六個大男人身體組合成的人形蜈蚣，除了第一節的雙手外，其餘22隻手腳，同時大力撐地，整條人形蜈蚣猛然成為一個炮彈，直飛向五米半外的徐北京！單是這種氣勢，便足以嚇死人！

但徐北京完全唔X驚，飛身而上，四拳交擊！

阿剃勒不禁大聲歡呼：「你好犀利呀！」

四拳接觸的刹那，人形蜈蚣突然張開口，吐出一啖純黑色的水銀濃痰，直射向徐北京面門。

如果沒有Sandy預先提示，除北京一定中招，但千鈞一髮，早有心理準備的他側頭避過這口腥臭無比的水銀濃痰！

徐北京雙腳和人形蜈蚣的22隻手腳同時著地。

下一刹，徐北京一記右直拳直轟在人形蜈蚣的口部！第二拳就直接把人形蜈蚣的右眼監生打爆！

某些極度血腥的東西正從徐北京的意識裡瘋狂浮現出來……

林鄭宣布撤回送中條例的六大陰謀

快啲同我入黎睇曬佢

親post留名

新po留名

push

🤡Put on the happy face again, Hongkongers!

Part 329

△△△

「為什麼要殺死她？」

「我控制不了自己，其實我不想的，我是不想殺她的。」

「如果你不想殺她？為什麼要把她帶來這裡？你心知肚明，這個墳場晚上是一個人也沒有，是最佳的殺人地點。」

「是的，我承認。但是她也是主動跟我來到墳場的，也不是全錯在我身上……」

「這樣一個金髮美少女，願意晚上和你一起來到這個墳場裡，你不覺得有點奇怪嗎？」

「她本來就是想羞辱我，她願意和我約會，因爲我是中國人。」

「你的意思是，中國人很特別？」

「這個年代，美國人都對中國人很好奇。之前美國杜魯門總統花了很多錢幫助中國的國民黨，但中國卻變成了共產黨，所以很多人都對中國來的人表示好奇，他們都想知道我們究竟是什麼構造。」

「連這個被你殺死的少女都是？」

「當然了，她肯跟我來這裡，或者是希望我和她做愛，然後明天上學時，就可以向她的同學炫耀，自己曾經和中國人做過愛。可能她一邊會說，我終於知道中國人那話兒是小得可憐，像一條小蟲子一樣，就算進來了我也完全感覺不到呢……」

「你為什麼會假設她會這樣嘲笑你呢？可能她是真心想和你約會也不定？」

「我自己知自己事，我這副面容，加上我是中國人的身份，這些美麗的金髮美國少女又怎會願意和我交往？她們只是出於好奇心，想玩弄我，我是明白的。」

「你似乎千方百計為自己殺人找尋藉口。」

「我不喜歡被侮辱，侮辱我的人都應該死，這是原則的問題。」

「你把她埋在那裏？」

「我剛剛把她埋在墳場後那個小山谷裡，那裡很潮濕，相信不用三個月，她的屍體便會和泥土完全混合，永遠不會被人發現。」

「嗯？你手上的是什麼東西？」

「是她的一隻耳朵，在埋她之前，我割下來的。」

「你割下她的耳朵幹什麼，你想留念？」

「你真的是我朋友嗎？我才不幹這樣愚蠢之事。這隻耳朵會放在她男朋友彼得家中後園裡，然後我會令人發現這隻耳朵，到時候，警方就會以為殺死她的人是彼得，由於他們不會找到屍體，所以我相信案件會拖一大段時間。」

Part 330

「你很聰明，你是在哪裡認識她的？」

「她時常來到我們餐廳吃中菜，大概大家都有了一個印象，今天中午，我在路上偶然碰見她，我看見她對我很好奇的樣子，於是就嘗試約會她今晚見面，結果她真的出現了，所以説，命運是她自己選擇的。」

「明白。但你可以肯定中午到晚上這段時間內，他沒有向任何人透露和你這個中國人約會嗎？警方追究起來，也有機會找到你的。」

「你放心，在中午在街上和她相約後，我一直跟蹤她，她沒有見過任何人，只留在家裏做功課，到他父母回家的時候，她已經離開，大概她沒有什麼機會向其他人說出來……」

「她在家裏可以打電話……」

「我在監視她的時候，順便把連接她家裡的電話線割斷，她沒有可能撥出過任何電話……」

「Stop！你幹了這麼多事情，還不認是想殺人？」

「對不起，我始終認為命運是她選擇的，她可以拒絕我的約會，或者拒絕和我來到這個墳場裡冒險，你聽過伊甸園的故事嗎？亞當和夏娃是有權選擇的，只要他們不吃掉樹上那個禁果，原罪就不會在他們身上出現。」

「唔……」

「朋友，你還有什麼想問？」

「大概是沒有了，夜深，我們都應該回家睡覺，明天還要上學噢。」

1953年6月盛夏夜深，十六歲零三個月大的中國少年徐北京在美國紐約市郊一個偏僻的墳場裡，坐在一個墓碑前，自問自答，身邊沒有其他人……

渠頭者聯盟三部曲，各大書局有售，請大家捧場！

有新故登場 請捧場

【驚慄劇場】七不思議《孽咒》

Part 331

△△△

對於一拳打爆人形蜈蚣右眼，徐北京內心泛起無限的喜悅！而且眼球爆裂的手感，從拳上，經由手臂，傳入大腦，那種感覺十分好，非常好。

人形蜈蚣慘叫，一手抓向徐北京面門，徐北京冷笑一聲，左右臂一夾，就把人形蜈蚣的手臂，整條夾至骨折，折斷的前臂橈骨，穿出皮膚，觸目驚心！

下一剎，徐北京一下頭鎚，即撞向人形蜈蚣面部！

情況就好似一個地盤佬拿著一個大錘子，直接轟打在蜈蚣的面部裡，於是面骨嚴重爆裂，鮮血四濺！

「呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！」人形蜈蚣慘叫。

此情此景，實在令人難以置信，一個不足120磅的「女人」，竟然把一條由六個大男人互串成的人形蜈蚣，打得毫無還手之力？

人形蜈蚣大驚，帶著成身血慌忙退後，急竄到手術檯前，衝上它進來實驗室的通風口，沒錯！是逃生！

隆隆聲大作，人形蜈蚣就急急爬回通風口逃去。

一下子危險解除，徐北京也好像一個洩了氣的氣球一樣，大力跪在地上……

剛才爆發的力量，和腦海裏浮現的恐怖往事，通通像退潮一樣，消失得無影無蹤……

阿剃勒由角落站起來衝上前，從後大力抱著徐北京，激動地大叫：「你好厲害呀！你好犀利呀！」

「只要你安全就好了……」

的確，每一個女人都希望自己深愛著的人，是superhero，是救世主，不論他是男人或是女人，阿剃勒生平愛上的兩個人，都是非凡人物，一個是男人，另一個是女人。

不約而同，他們都是異能人，阿剃勒自己都是異能人。

此刻，阿剃勒心裡非常混亂，她非常肯定知道抱著的人是徐北京，但是她應該告訴阿朵嘉嗎？

阿朵嘉已喪失操控意識異能，如果她不說的話，阿朵嘉不會知道他就是徐北京……

Part 332

但如果阿朵嘉知道她就是徐北京，又會有什麼反應呢？阿剃勒實在不敢想像。

愛情不是遊戲，愛情有時候可以鮮血淋漓……

「阿朵嘉？是了！阿朵嘉呢？」

阿剃勒和徐北京定一定神，看一看四周圍，瘋狂科學家達聞西暈倒在地上，但應該沒有死……

另一邊大門旁邊，神探艾朗西也好像暈了，大門卻半開。

而女王阿朵嘉卻已經不在這個實驗室裡？

「發生了什麼事？」徐北京説，剛才他和人形蜈蚣戰鬥的時候，的確有些事情發生過。

徐北京跑過去艾朗西的方向，大力搖著他，説：「喂！你醒來吧！醒來！」

現在的徐北京的確很大力，艾朗西被他搖了幾搖就醒了，On99説：「喔……喔……啊？你？你…李……李上海？」

徐北京問艾朗西：「女王呢？剛才她不是在你身邊嗎？為什麼門又被打開了？」

艾朗西迷迷糊糊答道：「喔……剛才的混亂裡，好像有一個人突然……衝了進來……他不知用什麼把我打暈……女王她不見了？」

「究竟是誰進來帶走女王？你有看清楚嗎？」徐北京緊張地問。

「我……我我……我看不見……太快了……」

「那怎麼辦？」

忽然又一把女性聲音再徐北京耳邊響起：「他沒有看見，我看見，帶走女王的人是麥當勞叔叔……」

隱形人Sandy的作用無法考量。

歸來借宿，不見不散

文

Part 333

「什麽？」徐北京説。

站在他背後的阿剃勒說：「你什麼什麼？」

隱形人Sandy在徐北京身邊，沒有人看見，她又他耳邊用極低的聲線說：「除了你之外，我不想任何人知道我存在，你過來，我把一切告訴你。」

徐北京於是站起來，就行開。

阿剃勒問：「北……不……你要到那裡？」

「我…我想到那邊鎮定一下，你先和我照顧艾朗西吧。」

徐北京走到剛才被人形蜈蚣撞爛的那堆醫療儀器旁邊，背對阿剃勒。

然後他感覺一隻女人的手Hold住他的手，他看不見女人的手，但感覺她的手是滑浖浖的---Sandy不是要把他當成男朋友or女朋友，只是要證明自己存在在他/她身邊。

徐北京知道現在有一個全身赤裸的少女站在她身邊，他當然又看不見，但一想到這個狀況，他的面不禁紅起來。

徐北京的確是一個渠頭。

Sandy聲音在她耳邊說：「我現在把一切告訴你，在《農場》最底層有一個秘密地方，叫Unidentified Jail，在哪裏囚禁了三個異能人。

咦，我說錯了，正確的是兩個，而我是其中一個。

第三個不是人類，我和另一個人類同伴史佛龍叫它做The Thing，基本上，The Thing是一種全新的生命形式，我不知道怎樣描述它，也不知道它為什麼會出現？總之它就是一堆沒有意義的黑色東西，有金屬的質感，卻又像一堆啫哩。」

徐北京自言自語輕聲說：「什麼屎忽窿？」

「你聽錯了，是史佛龍。史是歷史的史，佛是佛像的佛，龍是恐龍的龍。」

「哦，我明白了，是史佛龍，不是屎忽窿，你繼續吧。」

「The Thing起初沒有什麼，只是在不停游來游去，有時候爬到天花板，有時候就黏在牆上，又可以一連幾日一動也不動。

但是有一天，它竟然得到了模仿任何東西的能力，即是說，它可以變成任何東西、任何仁。

由於它可以變成了任何一個人類，過了不久，更擁有了語言的能力，於是它就經常變成人類，和住在隔籬隱形的我談話，當然它由頭到尾也是看見不我的。

起初，我們都是談一些沒有邊際的無聊東西，例如牆壁很白玻璃很滑之類……後來它開始問我問題，而且問得越來越多，越來越深，我才知道它是利用我學習更多的人類語言和知識……

我也對它很好奇，於是有一天，我問它，你究竟是什麼？

它沒有答我，或者我的問題令它感覺非常疑惑。

當時它是一隻英國短毛褶耳貓，突然變成一隻狗，西施狗，又突然變成了一堆蜜蜂，成千上萬地嗡嗡，又突然它又變回一個人類，變成《農場》的負責人鄧肯教授……」

徐北京也聽得一頭霧水，輕聲說：「那麼它（it）究竟是什麼東西（Thing）？」

「Who knows？連它（it）自己都不知道的東西，我們又怎樣知道？」

Push

Part 334

「Who knows？連它（it）自己都不知道的東西，我們又怎樣知道？」

的而且確，「自己究竟是什麼東西」是一個偉大的哲學問題。

現在的徐北京，力大無窮，軀體是一個金髮美女，而且可以無限復活，他/她到底又是什麼東西？

還有和他說話的Sandy，完全隱形，基本上處於「不存在狀態」，如果我們把視覺嗅覺聽覺味覺和觸覺，當成是唯一實證「存在」與否的証據的話，她究竟又是什麼東西？

我們存在於世界上，存在於香港，又買不起樓，又輪不到公屋，只打一份西工維持生命存在，那麽我們又究竟是什麼東西？

Sandy的聲音繼續説：「直至有一天，The Thing忽然告訴我，它（it）說它不知道自己是什麼東西，但是它想到自己想做什麼事情。」

（哲學問題：人一定要知道想做什麼，才能夠知道自己是什麼。）

徐北京問：「那麼……它又想做什麼？」

「它答我，它想模仿人類，人類是一種很有意思的生物。而人類存在基本上是為了什麼呢？就是繁殖。就是想令到族群的數目不斷增加，從而佔領整個生存空間，同時把其他共享生存空間和資源的競爭對手消滅，或令到他們的數目日漸減少……

所以The Thing告訴我，如果它有一天能夠離開Unidentified Jail的話，它就會大量繁殖自己，複製自己。

於是我就問它，如果你這樣做，又有什麼意義？

它就反問我，什麼是意義？

生命本身為了繁殖，是本能所在。人類喜歡做愛，大約亦是這個理由……

從那一刻開始，我便知道，The Thing將會是一個大災難，因為它基本上不是一個我們能夠用我們人類思維理性去理解的生命體，我說它非常恐怖，就是這個意思……」

「那麼，現在怎麼辦？」

（哲學問題，對事情作出描述，並不代表能夠找出解決方法，兩者不可混淆，現代人大部分人混淆兩者。）

Sandy聲音説：「我怎知道怎麼辦？我只是把知道的東西告訴你，因為我當你是我的好朋友……」

拍！

忽然阿剃勒大力一拍徐北京背脊，徐北京嚇了一跳。

「阿剃勒小姐……什麼事？」

「你一個人站在這裡，又做什麼事？」

徐北京結結巴巴說：「我只是在想，怎樣能夠把阿朵嘉小姐找回來……」

「想是沒有用的，我們現在就出去找吧！門口在那邊！」

（哲學問題：想像和行動是兩回事，不可混淆，現代人大部分人混淆兩者。）

🤔上帝創造萬物，一切事物都有它的起點。《渠頭者聯盟》亦不例外，一切由《DSE創世紀》開始。

🤔可能是香港二十一世紀最長篇科幻愛情暴走小説，請支持我，打開本土創作新領域……

【柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)】

Part 335

阿剃勒突然伸手撫著徐北京的面龐，非常溫柔地撫摸，徐北京全身有觸電感覺，愛情的電流在他身體上每一處地方，爆發出火花。

然後阿剃勒情深款款說：「請你再答我一次，你真的不是徐北京…………？我深愛著的北京…………」

徐北京大力搖頭，大聲說：「小姐！你真的認錯人了！我不是你口裡的那個什麽北京噢！」

人世間最痛苦的事，莫過於此了。

阿剃勒突然把徐北京頸上的那條絲巾扯下來，於是他頸上那條大蜈蚣似的疤痕，就出現在阿剃勒面前！

阿剃勒一邊惶恐，口震震地說：「這……這……又是什麽？」

「這個……這……」徐北京摸著自己頸上的大蜈蚣Scare，不知道如何解釋才是。

「他是我的實驗品來的……」

這時候，艾朗西扶著舅父達聞西報過來，聞西已經清醒，並且解釋說：「是一個換頭的實驗，我把一個男人的頭，換到了一個金髮美女身上……」

阿剃勒説：「換頭？……？」

達聞西說：「他/她的頭，是屬於一個叫李上海的男人，本來已經死了……而他/她的身體，則是一個死於車禍叫Chole boston的少女。

我原本以為，自己做出了驚天動地的科學壯舉，可以超越愛因斯坦那個鹹濕佬……但是和剛才所見的人形蜈蚣比較，換頭實驗原來只是細路仔玩泥沙……」

阿剃勒說：「所以……他 是……李上海？」

徐北京把絲巾包回說：「你可以這樣理解，我的意識仍然是李上海，所以我應該是李上海……」

大家都感覺有點混亂，尤其是阿剃勒，他知道眼前這個人明明就是徐北京，但她又沒有確切的證據證實他/她就是徐北京，更重要的是，他/她亦一直否認自己是徐北京。

那麼他/她究竟是不是徐北京呢？

艾朗西用手帕抹著面上和身上流下的血，說：「不要再討論這個問題了，我們要立刻出發找尋女王下落……」

徐北京說：「我剛才用槍打中你，你沒有事嗎？」

艾朗西步向大門，堅定地説：「我頂得住，Go吧！」

徐北京終於明白神探艾朗西為什麼會有這麼多女朋友，女人喜歡這種男人，是理所當然。

出發前徐北京四處望，似乎在尋找一些東西。結果找到了，就是那個他一直帶在身邊的那個旅行袋。

阿剃勒問：「你這麼緊張，旅行袋裡面是什麼東西？」

「Head of Chole boston...」徐北京也不明白，為什麼要帶著她的頭到處去，大概是一種使命感驅使。

渠頭做事就有渠頭的風格。

於是，四人步出實驗室外，又嚇了一跳。

Part 336

△△△

「總統先生，咖啡煲好了。」

史提芬霍金拿著咖啡壺和兩個杯，步向約翰甘迺迪面前，甘迺迪在辦公桌上愁眉深鎖。

原因是，自從剛才見過三個外星人在房內周圍走，以及鄧肯教授離開後，他希望召集《農場》裡的其他科學家開會，商量關於The Thing的事情，但是過了半小時，仍然沒有任何下文。

不但如此，聯絡外面的對講機，只有「沙……沙………」聲；辦公桌上的電話，也祇有「嘟……嘟……」聲。

情況非常惡劣，大門已經鎖上。

當然鄧肯離開後，亦沒有人拍過門。那些在外面負責總統保安的特工，有一個沒有出現。

房間內，就只剩下他和霍金兩個人。

霍金把咖啡杯放在他面前，說：「John，似乎外面已經出現了我們不能控制的狀況……」

「是和The Thing有關嗎？」

「我不知道，目前我們要做的，就是要想辦法離開《農場》，找尋更大的支援……」

「怎樣離開呢？打開門行出去嗎？」甘迺迪指著緊緊閉起的大門說。

「我仍沒有想到辦法，請給我一些時間想想。」

「你是世界上最聰明的人，你連阿朵嘉都能夠打敗，你一定想到的。」

「可能吧？我們先來喝一杯咖啡定一定神？」

「嗚丫………………………………！？」

然後史提芬給約翰甘迺迪倒咖啡，之後甘迺迪總統發出一聲慘叫。

「發生了什麼事總統先生？」

原來霍金把咖啡壺裏的熱咖啡，沒有倒在杯裡，卻倒了在甘迺迪的褲襠上，情況如果沒有估計錯誤，他的細佬是被燙傷了……

甘迺迪踼得紮紮跳，大叫：「霍金啊……你究竟在幹什麼？我細佬有什麼得罪你？」

史提芬霍金望著手中的咖啡壺，説：「又是一個低級錯誤？和我封鎖了阿朵嘉意識控制異能之後，卻把她一個人關在密室，最後被她順利逃脫一樣，我又再多犯一個嚴重的低級錯誤……」

甘迺迪說：「你不要嚇我……你到底想說什麼？」

霍金放下咖啡，用手指指著自己的太陽穴，然後發出一聲非常無奈的苦笑。

「我想從我們第一天要對付女王阿朵嘉開始，就必須有全盤失敗的覺悟。」

Part 337

「我想從我們第一天要對付女王阿朵嘉開始，就必須有全盤失敗的覺悟。」

甘迺迪說：「對不起，我不明白你說什麼……你知道我的腦筋一向有點遲緩……」

霍金歎了一口氣，說：「John，其實你是一個聰明人來的。」

拍！拍！拍！拍！拍！

霍金正想說下去的時候，卻被一陣急促的拍門聲截停。

「有人拍門……」甘迺迪說。

「你有需要這樣說嗎？」霍金答他，然後他高聲叫：「是什麼人？外面是什麼人？」

門外傳來了聲音：「總統先生！霍金先生！我們是國家安全局的CIA，《農場》發生了非常嚴重的事情，我們是來遲了，對不起，請你開門，我們會保護兩位先行離開這裎，從秘道返回五角大廈！」

《農場》是有秘密通道通往白宮和五角大廈。

甘迺迪高聲說：「李察基爾呢？我的首席保安官，他在嗎？」

「李察先生已經壯烈犧牲！對不起總統先生！」門外聲音說。

當霍金想步去開門的時候，甘迺迪卻搭著他的膊頭，輕聲説：「不要開門。」

霍金眼裡閃過一絲智慧的神采，說：「根本沒有李察基爾這個人吧？」

甘迺迪點頭，扮作非常有智慧，説：「但你這樣大聲說出來，門外的人可能聽見了……」

「…… ……」果然拍門聲停止了，門外又變成寂靜一片。

計倒瀉咖啡之後，霍金再一次犯上「低級錯誤」？！

十秒後，轟一聲，門被大力撞開，那道木門飛跌在甘迺迪和 霍金面前……

△△△

《農場》南面地面出口，負責美國總統的保安的特工們已經知道《農場》裡發生了非常狀況，他們嚴陣以待，手持槍枝，指向出口的大鐵門。

這時候，大鐵門緩緩打開……

「大家小心，不要猶豫，隨時Fire！」

然後，他們看見一個赤條條，狗揈揈的男人步出大鐵門……

「你是什麼人？舉手！」

男人笑一笑，舉手，腳步沒有停下。

之後，門外的所有持槍特工，都被嚇呆了，再沒法有任何反應。因為他們看見，男人的屎忽上，黐著第二個男人的頭，而第二個男人的屎忽上黐著第三個男人的頭……如此類推，源源不絕……

又是他媽的一條人形蜈蚣！？

但今次出現的人形蜈蚣和之前的有所不同，當中除了男人，還有赤裸裸的女人，而且不只是七節，而是有第八節、第九節、第十節、第十一節、第十二節…………………………

從大鐵門裡出現的人形蜈蚣，不斷嚮前行，但是過了很久很久，還沒有看見最後一節的出現…………

足足過了30分鐘，人形蜈蚣的最後一節才離開大鐵門。

情況就好像大型遊行示威一樣，如果人數太多，當龍頭到達政府總部時，龍尾還可以在維多利亞公園足球場仍未出發……

足足由500人以上組成的人形蜈蚣，總長度達到690.4米，它離開荒蕪的《農場》後，正朝著有人居住的地方，慢慢而去……

（還有補充一點，剛才在門前用槍指著蜈蚣的一衆特工，最後都加入龍尾，成為人形蜈蚣的一部份………）

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

PART 338

△△△

如果你有看過荷里活電影，你應該知道美國總統身邊的特工是如何保護美國總統的。

甘迺迪所在房間的大門，已經被特攻用大鐵鎚轟，然後一大群黑色西裝友衝入來，不分由說圍著甘迺迪和史提芬霍金。

「總統先生，我們現在帶你離開！到安全的地方暫避！」

甘迺迪想反抗，亦沒有可能。

文弱書生霍金，更加沒有反抗的能力。於是乎兩人就被一群黑色蜜蜂包圍嬲著，火速離開房間。

甘迺迪不知道發生什麼事情，他唯一有印象的是，他嗅到了極臭的氣味，一種比人類的屎更加臭上十倍的氣味。

△△△

徐北京、阿剃勒、艾朗西和達文西四人組成的「女王拯救隊」步出實驗室的時候，嚇了一跳。

事實上他們不應該驚奇，因為看見的東西已經看過。這本小說的作者三島悠亞也沒有太多的想像力，出完可以再出，用完可以翻灼，只是人形蜈蚣而已。

對，又是人形蜈蚣，XX老母的人形蜈蚣。

但他們看見的人形蜈蚣，卻沒有頭段，也看不見尾段，只是中段，一節一節的人形蜈蚣在他們面前緩緩經過，不單止有男人，還有女人，有阿伯阿公，亦有阿嬸同師奶，有黑人也有白人，也有拉丁裔和華人，總之，《農場》本來上班的部份人，已經成為人形蜈蚣的一部份。

而且人形蜈蚣一節一節在他們面前經過，沒完沒了。

他們亦不知道蜈蚣的第一節，已經從《農場》南面地面出口，離開《農場》中，「女王拯救隊」現在所看見的，是由500人組成的巨大超長人形蜈蚣的尾段部份……

阿剃勒問：「我究竟看見什麼？」

徐北京答：「《農場》似乎發生了大件事。」

達聞西說：「應該是相當大件事……」

神探艾朗西說：「行吧。不要再驚奇，難道我們今天看到驚奇的事還不夠多嗎？」

四人向前行了一段路，轉入一角，避開了人形蜈蚣。

然後，他們又看見兩個赤裸的黑人守衛，並肩坐在地上，一邊喝著樽裝可口可樂，一邊快樂地打飛機。

阿剃勒問：「我究竟看見什麼？」

徐北京答：「《農場》似乎發生了大件事。」

Part 339

Part 340

「女王拯救隊」四人組，正望著兩個黑人坐在地面上打飛機，一面喝著汽水，一面用愉快的心情打飛機。

打飛機不是罪，當然有證據顯示打飛機打得多，是會傷害身體和心靈。但是在不影響別人的情況的下，用打飛機替自己帶來片刻的歡愉，事實上是一種既便宜又有效的放鬆手法。

不過這兩個黑人，並不是一般的在打飛機，而是大家用堅壯的手臂替對方努力打飛機。兩個男人替對方打飛機，應該就係Gay......

艾朗西說：「行吧！又有什麼好看了！」

的確沒有什麼好看，也的確沒有什麼奇怪，由500人組成的X你老母人形蜈蚣已經出現，難道世界上還有更奇怪的東西嗎？

其中一局正在打飛機的黑人突然說：「四位不要走！」

徐北京說：「對不起，你是指我們嗎？」

黑人的手劣上劣下，在加速頻率，一邊平靜地說：「當然是你們四個啦，這裡還有其他人嗎？」

阿剃勒説：「哦，有什麼事？但……你們好像忙著……」

黑人說：「是的……我們正在忙……but……我請四位不要走，是想告訴四位關於女王阿朵嘉的事情啊！」

「女王」兩個字一出現，「女王拯救隊」四人立刻動容，神探艾朗西問：「你見過女王嗎？她現在在哪裡？」

黑人繼續和對手打飛機，説：「是的，我會和你們說的。但是四位介不介意，我先完成手上的功夫才對話好嗎？」

達聞西説：「沒有問題，但可不可以快一點？」

黑人放下他的可口可樂，然後打飛機的手加快步伐，怎料他的對手突然說：「Yo！你是不是要加速？如果你加速的話，我也要加速啊，因為我們不是希望同時到達那一點嗎？」

黑人答他：「是的，大家要在相同時間到達那一點，我是明白的，這是最重要，請你盡力跟上我的beat。」

「好，節奏是很重要。」另一個黑人也放下了汽水。

阿剃勒和徐北京對望一眼，他們心裡想的「那一點」，應該就是相同的「一點」。

但傳說的「那一點」，在15分鐘後仍未出現。

非常詭異的畫面，「女王拯救隊」四人組，就呆呆站在原地，眼光光看著兩個黑人繼續配合著beat，努力替對方打飛機。

Part 341

「…… …… …… …… …… ……」

看著兩個黑人替對方打飛機，大概不會是一種視覺上的享受，就算兩個白人也不會是。

身為女性的阿剃勒，和半個女性的徐北京，也不感覺好受。眼前的畫面除了嘔心和奇怪外，什麼都不是。

有好幾次，他們其中一個好像接近了「那一點」，但另一個仍未到「那一點」，於是他們又放鬆下頻律，從頭開始過起beat。

就過了十分鐘，兩人仍未同時到達「那一點」裡，達聞西感覺非常無聊，甚至自己都想打飛機消磨時間。

徐北京沒有太大感覺，其實阿剃勒在自己身邊，無論發生什麼事情，都是幸福的。更何況，所謂惡劣的情況，也祇不過是望著兩個黑人替對方打飛機而已。

不過神探艾朗西卻忍不住了，他用槍指著兩人，大叫：「Stop！Enough！否則我開槍！」

兩個黑人一驚，手部動作突然急速煞停！

在充滿節奏感的過程中，卻爆發了突如其來的高潮位，於是，兩人竟然在驚愕之間，竟然同時到達了那一點裡……

「呵……呀呀吖吖呀吖吖吖吖……嗚嗚吖呀呀呀呀……Yo！Yo！Yo！」

兩個坐在地上的黑人，同時發出到達那一點時候應該發出的那種高昂的雄性動物呻吟聲。

必！必！

兩門炮口以45度角擊射出子彈！

艾朗西大叫：「舅父小心！避開！」

「What？」聞西一驚。

達聞西本來就不是一個運動神經發達的人，他根本避無可避，兩位黑人兩篤的子彈，以抛物線的角度，拍拍兩聲，直射在他面上！

量是驚人的，達聞西幸運的是，他沒有張開口。但臉上那股熱烘烘、黏稠稠的感覺，的確令人非常難受……

艾朗西說：「舅父，你怎樣？」

達聞西答他：「還可以……你有沒有手巾仔呢？」

徐北京又問他：「是什麼的味道？」渠頭就有渠頭者的處事風格。

達聞西答他：「漂白水味……喂，你有沒有手巾仔呢？」

徐北京和艾朗西都沒有回答，他們也不想把手巾仔借給他。

兩個黑人完事後，就站起來舒展一下筋骨，又拾回地上的可口可樂喝，心情好像很暢快似的。

艾朗西大喝：「你們玩夠了！快説出女王的下落！」

黑人說：「是的，差點忘記了正經事，剛才實在太好玩。」

另一個黑人說：「不如我們現在就帶你們四個去見女王吧！」

徐北京說：「快行吧！」

兩個黑人對望一眼，一個黑人說：「你們三個人行路，一個人要坐專車。」

艾朗西要爆了，狂叫：「Enough！我真的會開槍！我是認真的！」

黑人答道：「我們也是認真的，我們要去見女王，但這位絕色的女性，不用行路這樣辛苦，我們兩個有專車安排搭載。」

絕色的女性，當然是指阿剃勒而不是徐北京。

阿剃勒好奇地問：「是我嗎？那麼專車在哪裡？」

兩個黑人大叫：「登！登！登！登！登！」

艾郎西説：「我真的會開槍，你們又登！登！登！登！登什麽？」

黑人說：「對不起，凡事要配合氣氛，這是我們專車出場的音樂啊！」

專車呢？

好似越嚟越無聊咁嘅
同埋其實我想問好耐
幾時開始柒頭變晒做渠頭？

加油。

Part 342

專車呢？

兩個黑人大叫：「登！登！登！登！登！結合！」

艾朗西奇怪說：「結合？」

首先第一個黑人，如一隻黑馬般四肢著地，挺高黑色渾圓的屁股。然後第二個黑人，來到他屎忽後邊，用雙手提起了他雙腳，形成了一個古老的傳說，即是「老漢推車」那個成語的姿態。再然後第二個黑人把他的大薯條，插入第一個黑人的菊花裡，完成最後結合和組裝的步驟。

兩個黑人大叫：「登！登！登！登！登！單車組裝完成！」

艾朗西已經忍無可忍，咬牙切齒地說：「你兩個好色的同性戀，剛才在互打飛機，現在又……又…………我真的想殺了你們啊……」

一面黏稠稠的達聞西按著他的手，説：「不要衝動，最重要是找到女王。」

「舅父我明白。」

「請問你有沒有手巾仔？我的眼快要睜不開。」

「對不起，我沒有。」

雙手支撐地面的黑人說：「請那位美麗的女士坐上我的背脊，我們專車可以出發去找女王了。」

發生在面前的事情實在太詭異，阿剃勒非常猶豫。

她望向徐北京問：「怎麼辦？」

徐北京聳聳肩，露出一個非常無奈的表情。

他也不知道要怎樣做？但為了阿朵嘉，阿剃勒還是坐上了兩個黑人合體的專車。

於是專車出發，向前走。

徐北京、艾朗西和達聞西緊隨其後，大家都不知道之後會發生什麼事情。就算知道了，又能夠做什麼？

路途上，再看不見人形蜈蚣，也沒有遇上任何人。

行了一段時間，衆人來到了一道大門前，這裡是《農場》的會議廳，內裡可以容納二三百人一齊開會。

黑人說：「阿剃勒小姐，我們已經到了，你可以下車。」

阿剃勒不明白這個黑人為什麼會知道他的名字？黑人專車解體，其中一個黑人非常有禮貌地推開會議廳的大門。

「請進。女王就在裡面。」他作出邀請入內的手勢。

一陣嘈雜的聲音傳到了四人的聽覺裡，然後他們步入會議廳，又看見一幕幕不能夠想像的東西……

首先，他們看見很多人做愛。

就在地上做，用不同的形式和組合做，有一男一女，有一男一男，也有一女一女，甚至有三男二女，四男三女，七男八女，九男九男，十女十女……總之形形色色，大家愉快地在做愛。

那個60年代的美國，這種瘋狂的性派對仍未盛行，在他們眼前出現的境況，無疑是發生在另一個星球上的景象……

三島悠亞 X 歐陽鉅 【誰偷走了我們半塊芝士01】

Part 343

1962年5月31日當日，在整個《農場》工作的人，大概有700人左右，當中500人串成了一條巨大的人形蜈蚣離開，剩下的人大概都在這個會議室內。

徐北京，阿剃勒，艾朗西和達聞西，都對眼前的景象感覺非常不可思議。

達聞西眼定定，望著四個女人堆成一團，不停進行著高難度的愛情動作，看得旗也扯了。

「骨。Holy Shit……這裡是Heaven嗎？」對很多人來說，愛欲就是人生的終點，就是人生唯一追求的東西。

就動物的本能解說，其實可能沒有錯。

會議室內人頭湧湧，除了有人忘情做愛，也有人幹著一些無法解釋的事情。

例如，有一個人，愉快地吃著自己的鞋。

又有一個人蹲在地上大便，另一個人則躺著，用口愉快地接著他的大便。

又有三個人，他們手拖著手圍成一個圓圈，圈的中間有一支樽裝可口可樂，三人不停向可樂在叫：「下臺！下臺！下臺！」

至於一支可口可樂可以下什麼臺，他們好像不知道。

又有一個人好像在讀書，但他讀著的書，卻是一條嬰兒的屎片。（這大概就是廣東話「讀屎片」的出處。）

另外有一些軍人，仍身穿軍服，但手裡拿著的槍，卻是一隻貓，貓兒在喵喵叫。

又有幾個人圍著一張凳在沉思，似乎要在這張凳上找出一些哲學意義來……

………… …………

……………………還有無數更多的人，幹著更不可思議的事情，形形式式，林林總總，有一些動作和行為，甚至超出語言描述範疇之外，已經無法盡錄。

總之這個倘大的會議室，就好像銀河系裡的另一個星球一樣，充滿著不可思議的事物。

阿剃勒感覺很害怕，她不期然拖著徐北京的手。

徐北京在對她說：「小姐，真的認錯人了。」

阿剃勒再想說什麼，但忽然間她被幾下掌聲所吸引。

拍！拍！拍！

在會議室的正中央，一張大會議桌上，站了一個人，他是麥當勞叔叔，他拍著手說：

「好了！終於人齊了！The show開始吧！」

本來周身是傷的麥當勞叔叔，現在看起來完全沒有傷，而且精神爽利，好像吃了十粒偉哥一樣（偉哥當時仍未被發明），他更換了衫，身穿非常整齊的西裝，活一個舞臺表演看。

他大聲說：「所以人停下來！」

這才是最不可思議的地方，因為麥當勞叔叔一叫，會議室內所有人便立刻停下了他們做著的動作，整齊得好像蘇聯共產黨的軍隊一樣，而且停下動作的時間，是一點偏差也沒有。

放下屎片、從洞穴裡拔出來、把含著的東西吐出來、立刻停止大便、同一時間站起來……

絲毫不差。

阿剃勒心裡想：「在這裡的所有人，根本不是人類了。」

渠頭者聯盟三部曲，各大書局有售，請大家捧場！

所以人停下來

Part 344

阿剃勒心裡想：「在這裡的所有人，根本不是人類了。」

至於發生了什麼事，她就完全沒有概念。

在這時候，「女王拯救隊」四人卻看見會議檯旁邊坐了兩個人，他們是美國總統約翰甘迺迪和史提芬霍金。

兩人身邊都有侍衛看守，侍衛手裡拿著槍（或花貓）指著兩人。

兩人看見阿剃勒，都不知道說什麽好，唯有say Hi。

阿剃勒輕輕揮手，説：「Hi......」

沒錯，如果只能夠說「Hi」，那就即是説，已經沒有什麼好說。

有幾個人，都是赤裸的，拿了四張凳放在會議前枱前，要求「女皇拯救隊」四位成員坐下。

氣氛實在非常古怪，四人無奈坐下。

艾朗西心裡在數著懷內的子彈數目，無論如何也不足夠應付這裏的所有人。

達聞西對四周事物感覺非常好奇，當然年輕貌美的裸女，還是他最關切的對象。

徐北京坐下來，他最關心的人是阿剃勒，當然他也關心阿朵嘉，在很遙遠以前，他迷戀過阿朵嘉一段時間，當然只是純粹被她的肉體所吸引。

阿剃勒不知何解，並非感覺非常不安，她預感事情會順利解決，或者和徐北京在她身邊也有關係。

會議枱上的麥當勞叔叔大聲說：「好！人都齊了！現在我宣佈，The Show開始，第一個環節，是搶答遊戲！」

徐北京一呆、説：「What？搶答遊戲？」

麥當勞叔叔說：「在這個環節裡，我問問題後，首先舉手的人可以搶答，答中了會有豐富的獎品，機會難逢，大家萬勿錯過！」

他的語氣和口吻，就和大臺電視綜藝節目上那些沒有個性的主持人一樣虛偽。

「第一個問題，現任美國總統是誰？」

遠處有一個男人舉手，大聲說：「約翰甘迺迪！他現在也在這裡！」

麥當勞叔叔大叫：「Bingo！你答中了，請你上來領取獎品！」

那個男人衝出來，就興奮地跳上了會議檯。

麥當勞叔叔突然向那個男人的口唇吻下去，卜一聲分開，然後說：「你得到的獎品是我麥當勞叔叔的一個sexy濕吻。」

那個男人呆了，帶著失望的表情跳回地面。

麥當勞叔叔又大叫：「第二個問題，到底生命是什麼？」

呼…………。

一陣風聲吹過。

沒有人舉手回答，現場寂靜一片。

是因為「獎品」完全不吸引？

還是這個問題根本太難？

Part 345

麥當勞叔叔大叫：「有沒有人搶答？give me the answer！please！」

沒有。

麥當勞叔叔忽然一指向臺下的史提芬霍金，説：「聽說你是一個非常聰明的人，你答！」

霍金給了一口氣，説：「生命就是，某些化學元素組成的蛋白質氨基酸，經過漫長的進化過程，聚合而產生更複雜的化學反應，到最後產生個體化的自覺。」

全場掌聲雷動，是給霍金給出來的簡易說明。

麥當勞叔叔一呆，説：「你真是一個不簡單的人，怪不得女王也會敗在你的手裡……但是我想告訴你，你是答錯了。」

霍金反問：「那麼你告訴我真正的答案，生命到底是什麼？」

麥當奴叔叔説：「你所定義的生命，只是你被你的知識所侷限，你口中的生命，充其量只是生命存在的其中一個形式。

宇宙這麼大，事實上生命是不同形式表達出來，地球上人類所能認識的生命形式，亦只是芸芸眾多生命形式的其中一種，你明白嗎？」

霍金流露出學者的眼神，他亦真的是一個偉大的學者，他問：「你們的生命形式又是什麼？」

「我們的生命形式……」麥當勞叔叔說：「你真是個聰明的人，你似乎掌握到重點了，是『我們』，而不是『我』。在你剛才為生命所下的定義裡，生命是個體形式表達的，是 Single number 單數，並非Plural number衆數。」

徐北京幾乎可以肯定，說出這些話的人並不是麥當勞叔叔。

可是他明明就是麥當勞叔叔。

當然這也不是奇怪的事情，他自己本來就是徐北京，但是現在的肉身，卻和原來的徐北京再沒有一點關係，情況大概就是這樣一回事。

麥當勞叔叔繼續說：「事實上，生命並非衹能用Single number 表達，一個生命，可以是單數，亦可以是眾數Plural number形式。

每個個別個體，並不是個別擁有自己的生命，意思是，所有的個體，是一個主體，你明白我在說什麼嗎？聰明人。」

霍金想了一想，卻說：「這是共產黨的思維，沒有個人意志，祇有集體意識。

不強調個體化，只強調集體化，國家本身是一個整體，是一個有機的生命體，而在國家裏存在的其他獨立個體，基本上是沒有靈魂和自主意識的，你是不是想說這個？」

「史提芬霍金，你的確是一個有趣的傢伙，可惜，我並非共產黨。我並非和你說政治，我是和你說生命形式的狀態。你們這些美國人，總是要把一切和政治牽上關聯，本身就是一個時代的錯誤。」

1962年的美國，是一個反共的世界，他們最大的敵人，在東方裏的共產黨，一切的事物都是以這個敵對政治意識而出發。

當然，如果美國人沒有這種思維方式，他們又怎能把美國的年青人帶到西貢去？

一次過睇曬！

【渠頭者聯盟第五部：絕代女王反擊戰】最新上架

Part 346

霍金說：「那麼，閣下口中所説的衆數集體化的生命形式，又是什麼？」

史提芬霍金早在鄧肯口中，知道「The Thing」的存在，眼前的人，相信就是它了。

麥當勞叔叔說：「你想知道嗎？」

「我當然想知道……」

接著麥當勞叔叔提起了左手，豎出了一隻中指。 The meaning is F*** you！

在麥當勞叔叔做這個動作的同時，在整個會議室內，差不多全部人，除了美國總統約翰甘迺迪、史提芬霍金、阿剃勒、徐北京，艾朗西和達聞西外，都同時舉起中指。

拿！

並不是模仿臺上的麥當勞叔叔，而是所有人，每一個個體，都在相同時間點上，舉起中指。

拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！拿！………………

麥當勞叔叔說：「你看見了嗎？這個就是衆數的生命意義了。」

阿剃勒大力hold著徐北京的手，在這個會議室裏發生的東西，都令人不寒而慄。

史提芬霍金腦裡有一個問題泛起：「The Thing就像病毒一樣，可以感染其它個體，從而控制其他個體，甚至改變他們的形態和生理結構……但是，最後的主宰意識，究竟又在哪裏呢？」

他背上早已被汗水濕透，如果這種生命體出現在這個世界上，而且蔓延開去的話，地球上人類在短時間滅絕，絕對不會是怪事。

麥當勞叔叔說：「聰明人，你還有什麼問題要問我們？」

霍金説：「你們的生命形式是眾數……但主宰的意識在哪裡？就在你身上嗎？在你的大腦裡嗎？」

霍金真的想他回答這個問題，結果他又毫無避忌地回答了問題。

「你又再一次被自己的見識和高度所限制，你總是以為生命需要有一個主體和主宰，其他的都只是從屬物，對嗎？

你仍被單數形式生命Single number所糾纏，衆數形式Plural number生命裡，集體意識基本上是一個眾數的主體，沒有所謂單一的主宰，即沒有領導者，沒有大台領導大家唱K，所有的個體，都是一個整體，就算有個別個體消失或被消滅，其他的集體都會繼續存在......

你們的偉大科學家達爾文的進化論說過，物競天擇，適者生存。我們這種眾數的生命形式，大概就比你們那種單數的生命形式，優越得太多。

由我們取代你們，在未來的日子裏主宰這個星球，亦是理所當然的事情吧？」

大事不妙。

【誰搬走了我們的半塊芝士 2】三島悠亞 X 歐陽鉅
電子書上架！

用apple有冇方法買書

遲小小有kindle

Part 347

這個時候，神探艾朗西問坐在他旁邊的舅父：「聞西舅父…究竟他們在談論什麼？」

艾朗西英俊、瀟灑、勇猛、高大、有型、忠心、性能力強、大屌……他差不多把天下間男人擁有的最好部份都擁有，可是，他其實不太聰明。

這個亦是阿剃勒沒有愛上他的理由，阿剃勒喜歡聰明的伴侶，當然徐北京還要比艾朗西蠢。

達聞西口震震說：「大件事了……地球會毀滅……人類很快就會滅絕……這種衆數的生命形式，的確是比我們優越太多……太多……」

聞西很氣餒，他之前所做的那些以為驚天動地的生物研究工作，原來全都是小兒科，他的大腦，也在這一刻得到驚天的啟發。

集體的意識，最後會戰勝個體的意識。美國人害怕共產黨，理由也在這裡。

麥當勞叔叔突然說：「搶答環節的時間夠了，我們要進入下一個部份，人來，把她帶出來！」

在會議室盡頭一道門裡，有兩個高大的保安，押了一個可能是世界上最美麗的女人出場，她就是我們的主角：

女王Olga阿朵嘉！

甘迺迪、霍金、除北京、阿剃勒、艾朗西和達聞西看見阿朵嘉都不禁驚呼起來。

艾朗西整個人彈起來，大喝：「女王！你怎樣？」

在檯上的麥當奴説：「請你鎮定一些，遊戲還未正式開始！」

突然艾朗西身後兩個保安拋下手中的「花貓」，大力把他壓回座位上。

阿朵嘉被制中，眼神帶著一絲慌張，但明顯「被」悉心打扮過，更顯得她美豔動人，加上那一副天下無敵的perfect body，無論男或女，都沒有不為她俯首稱臣的理由。

她看見阿剃勒，眼神終於流露無限的溫柔。

她似乎用眼神對愛人說：「Babe，不要替我擔心……」

阿剃勒就非常替她擔心，她大力捉著徐北京的手，這個小節，女王都看見了。

之後，保安把女王帶上會議檯上，站在麥當勞叔叔旁邊。The Thing究竟想幹什麼？

「女王，你好啊！」首先是禮貌性的開場。

拍！阿朵嘉突然吐了一口口水，吐到麥當勞叔叔的面上。

麥當勞叔叔用手抹一抹，一點一滴也不浪費，伸出舌頭舔個乾乾淨淨，説：「美人連口水也是甜的……good........」

阿朵嘉怒説：「你要做什麼？The Thing！」

麥當勞叔叔說：「我要做什麼？這是第二個環節，由你做主角，由世上最有權勢的女人做主角，我們要玩……我們要玩……我們要玩……」

「玩什麽？」

「SM！！」

麥當勞叔叔這樣說的時候，女皇拯救隊，史提芬霍金和甘迺迪也是全身一震。

Part 348

「SM？」女王都是一驚。

「Yes！SadoMasochism！虐戀，你們人類性遊戲的一種，現在我們想和你玩。」麥當勞叔叔帶著意淫和暴虐的眼神說。

「我們？衆數形式Plural number？」

檯下的阿剃勒心在狂跳，她和阿朵嘉作愛之時，也有進行過SM的遊戲，但程度上，只是我戴戴毛毛手扣頸圈和舔腳趾之類，但她幾乎可以肯定，接下來的，絕不會是這種層次的SM。

OPEN！

麥當勞叔叔突然伸出手，一手找著阿朵嘉的衣服一拉，就把她身上穿著的連身裙（摟屌裙）整幅撕下來。

只剩下白色胸圍和底褲，那副絕世perfect body完全坦露人前的阿朵嘉想反抗，但同時已被背後兩個人大力按在桌面上。

阿朵嘉尖叫：「你們要做什麼！放開我！」

檯下的艾朗西已經按耐不住，大力掙脫糾纏，衝向會議檯，拿出他的手槍，大喝：「你們給我放開女王！」

麥當勞叔叔頭一轉，張開大口，一道純黑色的水銀狀物，直吐向艾朗西面門！

阿朵嘉大叫：「避開呀！」

拍！

艾朗西避不開，黑色水銀直擊在他雙眼中央！一陣極度的腥臭湧入嗅覺，水銀迅速擴散，一下子遮蔽了艾朗西的雙眼鼻孔和口部！

艾朗西慘叫一聲跪下，「唔……唔……唔……」，他的雙手猛然住面上抓，但是一刹那間，面上黏著的黑色水銀全部消失了。

原來，黑色水銀，即The Thing，已經從他的眼裡、鼻裡和口裡，竄進入他的頭顱之內，瞬間游入了他的大腦裡……

艾朗西一呆，不知道發生什麼事情，自我意識迅速消失。

麥當勞叔叔打開雙手説：「歡迎你加入我們的共同生命裡！Welcome！」

下一刹，艾朗西站起來，再沒有痛苦，乖乖地步回他的座位上平靜地坐下。

其他五個正常人，大概就是真正目睹The Thing如何感染其它生物成為自己一份子的過程。其實在過去數小時內，整個《農場》內絶大部份人類已經被The Thing感染了……

達聞西問艾朗西：「外甥仔，你怎樣？」

「我很好，非常好。舅父你不用擔心。」

「你……你…還是我的外甥艾朗西嗎？」

「聞西舅父，我當然是艾朗西噢。你要證明嗎？我八歲的時候，你給我看過一套色情電影，叫《浴缸裡的女納粹黨》…」

聞西點點頭，的確是。

麥當勞叔叔拍拍手，説「Big鵰，你出來吧！」

Big鵰？Who？

【渠頭者聯盟第五部：絕代女王反擊戰】最新上架

【驚慄劇場】七不思議《屠夫》

push

Part 349

Big鵰？Who？

踏。踏。踏。踏。

然後，有正常人的視線都移向了同一個方向。

然後，一隻怪物從哪個方向中，排衆而出，步了出來。

首先，嗅到了一陣強烈的膠味，是膠味，不是On9的氣味，而是塑膠、橡膠的氣味，就像打開便宜避孕套的包裝那一刻，湧出來的那陣濃烈膠味。

基本上他是一個人形。

他赤裸，全身黑色，好像穿上了SM專用的緊身黑色皮革衣物，但他沒有穿衣，衹是他的皮膚呈現有光澤的黑色而已。他的兩隻腳中間，有一條硬繃繃接近一尺半長的黑色大膠鵰，遠看，似一碌用來毆打示威者的他媽的大警棍。這個也不是他奇怪的地方，最奇怪的是，這個怪物的頭，是一個膠鵰頭，（不知道怎樣形容他的膠頭，香港以前一套電影叫《南洋十大邪術 》，片中徐錦江的「撚樣」角色的那種膠鵰頭。）除了他的頭是雕，他的兩隻手也沒有手掌，前臂盡頭都是長著一碌大膠鵰。

如果把他的頭也計算在內，這隻黑膠怪物，總共有四條大Big鵰。這樣可怕的怪物，就是要和女王玩SM的對手了……

女王慌得大聲尖叫起來：「What the F***？！」

當The Thing感染其它個體後，基本上就可以改變任何個體的外型和形狀，The Thing的眾數生命體，其實擁有極高的藝術成份，眼前這個Big雕大黑膠人型SM玩偶，就是一個極佳例子。

約翰甘迺迪也急得大叫起來：「停手！你們不可以這樣對阿朵嘉！」

其實在甘迺迪心裡，他也挺是喜歡阿朵嘉的，不是愛情那一種喜歡，而是純粹的喜歡，因為阿朵嘉的能力和顔值的確很高，如果她不是要控制自己和全人類思想的話，甘迺迪絕對不會把她放在敵對的位置上。

艾朗西突然站起來，拿著槍指著美國總統，厲聲地説：「Please Sit down my President of the United States！」

麥當勞叔叔大叫：「所有人收聲，精彩節目快要上演！這是今天晚上的高潮！是他媽的高潮！女皇他也將會得到前所未有的高潮！」

所有在會議室內的生物，有同時踩地大叫：「高潮！高潮！高潮！高潮！高潮！高潮！」

阿朵嘉被兩個人按在地上，強行拉開她雙腳，這時候Big雕大黑膠人，已行到了她雙腳之前。

「高潮！高潮！高潮！高潮！高潮！高潮！」

阿朵嘉大叫：「我是女王！我不要受這樣的侮辱！快殺掉我！The Thing，這個地球你可以去佔領，但不要被我看到！」

麥當勞叔叔大叫：「Bitch！你以為你可以和我討價還價嗎？我就是領導人，現在我是王，而不是你！一切由我話事！我喜歡怎樣玩就怎樣玩！」

渠頭者聯盟三部曲，各大書局有售，請大家捧場！

Part 350

麥當勞叔叔大叫：「Bitch！你以為你可以和我討價還價嗎？我就是領導人，現在我是王，而不是你！一切由我話事！我喜歡怎樣玩就怎樣玩！

首先我會玩死你！即是玩到你死為止！

之後，我當然會去佔領整個地球，玩死所有地球人，一直玩下去，玩完華盛頓，再玩紐約，玩美國東岸，然後玩西岸舊金山，洛杉磯，再上去玩加拿大，玩埋中美洲和南美洲，之後我會過去玩歐洲非洲和亞洲，還有澳洲，我會玩盡這個星球上的所有人類和所有動物！

我，The Thing最後會成為這個星球上的唯一一個生命體！Do You Understand what l will do？I can do and l should do？」

阿朵嘉大叫：「你這……這怪物，你要毀滅人類？」

麥當勞叔叔說：「是的，我會取代這裡的人類，但是我想告訴你我是被你們製做出來的，我本來是不存在的，你們是自作孽，外星人的基因你們根本玩不起，正如自由民主，你們人類也是玩不起！你們是玩出火，毀滅地球的元凶不是我，而是你啊！」

「…… ……」阿朵嘉無言以對，它似乎說得一點都沒有錯。

「高潮！高潮！高潮！高潮！高潮！高潮！高潮！高潮！」會議室內所有生命體在大叫。

Big雕大黑膠人在阿朵嘉雙腿中央跪下來，伸出他的大左雕手，淫聲詫：「插插！插插！我要插插！」

「高潮！插插！高潮！插插！高潮！插插！高潮！」群情非常洶湧。

這個時候，阿剃勒突然鬆開緊握徐北京的手。

「啊？」徐北京一愕。

阿剃勒彈起來，大力拉下自己上衣和胸圍，把上半身完全袒露，奪目耀眼的一對乳房傲視眾生，並以她生平最大的音量大叫：「停手！由我代替她！你要玩SM，就先和我玩！」

阿朵嘉全身一震。

他媽的，這不是真愛又是什麼？

Ture love，我們每個人，又有誰不希望在生命裡得到Ture love？就算一次也好。

一次也足夠。

Big雕大黑膠人轉頭，笑淫淫。

麥當勞叔叔說：「你要代替她？為什麼？你不怕死嗎？Big鵰他玩SN可不是説笑的啊……呵呵！」

阿朵嘉哭叫：「勒勒……你為什麼要這樣做？不要啊！」

一口氣睇哂點知冇文

Part 351

阿朵嘉哭叫：「勒勒……你為什麼要這樣做？不要啊！」

阿剃勒説：「對不起……一切都是我的錯，今天弄到這個田地，全因爲我，因為是我出賣了你……

嘉嘉，我不知道怎樣說，你要控制全人類的思想，要他們活在美麗的夢境裡……這一點我並不認同，因為我認為人類之所以為人類，是因為我們有自由，有自由意志去選擇我們的行為，我們也有義務去承受錯誤選擇所帶來的後果。

你知道嗎？這就是自由，你要創造的那個世界是沒有自由的，所以我才選擇出賣你……

但是我有一點還是做錯，就是我出賣了一個我愛的人，一個同時深愛著我的人，這是不道德的，也是不對的。

嘉嘉，我知道你是瘋狂的愛著我，同樣，我也是愛著你的。我雖然不認同你的觀點，但我仍是愛著你，這一點不會變。

現在請讓我承擔我做錯事的後果……我只能做的，大概祇有這麼多……」

「勒勒……」阿朵嘉的心在狂跳，淚在狂流，一時間找不到任何語言回應。

但她知道，非常明確地知道阿剃勒也是深愛著自己的。愛並不是說出來的，是做出來的。「阿剃勒是愛著自己嗎？」這個問題一直纏繞在女王心裏很久，到了此時此刻，終於有一個最後圓滿的肯定。

麥當勞叔叔大叫：「好感人啊！他媽的這就是真愛嗎？真是好X感動呀屌！屌！屌！這樣的愛情，令我也濕了啊！」

「…… ……」

史提芬霍金看著這些韓劇一般的愛情情節在自己面前上映，他的心理卻想著另一些事情，一些更遙遠的事情。雖然他感覺到自己的腦袋已經不像從前那樣靈光。

麥當勞叔叔說：「But……不夠啊……」

阿剃勒奇怪説：「什麼不夠？」

「你自告奮勇要代替女王和Big鵰玩SM嘛？除了上衣是不夠的，你要除褲啊！Big鵰不是要玩你的上半身，而是要玩你的下半身！Understand？除褲吧！」

阿朵嘉大叫：「No！不要！」

但The Thing意識是一致的，整個會議室的人也同時高呼：

「除褲！除褲！除褲！除褲！除褲！除褲！除褲！除褲！」

阿剃勒似乎也沒有選擇了，她開始除褲，並説：「你先放開阿朵嘉！只要不要動她，我做什麼都可以！」

Big雕大黑膠人站起來，右左手兩條大黑鵰擺下襬下，預備就緒，鬼聲鬼氣地説：「插插！插插！我要插插！」

甘迺迪也感覺非常心痛，他向身邊的霍金問：「霍金……我們是做錯了嗎？」

霍金以極輕的聲音在甘迺迪耳邊説：「總統先生，我不是教過你，不要被眼前看見的東西所矇騙嗎？」

「？」

麥當勞叔叔振臂大叫：「你，除褲！面褲和底褲，然後張開四肢，躺在地上！我們要開始了！」

這時候，一片喧鬧之中，一把充滿怒火的聲音說：

「除你老母……」

推

文呢

Part 352

「除你老母……」

不知道什麼時候開始，「老母」變成了一個極度憤怒的詞語，其實老母意思是指年老的「媽媽」或上了年紀「母親」，應該是一個帶著溫柔和美麗、謙恭和尊敬的字眼。但是現代人，當「老母」一出現在口裡的時候，就是代表要爆了！

說出一句「除你老母……」的人，是徐北京，No！是不男不女的李上海才是。

阿勒剃回頭，停止了除褲的動作。

心中泛起了波濤淘湧、盪氣迴腸的感覺。因為愛情，祂愿意為阿朵嘉承受一切；同樣也因為愛情，有另一個人願意和她承受一切，這個人，當然是一個深愛著他的人。

這個人，就只會是徐北京。

憤怒要爆詐的徐北京站起來，身上散發出的氣勢，令他/她感覺上變成了另一個人。

在他身邊的兩個保安，立刻想按下他，但同時，他們卻飛開了。

沒錯！是飛開了！

將兩隻雀仔一樣飛開了！他們一個大力撞在會議室盡頭的牆上，發出一下沉響！另一個身體擊撞在售賣汽水的自動販賣機上，把整部自動販賣機撞凹，他整個人也陷入其中。

麥當勞叔叔一驚，説：「你……？」

你？你老母？彭！

下一刻，麥當奴被徐北京大力投來的一張鐵櫈擊中，整個人被車落會議檯之下，重重掉在地上。

「呀……好撚痛呀！」鐵櫈的其中兩隻凳腳，已經深深插入他身體裡。

徐北京一個箭步，衝向阿剃勒，他一手執起地上阿剃勒的上衣，遞到她面前，説：

「穿上！這些怪物，交給我吧！」

這究竟是一個什麼的對白？阿剃勒的心狂跳，簡直變成了朱茵，忽然看見踏著七色彩雲的孫悟空來拯救自己那種甜蜜感覺。

她口震震地再問一次：「你就是北京？」

「我只是上海……」北京和上海，有相當一段距離。

驀然，一團黑影從天而降，Big雕大黑膠人飛撲向徐北京，左右手兩條大鵰直插向徐北京！

徐北京一手推開阿剃勒，另一隻手打出一記高速直拳，非常準確轟入Big雕大黑膠人面部裡！發出非常奇怪的啵一聲！！

由於Big雕大黑膠人整個身體都是橡膠構造，充滿彈力，中拳後的黑膠人整個飛開，直撞入身後的人群裡，像保齡球打中保齡球樽的效果，一大群人被撞得東歪西倒，哇哇大叫。

由於會議室內所有生物都隸屬於同一個The Thing意志，他們像共產主義者一樣一起行動，從四方八面湧向徐北京……

快啲

Part 353

徐北京在忽然之間，有一個不男不女的終極渠頭，變成了『功夫』電影裏的周星馳，『廿二世紀殺人網絡』裡的奇洛李維斯。

雖然他沒有周星馳的聰明機智；也沒有奇洛李維斯的英俊外貌。

但……

暴力在他意識裏急速氾濫，形成了一股巨大的風暴，蓆捲四周。

他的右拳擊入一個黑人女人的四十八吋巨胸裡，然後肥大的她飛開。

左掌一巴車在一個滿面鬍鬚的白人臉上，然後他一邊旋轉、一邊飛開。

右腳一伸，印在一個男人雙腿中間，他的兩粒睪丸被踼爆，男人飛開，但不痛。

右腳著地，成為重心，左腳順勢向後一撐，直蹬入一個不足九十磅的少女腹部，少女迅間肝臟爆裂，由於她的身體實在太輕，所以飛得最遠。

然後，徐北京每打出一拳，每踢出一腳，身邊就有一個人飛開。

飛開的人，不少會撞在其他人身上，也有人直接撞在牆上，全身骨折，也有人身體撞上天花板，半個身體插入天花內，亦有人飛向玻璃，後果當然是更加慘不忍睹。

彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！

這個場景你見過，就是電影『功夫』和『廿二世紀殺人網絡』裡所發生一樣的事情，總之徐北京人在中間，四方八面衝向他的敵人就被他一拳一腳，統統被轟飛。至於為什麼『功夫』、『廿二世紀殺人網絡』，和這本小說『渠頭者聯盟』都出現相同的情境？則是一個普通人類思維未能夠涉足的哲學問題。

彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！

飛開的人實在太多，霎時間，整個會議室亂成一團，用什麼形容詞形容這種混亂狀態呢？

沒錯！此情此景，就比香港更加亂！比香港更亂，就是非常可怖的事情。

被徐北京暴力轟飛的人，卻沒有任何痛楚的感覺，一著地，如果沒有骨所受傷的話，就會繼續湧上去，如此源源不絕、來來回回、沒完沒了、就像浪一樣、一層一層湧向圓心裡的徐北京。

混亂之中，阿剃勒來到阿朵嘉身邊。

兩個面上都有淚痕的女人，沒法再用言語表達自己的感覺，只能夠熱吻起來……

被徐北京拳打腳踢的人，都在她們身邊和頭上一個一個的飛過……

但她們的熱吻，她們彼此的愛情，卻令時間停止。

一片大混亂裡，史提芬霍金和約翰甘迺迪同事離座，一起跑向會議室的一個角落，避免殃及池魚。

他們想離開這個會議室，但出入口卻被像螞蟻蒼蠅的人群完全堵塞。

人潮裡，神探艾朗西左閃右避，朝著徐北京所在進發。

他有槍，而且眼界很準，所以他有「神探」的綽號。

現在他已被The Thing控制身心。

砰！

然後他將一粒子彈，射進了徐北京的小腿上。

「Bingo！」

等到頸都長

爆seed

戒嚴出街先

察開槍 暫休一天

死黑警

Part 354

霍金和甘迺迪躲在會議室一角，霍金想靠牆站，但他一倚後，牆卻是軟綿綿的？

他的背脊就像壓在一個玲瓏浮凸的女人身體上，背脊的皮膚明顯感覺到兩個乳房的存在。

同時他聽見了一把女性聲音在他耳邊響起：「你壓得我好痛噢。」

「？！」

隱形人Sandy，大家都差不多忘記她，可是永遠不被看見的她，卻一直在這裡。

霍金一呆，回頭，並沒有看見任何人，他問：「有人？」

「你是看不見我的，我是隱形人。」Sandy聲音在虛空中響起。

「隱形人？」霍金一愕，但也完全不需要奇怪，在這個1962年的世界裡，已經什麼事情都可以發生。

在他身邊的甘迺迪問：「霍金，你和誰說話？」

霍金遞起手，阻止甘迺迪問，他繼續對前方的Sandy說：「我知道很冒昧，但小姐你……相信世界上有神嗎？」

霍金突然問一個非常奇怪的問題，相不相信神？這裡可不是教堂，現在也不是開團契。

「我……本來是一個虔誠的天主教徒。」Sandy答他。

霍金一笑，終於證明了一個事實，宇宙中是有神存在的。如果沒有神的安排，又怎會在這時候給他遇上一個隱形人呢？

霍金説：「如果你相信有神的話，這就是神的安排，小姐，你可否幫我一個忙……」

美國總統甘迺迪不知道霍金為什麼在自言自語？他可能是嚇儍了。不過眼前這一幕，他很快就完全忘記了。

Serect Room。

神探艾朗西的子彈，打斷了徐北京小腿骨。徐北京慘叫一聲，整個人倒下，形勢開始出現大逆轉。

幾個人的身體重壓而下，徐北京雙拳把他們轟飛開去，但第二從人浪又同時壓下來，徐北京終於再沒法站起來繼續戰鬥。

刹那，徐北京的身影被如浪的一層一層人潮所完全淹歿……

被眾人監生打死，最後被碎屍，應該就是徐北京最後的結局了。但，死，對徐北京來説，卻是沒有意義。不死身和死亡，本來就是兩個完全相反的概念。

艾朗西非常沙塵地吹一吹槍口的硝煙，這一下冷槍是他還給「李上海」的……

阿朵嘉和阿剃勒唇分。

阿剃勒轉頭，擔心地望向徐北京被圍攻的方向，説：「她……」

阿朵嘉舌頭舔一舔愛侶的耳珠，柔情地向她說：「你放心，交給我，只要我們相愛，世界絕對不會毀滅。」

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

一定sign

摩牙摩牙

Part 355

阿朵嘉舌頭舔一舔愛侶的耳珠，柔情地向她說：「你放心，交給我，只要我們相愛，世界絕對不會毀滅。」

原來，一切都在她掌握之中。

而且從未有偏離半分。

然後阿朵嘉看見達聞西，於是伸出手，像向狗招手半説 ：

「什麼西……你過來……」

達聞西比狗更快跑上來說：「女王大人，你有什麼吩咐？」

阿朵嘉把阿剃勒推到他身上，説：「你給我好好保護她，帶她行到那邊一角，我有事情要處理。」接著女王往一個方向一指。

「明白！明白！」

「是了……你叫什麼西？」

「達聞西。」

阿剃勒問：「嘉嘉，你要到那裡？」

阿朵嘉在地面隨手拾起一件血衫套在身上，説：「我去處理一些事情，相信我，很快所有東西便會結束……」

阿剃勒一拉阿朵嘉衣袖，説：「你會救她嗎？」

她是指另一面正被無數人圍攻中的徐北京，阿剃勒的確很擔心他。由於阿剃勒是一個善良的人，善良的人，心胸都很廣闊，一個心容納兩個人並不算多……

阿朵嘉説：「很快便會結束，請你相信我。」

說罷，女王阿朵嘉步向史提芬霍金和約翰甘迺迪的方向去……

要結束所有混亂，就要和霍金面對面解決。女王天下無敵的控制意識異能，是被霍金用「Secret Room」封鎖住。

她的無尚權柄，她的異能，正被霍金的Secret Room關在意識的牢獄裡，而且她便服用了霍金給她的放射性藥物，如果沒有解藥，女王很快就要死……

霍金就在前方，他對女王的來訪絲毫不感覺奇怪，處之泰然。

女王步向霍金時，她卻不知道、也看不見一個人在她身邊悄悄行走，隱形人Sandy。

由今天1962年5月31日此時此刻開始，信神的Sandy將會消失於人間，只要她不作聲，鼻敏感不發作的話，沒有人知道她存在。

阿朵嘉的腳步，步越一個被徐北京打得一身是血、手腳骨折，躺在地上儍笑的男人，男人的頭顱被撞凹了一半，應該是死的人，卻仍沒有死，他微笑對經過的女王説：

「媽媽……我做得不錯噢。」

媽媽？

阿朵嘉向他露出一個欣賞和甜蜜的笑容。

Part 356

阿朵嘉點一點頭，向他露出一個欣賞和甜蜜的笑容。

「媽媽」這個詞，史提芬霍金都聽見了，同多亦解答了他心裡的很多「疑問」。

「是媽媽？……唔，一切都清楚了。」霍金心裡想。

史蒂芬霍金刻意整理好自己的衣服，把領帶重新打好，掏出手巾仔，把粗框厚眼鏡好好拭抹乾淨，再抹去臉上的汗水和污垢，好讓自己能夠面對下半生可能是相當悲慘的命運。

一切都在他意料之內，儘管他的腦袋裡有一些事情發生，不比以前靈光，但是要知道的，他都大部份知道了。

《God save the queen》叛變計畫，已經徹底失敗了。

「女王，你好……」霍金率先打招呼。

「你好。」

雖然身穿一件染血的白恤衫，但阿朵嘉展現她的美麗陽光絕色笑容，仍可輕易地顛倒眾生。

約翰甘迺迪望著兩人，有些東西他明白，又好像不明白。

他當然不及眼前兩個人的聰明，這兩個人是絕世級的。情況就好像兩個絕世高手要進行最後一戰，尊貴的美國總統，只配站在一邊，做一個觀眾。

甘迺迪知道，自己還是不搭嘴比較適合。他是一個好人，他想拯救世界，他想打倒世上一切的共產黨，他也想打到控制美國意識的女正阿朵嘉，他希望全世界人像美國人一樣得到自由和平等，在他心裡，自由和平等就是公義的最高準則，就像他當年參與二次世界大戰一樣，他想用自己鮮血爭取的，是人類最大的幸福度。

我們都知道一年後，1963年11月22日星期五下午12:30，他會在德克薩斯州達拉斯的迪利廣場時被刺殺，但無論如何，如果給約翰甘迺迪一個選擇機會，有人要告訴他一年後會死，叫他今天收手，他也是不願意的，美國人就是有著這種大無畏的精神，所以在之後的日子，會成為世界霸主。

阿朵嘉微笑説：「霍金，The Thing的確非常可怖噢。」

她面上就是一點可怖的表情也沒有，美得像春天最美麗的一朵花，像銀河系裏最燦爛的一顆明星。

「阿朵嘉小姐，大家都是聰明人，說話不需要轉彎抹角了。The Thing和你是一黨的，它根本不會傷害你。

剛才那場戲，大概是你和The Thing安排，要試一試妳的心上人阿剃勒小姐愛妳的程度吧？

我和約翰被帶到這裏，都是為了和你面對面解決問題，如果不是，The Thing直接感染我們，成為它的一部份便成了。」

「是的，不要轉彎抹角了……」

光復香港！

香港人加油

時代革命

Part 357

「是的，不要轉彎抹角了……」

阿朵嘉説：「大家是聰明人嘛……我和The Thing本是一體，它當然不會傷害我，剛才也的確是一場戲。」

「一體？」

「The Thing是由外星人基因和水母基因合成，但原材料尚有第三個部份……」

霍金吞一下口水，猜測地説：「是你自己的基因？」

「霍金先生你真聰明，答中了。The Thing本是三位一體。」

「所以，你是The Thing的母親，它們叫你做媽媽的理由。你和The Thing本是一體的意義，你根本可以控制The Thing……」

「不可以這樣說，我控制不了The Thing的意志，但是我卻是它的母親，它本質裡遵從人類的倫理，human Ethics，它不會傷害母親，也不會攻擊同類。

不過，The Thing卻是一種病毒，它有它的野心和欲望，就和人類一樣，它會不斷感染人類，要壯大自己的族群，最後目的是毀滅人類、取代人類，統治整個地球。」

「它的性格也是你的性格……」

「這本來就是遺傳的意義。

霍金先生，我要告訴你，有500個被The Thing感染了的人類（人形蜈蚣），他們現在正朝市區進發，幾小時後，The Thing便會在人類社群中大規模擴散......

相信不需半年，整個地球上所有人類都會消失，這就是放在你眼前的現實。」

「人類將會毀滅？卻不是毀在你女王的手裡，而是毀在The Thing的手上？」

阿朵嘉美麗地笑了一笑，伸出手撫摸著霍金的臉，説：「當然，只有我可以阻止人類滅絕，只要你把我的異能給我便成。

我有理由相信，我的操控意識異能，可以把The Thing的欲野抑制，因爲我畢竟是它的母親，之後我會好好調教和控制它的。」

霍金說：「似乎我的選擇，就是讓你滅絕人類？還是讓The Thing滅絕人類？」

香港人 反抗！

Part 358

霍金說：「似乎我的選擇，就是讓你滅絕人類？還是讓The Thing滅絕人類？」

「你可以這樣理解。」

「其實我還有選擇嗎？」霍金苦笑。

「的確沒有。解除我異能的封鎖，然後你會忘記一切，包括忘記你曾經和約翰背叛我。然後好好的去做一個偉大的科學家，甚至超越愛因斯坦。

不過，對不起，之前我和你交過手，其實我的部份異能，已經進入你意識內，不停破壞著你的大腦細胞基本結構。」

霍金驚覺，這個就是他和阿朵嘉正面交鋒之後，不停犯上「低級錯誤」的原因。亦即是說，如果他不把異能交還，他自己也會很快步向滅亡。

選擇同歸於盡也不能，因為那等於要全人類70億人陪葬。

阿朵嘉説：「現在，解除我的封鎖，我便會把破壞著你腦細胞的異能抽走，我答應你，我會讓你繼續活下去……

你是一個非常聰明的人，之後的日子，你還要對人類的文明做出偉大的貢獻。」

女王沒有提及的是，史提芬霍金的下半生，他的肉身受到嚴重破壞，將在電動輪椅上渡過，那是女王給他叛變的懲罰。

霍金望向甘迺迪，説：「John呢？」

阿朵嘉笑説：「我當然會原諒他，讓他活下去。」

只不過……是活到1963年11月22日下午12:30。

「這樣便好了。」

沒有資格搭嘴的約翰甘迺迪亦把史提芬霍金和阿朵嘉的說話全部聽進耳裡，他明白他是失敗了，但是這個偉大年輕的美國總統無怨無悔，反正已經盡過力拯救人類，和很多前人一樣，拯救不到亦是常態。

他不奢望自己可以活下去，反正繼續成為女王的扯線木偶，活著也是沒有意義的。

這時，甘迺迪想起了自己的妻子Jacqueline，積琪蓮。

「不知道她現在怎樣呢？」甘迺迪輕鬆地拿出香煙，點了一支在抽。

無煙的戰爭終於結束。

留名支持

P牌？my friend...

Part 359

史提芬霍金沒有選擇，他的叛變徹底的失敗了。阿朵嘉的弱點是她對阿剃勒愛情，不過女王始終是女王，她早就留下了另一張皇牌。

『The Thing』。

這個後著，令阿朵嘉徹底在谷底裡翻身，最後贏盡所有。

霍金反問自己，自己的弱點又是什麼？

可以計算的都被計算了，算式本身沒有錯，是他太自大，是他太輕視阿朵嘉這個女人的手段和智慧。

霍金説：「把異能還給你之前，我可以問你一個問題嗎？」

阿朵嘉的心情非常好，答：「當然可以啦。」

「女王，你相信有神嗎？」

阿朵嘉想了一想，然後答：「我當然相信，神不是正站在你面前嗎？」

問題是，宇宙裡應該沒有那麼美麗的神祗。

霍金凝視著阿朵嘉那雙美麗到了致極的深藍色眼睛，make the deepest eye-contact！

砰！（開門聲）在女王腦中響起。

下一刻，史提芬霍金的Secret Room異能在女王腦內解除，一直囚禁著阿朵嘉所有異能的意識房間大門重新打開。

異能釋放，女王阿朵嘉重拾控制他人意識的絕世力量。

下一刻，史提芬霍金把之前發生的東西完全忘記。

另一個眼神接觸，也令美國總統約翰甘迺迪忘記了所有前因後果。他望著手裏的煙，不知道自己什麼時候點起？

「這裡是……？」美國總統更加一點印象也沒有。

下一刻，會議室內所有被The Thing病毒感染的生物完全住了一切動作……

被感染的神探艾朗西，就像一個被取出背脊兩枚電池的洋娃娃一樣，沒意識的倒在地上。

圍攻著徐北京的所有人也完全停止他們的攻擊動作。

所有，在一刹那中，被納入阿朵嘉的意識控制力量之中，天下無敵，就是這個意思。

Do you understand what l mean？

一切恢復和平，恢復和諧，完全被阿朵嘉的異能河蟹。The Thing的集體意識亦在一刹那中被女王完全順利操控。

三島悠亞【歸來借宿】kindle版

Part 360

一切恢復和平，恢復和諧，完全被阿朵嘉的異能河蟹。The Thing的集體意識亦在一刹那中被女王完全順利操控。

那條由500人組成的人形蜈蚣亦在曠野上靜止了動作，沒有再向市區前進，一大串口部和肛門一個個相連的人體，頽廢躺在荒土上，不知所謂，好像上帝錯誤創造的一幅怪異圖騰。

女王以勝利者的姿態步向愛侶阿剃勒。

她的美麗到達了致極，雖然衣衫不整，雖然面上有血污，但是阿朵嘉自身散發出來的美麗到達人類有史以來的極限，尤其是都異能恢復，當完全勝利的氣氛融合在美麗的肉體裡，這一刻，是人類進化史上的重要時刻，因為一頭最完美和最美麗的生物在這刻出現。

阿剃勒看得呆了，下體熱洪洪的，真想和她做愛.....

阿剃勒結結巴巴地問：「一切……都結束了嗎？」

阿朵嘉沒有回答，上前和她接吻。

就像所有荷里活電影一樣，最後都是用一個接吻的場面解決所有問題，不外乎就是要告訴你，這世界的所有東西都可以讓愛情解決。

不過如果你相信的話，就是太天真太傻。

『我現在應不應該讀她的心？』

這一刻，阿朵嘉真的想讀阿剃勒的心。

但是她仍然堅守最後一道防線和承諾。大概這就是愛情，何況她已經證實了阿剃勒對她是真心的。

女王沒有讀愛侶的心，結果她不知道徐北京的存在。一個決定，改變了之後很多事情。

達聞西轉頭，看見那堆疊羅漢的人群底部，一個滿身鮮血的女人慢慢地爬出來，李上海。

即是徐北京。

她的身上都是傷，有數不清的血口，也有一些地方好像被人監生咬走了一忽忽肉。

徐北京著一個血人一樣爬出來，就連站起來也沒有氣力。

阿剃勒知道狀況，對阿朵嘉説：「你可不可以不讀她的心？不去控制她的思想，她一直都在幫助我們噢。」

阿剃勒差不多已經肯定這個人是徐北京。一份預感令阿勒剃明白他需要保護徐北京，大前題是，女王並不可以知道她是北京。

阿朵嘉説：「一切依你。」

阿剃勒和達聞西走過去把徐北京扶起來，阿剃勒心急地說：「快帶她去急救啊！」

達聞西說：「我們扶她去醫療室吧！」

Part 361

一身是血，殘缺不全的徐北京呻吟：「旅行袋……我的旅行袋……」

「什麼旅行袋？我們現在不是去旅行啊……」阿剃勒憂心地問。

徐北京伸手一指，在不遠處的一個角落，哪裏有一個盛著他肉身主人少女，名字是Chole Boston頭顱的旅行袋，他一直帶在身邊。

至於徐北京為什麼一直帶著這個人頭，衹能夠說，柒頭就有柒頭的做事風格。

阿剃勒不知道徐北京這個堅持有什麼意義，但她也拿起旅行袋，然後和達聞西帶走徐北京，到醫療室治理嚴重傷勢。

女王阿朵嘉的目光投向躺在地上的神探艾朗西，艾朗西已然轉醒，爬起身來，感染他的The Thing已經離開了，他的意識回復自主……

他on 99望向女王，結結巴巴説：「女王……你沒事就好了……為什麼？我……我……」

神探艾朗西絕對是一個可信任的人，今次他立了大功，女王決定以後把他留在身邊做事，阿朵嘉步向艾朗西，微笑地在他面上輕輕一吻。

艾朗西受寵若驚，只感到自己接受了宇宙間最大的恩典，生命變得無比豐盛和圓滿，從此以後再沒有任何缺撼了。

「你以後留在我身邊吧……」

艾朗西大力點頭，用力得好像要把整個頭顱也chok下一樣！

下一刻女王當然進入艾朗西的意識裡，看清楚他的所有一切，突然女王眉頭一皺，他知道了一些重要的東西。

還有一個人出現，他是Sex Machine麥當勞叔叔。現在他的造型相當恐怖，因為他的胸口上插了一張大鐵凳。

麥當勞叔叔伸手把插入軀體內鐵櫈拉出來，隨手一丟。胸前的創口卻沒有任何血液流出。他的瞳孔不是原來的瞳孔，而是一團黑色水銀。

麥當勞叔叔其實不是麥當勞叔叔，他是The Thing的寄體！

阿朵嘉笑一笑，説：「你喜歡這個身體嗎？如果你喜歡，以後就留在裏面吧。」

麥當勞叔叔笑說：「媽媽，你要我做什麼我就做什麼。這是一個人類作為他人子女的責任，孩子要聽媽媽的話。」

「你真乖。」

「由今天開始，會好好守護媽媽，再不會給媽媽被人傷害。」麥當勞叔叔如是說。

阿朵嘉又吻一吻麥當勞叔叔的口唇，麥當勞叔叔樂透了。面部表情隨著心情起了變化，竟然變成了當時大紅大紫The King貓王皮禮士利Elvis Presley。

「啊？你不可以隨意變形啊……」

「知道！媽媽。」

Part 362

阿朵嘉輕撫一下那張突然由貓王皮禮士利變回麥當勞叔叔的可愛滑溜面孔。

艾朗西在旁看得呆了，他也心中清楚眼前的麥當勞，再不是以往他認識的那個麥當勞，至於它是什麼東西，他仍沒有具體概念。

阿朵嘉安心了，經過今次史提芬霍金的叛變，她明白保安的重要性。

無論她怎樣強大，始終都有其危險。而且隨住她愈強大，要面對的敵人只會更加強大，這是不可逆為的自然定律，The Thing作為自己的守護者，威力就比全世界核武加起來更加穩固罷？

但陰影總是有的，今天發生的事情，女王絕對不想多發生一次。

她不要讓得到的東西再一次失去，無論是夢想，權力、抑或野心，甚至乎是阿剃勒。

阿剃勒……

但處理阿剃勒的東西前，她還有更重要的東西要做。有什麽比阿剃勒更重要呢？

「艾朗西，孩子（The Thing），請跟我來。」

麥當勞叔叔笑説：「媽媽，我們要到哪裏去？」

「你從前的家。」

《農場》最底層最秘密的一個叫Unidentified Jail的囚室。囚室裡本來囚禁著三個異能人的極端特別案例（其中一個不是人）。

The Thing就是其中一個，Sandy隱形人是另一個。

阿朵嘉三人第一時間來到Unidentified Jail，數重鋼鐵大門打開。內裡盡頭分別有三間獨立囚室。

麥當勞叔叔問：「媽媽，你要把我再囚禁在這裡嗎？」

阿朵嘉説：「當然不會，你已經成長了，你懂得愛是什麼，你以後可以得到自由，留在我的身邊。我只是想知道他們現在在那裡……」

三人步入，來到第一間獨立囚室，麥當勞叔叔說：「Sandy應該離開了，或者她有沒有離開，我們也不會知道哩……」

艾朗西問：「 Who is Sandy？」

「她是一個隱形人。」麥當奴答他。

「她現在在哪裡？」

「她既然是一個隱形人，我們又怎會知道她在哪裡？」

艾朗西呆一呆，覺得這個問題很有哲學性。

Part 363

第二間獨立囚室就是The Thing原本居住的地方，艾朗西發現了囚室內沒有廁所，於是麥當勞叔叔：「你是不用上廁所的嗎？」

「我本來就不是人類，又怎會有需要上廁所呢？」

「But……你現在以人類的形態出現，你以後會考慮大小二便嗎？」

「理論上是不需要的。」

「如果你不大小便，那麼你會不像一個人類。」

麥當勞叔叔點點頭，説 ：「你說得相當有道理，你並非我想像的那類蠢人。」

由今天開始，麥當勞叔叔以後每天都會「假裝」大小二便，當然製造尿液亦從尿道裏排出來，製作便便從肛門裏排出來，對「它」來說輕而易舉。

艾朗西和麥當勞開始互相欣賞，惺惺相惜。

緩步近第三間獨立囚室的時候，阿朵嘉不禁緊張起來，因為她害怕內裡的異能人不見了，那個人叫史佛龍。

Unidentified Jail內囚禁的三個，最可怕的一個。

在女王心中，如果The Thing是恐怖，史佛龍更恐怖……你又可以問，還有什麼比可以輕易毀滅全人類的The Thing恐怖呢？以寫小說的角度來看，當然是要買一個關子。

阿朵嘉終於鬆一口氣，因為她看見史佛龍正坐在他的囚室裡，仿佛從沒有離開過。

史佛龍是一個光頭佬，年紀約在30歲左右，身材瘦削，國籍不明，他並非那種高貴的美國歐裔白種人，但又不是卑賤的東方人。看上去，像來自南美洲和中美洲一帶，他的皮膚很蒼白，大概是因為長年累月沒有接觸陽光，但由頭到腳，他都是非常平凡的那種人，平凡就像在大城市裡，一個大花盆從半空上掉下來，會壓死幾個人的其中一個。

他身上穿著橙色的囚衣，囚室內放滿了書本，他很喜愛閱讀，閱讀的類型是歷史和哲學，另外他也喜歡閱讀烹飪的書籍，總之，就是平凡到了極點。

史佛龍正在看書，看的是尼采（Friedrich Nietzsche）所寫的《查拉圖斯特拉如是說》（德語：Also sprach Zarathustra） ，他看的是德文原文，這個印象，令他看起來是一個有文化根底的傢伙。

看見女王，史佛龍抬頭說：「女王，你好。很久不見了。」

阿朵嘉問：「你沒有離開嗎？」

史佛龍合上《查拉圖斯特拉如是說》，答：「沒有你的批准，我豈敢離開這裡？何況這裡是我的家，每一個人也有自己的家，侍在家裡就是安心。」

「你有沒有去過什麼地方然後回來？」

「沒有。」

阿朵嘉沒有讀他的心找尋答案，因為讀不到。

Part 364

阿朵嘉沒有讀他的心找答案，因為根本讀不到。

最重要的是，過去幾小時裡，阿朵嘉喪失了意識操控能力，她根本不知道史佛龍去過哪裡？

去了哪裡？

阿朵嘉説：「那就好了，你好好住在這裡吧，一切安好。」

「多謝女王，你現在可以把門關上，我想繼續靜心看書。」

「你現在看什麼書？」

「尼采所寫的《查拉圖斯特拉如是說》。」

「哲學書？」

「是的，我的文化水平不好，我要趁在有生之年好好提昇自己的智慧。我剛剛讀了一個章節，德國哲學家尼采他這樣寫『凡具有生命者，都不斷的在超越自己。而人類，你們又做了什麼』……」

阿朵嘉笑一笑，説：「我一直在超越自己……」

史佛龍平靜地説：「如果這個世界上每個人都像女王一樣地積極向前，這個世界也不至於變成這樣醜陋和庸俗吧……」

說罷，阿朵嘉親手關上了獨立囚室的超強鋼化玻璃大門，史佛龍就像《沉默的羔羊》史提芬鶴健士所飾演的食人魔漢尼拔（Dr. Hannibal Lecter）一樣，被再次關上囚禁。

史佛龍説：「女王，我可不可以有一個要求？」

「你說吧。」

「以後，供應給我的牛扒，可否五成熟？現在他們都煮得太熟，口感像香口膠一樣，令我非常不快。」

「Ok。」

阿朵嘉點點頭，囚徒這句說話，無疑是一個挑戰，史佛龍真的「去過什麼地方」，否則他不會這樣說。

離開Unidentified Jail的時候，艾朗西輕聲問麥當勞叔叔：「這個史佛龍究竟是什麼人？為什麼女王也好像……很怕他？」

麥當勞叔叔答：「其實我也不知道，我雖然在這裏和他相處了一段時間，但是我並不知道他的異能是什麼。」

或者為什麼不乾脆用意識控制，把他完全操控呢？女王為什麼沒有這樣做？這都是艾朗西心裡的疑問.......

女王急步嚮前走。

艾朗西問：「女王，我們現在要到哪裡？」

「醫療室。」

作為一個女王，一個想把世界一切操縱在手裡的女王，的確會很忙。

Part 365

△△△

醫療室內一地是血。

徐北京的傷勢實在非常嚴重，幸好有達聞西幫手，否則他立即死去也不出奇。

阿剃勒在旁邊，只有不斷流淚和擔心。

經過了差不多半小時的急救，妙手仁心的達聞西最後說：「他/她沒有死。但李上海的確是一個奇跡，換作是一個普通人，又如果沒有我，他一定已經死了……」

儘管他這個人是多麼令人生厭，但他其實是很有能力的。阿剃勒為了答謝他，捧著他醜陋的面龐，在他眉心上輕吻了一下。

「多謝你救回他……」

這一吻，大概是達聞西一生人遇上唯一一次女人給他的美麗回憶，而且不是一個普通的美麗女人，是一個可能是世界上絕對少數派的絕色。這個吻改變了達聞西，從此以後他變成了另一個男人。

作為一個絕色美麗的女人，她們要認真知道，她們的美麗和肉體是足以改變世界和男人的。

躺在床上，身上都是紗布和血污的徐北京對達聞西說：「多……謝……你救我……雖然…是你把我弄成這樣子……不男不女……」

達聞西仍然陶醉在剛才阿剃勒的那個吻裡，不知天上人間，他甚至有向阿剃勒求婚的衝動。

阿剃勒上前捉住了徐北京的手，説：「北京……一切都結束了……你還好嗎？你放心，我會處理的。」

徐北京搖搖頭，説：「小姐……我已經說了很多次……你認錯人了……我是上海……不是北京……」

「你喜歡怎樣説就怎樣説，只要你沒事就成了……」阿剃勒喜極而泣。

她深愛著的兩個人，一個重奪所有權力，另一個大難不死。一切好像回到以前，回到1953年內華達州秘密基地內，他們三人共同渡過的那一段青春美好歲月……

阿剃勒能控制不了自己，她大力吻在徐北京唇上。

徐北京感覺自己好像立刻死掉，是美麗得快要死了，是快樂到死。愛情的確是世間上最奇妙的東西，不知道愛情是什麼東西的人其實白活了。

唇分。

阿剃勒的心現在在計算，究竟愛徐北京多一？還是愛阿朵嘉多一些？她不知道。

阿剃勒突然看見徐北京面上流下的眼淚。

Im

Part 366

砰一聲，阿剃勒背微醫療室的門打開，女王阿朵嘉一個人步了進來。

△△△

對於這個曾經和自己並肩作戰、不離不棄的神秘女人「李上海」，女王阿朵嘉一直很有戒心。

尤其是當女王進入過艾朗西意識中，知道這個人是達聞西早前的人體換頭實驗品。而人頭原本是屬於一個中國偷渡客，是一年前艾朗西和三個美麗天使一同在麥當勞叔叔事件發生後捕獲，被送到《農場》。

麥當勞意識裡沒有進一步關於這個中國人資料，因為麥當勞的意識已全部被抹走，現在他是The Thing，是女王最強大的守護神。

當然三個美麗天使（麥當勞叔叔的三個性奴）意識裡，會有這個人的資料。但現在美麗動人、火熱妖冶的她們卻不在《農場》。

而且「中國人」的身份，令女王聯想起到徐北京。這個叫李上海的中國人外貌當然不會是徐北京（他比徐北京英俊得多），但他出現的地點巧合又是阿肯色州，而且距離徐北京用另一個身份安置的聖喬治市非常靠近……

徐北京之死，本身已是一個不解的謎團。

女王是從來沒有把「麥當勞叔叔」事件和「徐北京」事件聯想起來，兩者有關係嗎？但此時此刻，她不禁要這樣想，況且，「李上海」這個名字，本身就好象意味著與「徐北京」有所關聯……

要解開所有謎團很簡單，只要進入李上海的意識一看究竟就可以。剛才在會議室裡女王沒有第一時間去做，第一是阿剃勒的要求；第二是要先處理史佛龍的去向；第三，當時阿朵嘉並未將李上海和徐北京聯想在一起。

醫療室的門打開，阿朵嘉看見阿剃勒和達聞西站在自己面前。

他們背後有一塊綠色布簾，布簾之後就是受重傷的李上海所在位置。

「嘉嘉……」阿剃勒說。

「參見女王。」達聞西說。

「她的傷勢怎樣？我是來探望她的。」阿朵嘉説。

這不是真相，阿朵嘉是來解決心中的謎團，要進入李上海意識內，女王需要一個eye contact。這是控制意識異能的機制問題，要從eye contact中進入他人的意識裡，繼而讀心或意識操控。

阿剃勒實在太清楚自己這個性伴侶，一個人如果和另一個人經常做愛，就會產生一種特別的精神感應聯繫，彼此並不一定需要通過語言來知道對方心中所想，這就是所謂愛情。

Part 367

此刻阿剃勒非常清楚明白阿朵嘉想做什麼，加上她自己也差不多肯定布簾後的人就是徐北京（雖然他沒有承認過），於是阿剃勒決心要保護徐北京。

阿朵嘉帶著微笑步過來，阿剃勒卻説：「你不是答應過不讀她的心麼？」

阿朵嘉止步。

「你為什麼要阻止我？她有什麼秘密你要對我隱瞞？」

攤牌了。

阿剃勒說：「我不想回答你的問題，關於李上海的東西你可以讀我的心知道噢……」

「我永遠不會讀你的心，這是一個永恆不變的承諾。」

「那麼請你也不要讀她的心，不要操控他的意識。這個人畢竟曾經願意付上生命和我們共度患難，難道你不可以給她一個尊重嗎？」

阿朵嘉説：「我讀他的心不等於不尊重她……」

阿剃勒堅持地説：「但你永遠不讀我的心，卻是要表達尊重我，對嗎？」

阿朵嘉停了一停，説：「勒勒，那只是你和我之間的問題……那麼你想我怎樣做？」

「不讀她的心，不控制她的意識，讓她療好傷，然後給她自由離開，好嗎？」

「如果我答不好的話又怎樣？ 」阿剃勒的堅持，只令阿朵嘉更要讀布簾後那個人的心。

「喔……」阿剃勒實在太清楚愛侶的性格，她是王。

此刻，阿剃勒打算用她的「空間跳躍」異能立刻把布簾後的徐北京帶走，史提芬霍金已投降，她應該可以動用異能？

不過……並沒有。史提芬霍金的封鎖是解除了，但是她的愛人卻又重新開始封鎖她。

阿朵嘉充滿歉咎地説：「對不起，我不能讓你動用異能。」

阿剃勒背後一冷，阿朵嘉已經從她身邊步過，一手拉開綠色布簾，下一刻，所有真相都會大白。

阿剃勒背對阿朵嘉，卻聽到她呼出一口涼氣。

回頭，看見徐北京平靜地躺在床上，頸上卻被割開了一條非常恐怖的巨大血口，差不多把整個人頭割離肉體，血水像瀑布一樣的不停流下，他毫無疑問是死去了。

他的右手仍拿著一把鋒利的手術刀，到最後，為了逃避女王，他選擇自殺……

阿剃勒看見徐北京屍體，驚叫起來，一切都在這聲驚叫中，驟然終止。

徐北京死了，但沒有關係，他會再回來。

△△△

《農場》出口，空無一人。沒有人能夠看見一個隱形人正離開《農場》，Sandy。

天大地大，她也不知道要到哪裡去？到哪裡都是一樣，反正沒有人能夠看見自己。

腦裡不斷背誦著史提芬霍金被阿朵嘉意識操控前和她說的話，特別是其中一段：

「龍騎士團，塔斯曼尼亞的紅葡萄，沈福宗，楊格計劃，畢卡索，西奧賽古，天體學。」

那是一道門的鑰匙。

肅靜迴避，全新一季，快將登場

Part 368

△△△

1962年5月31日發生在美國的故事終於敍述完畢...........

其實《渠頭者聯盟》這部小說都有一個主題，就是「愛情」。我真的希望它上架的位置是愛情小說，雖然它並不是一部約定俗成下的愛情小說。

愛情究竟是什麼？其實作者自己並不知道，所以希望利用寫小說這個方法，利用一群虛構人物在愛情裡的經歷，令作者本人更明白愛情是什麼一回事？

在我的故事裏，和現實世界不同，角色都很容易愛上別人，無論是肉體上的愛（lust），還是心靈上的愛（love）。可以說，他們都是大愛的，傾左的，很容易信奉共產主義。愛情很多時候也並非單一性的，傳統的一夫一妻制度，是有利於建構社會運作的基本結構單位，並非完全符合人類的本性。很多時候愛情是 Multiple的，像人類的演化一樣，是多樣性的，是複雜性的，基因本身希望透過不同的選擇、從而產生不同的配對、作出演化上的突破，愛情本來就是我們基因所發出的一種演化訊號。

阿朵嘉，阿剃勒和徐北京三個異能人的三角關係，發展下來非常有趣。阿朵嘉是同性戀，起初她並不知道。而徐北京第一個暗戀的對象卻是阿朵嘉，純粹出於肉慾的愛，阿剃勒最初也是喜歡徐北京的，但阿朵嘉的努力卻成功奪取了阿剃勒的愛，而且她還是一個女人，所以愛情除了是一種心靈的感覺，還需要物理性和暴力的推動，追求伴侶，除了是基因配對的過程，還是一場符合森林法則弱肉強食的戰爭。

所以理論上，有權有勢的有錢人，他們能夠獲取好的基因生育下一代的機率亦特別高，而貧苦大眾和一般人，就只能依靠純粹的運氣和偶然。大概這一點亦能解釋了為什麼社會的財富和資源會隨著時間的推移不斷集中在更小一部份人的手裏。

所以說，愛情本身就是一場弱肉強食的戰爭。

🤔這才是我們遇到最大的人生問題……

There are so many I have to do
and other things,
l really want to do.

But there is not enough time...
Or maybe there is plenty of time
and l am just wasting it all away,
lying here,
waiting for the sun to go down...

肅靜？

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

香港人爭取民主自由關你鬼事？人神共憤

Part 369

女王阿朵嘉一直有一個夢想，就是希望控制全人類意識，為所有人類帶來最大幸福。（一切不用想，一切由他人決定，就是最幸福），女王雖然擁有操控意識異能，但單靠她一個人，要控制全人類70億人口的意識，卻是不可能。之前故事裡說過，女王操縱他人意識的「量」，在1962年已經接近極限。所以她一直希望能夠找到一個能夠把「意識操縱」轉化成為現實操作技術的人類。

這種「意識編碼」技術，終於大約在半世紀後，由一個驚世數學天才手下完成，他的名字叫蔡明軒，亦即是《渠頭者聯盟》這部小說的主角。

蔡明軒手中控制的「意識編碼」技術，足以改變整個地球人類的未來歷史。一個反動組織《麥樂雞》插入事件，決心不讓蔡明軒手中的技術落入美國政府背後女王阿朵嘉手上，一場爭奪蔡明軒的戰爭爆發，美國政府「教統局」解禁全世界異能人使用異能禁令，勢要不惜一切把蔡明軒捉回美國華盛頓。

異能解禁，天翻地覆，香港旺角女人街變成主戰場，生靈塗炭之際，傳說中身份極度神秘的《麥樂雞》卡羅出場，但是他卻是一個炒股愛好者，而且懷疑患有嚴重精神病，極度語無倫次，更自稱為外星人：

『朗拿度』！！！

我們的鏡頭，回到現代21世紀的前大英帝國殖民地香港，太子道（Prince Edward Road）與窩打老道（Waterloo Road）交界……

兜巴星火燒女人街前五小時，中午四時十五分，將軍澳某個樓盤地盤。

現在是放工時候，烈日當空下做地盤是辛苦工，三時半下午茶後，抽幾根煙接著放工，也是常識吧。

陳錦波是地盤某建築公司的判頭，表面上他是一個平平無奇、非常粗魯、滿口粗言穢語、煙不離手的地盤判頭。但是他其實是一個極度神秘和不平凡的人物，曾經拯救過世界。（關於陳錦波的故事，大家可以去看我和歐陽鉅合著的另一本小說【誰搬走了我們的半塊芝士】，內裡有詳細記載陳錦波的事蹟。）

放工前，一個「釘板」正伸手向判頭陳錦波要求出糧。做地盤都是求財，相信世界上沒有人會因為興趣而做地盤。

「畀？怎樣給你？又不是我出糧給你，你問我出糧，我怎樣給你？」陳錦波這樣說。

「公司已經拖了我兩個月人工……」那個釘板的散工説。

「那又怎樣？你第一天做地盤嗎？做地盤被拖糧？天公地道！上面的錢沒有回來，我怎樣出糧給你？難道要我貼嗎？」

汗流挾背的釘板火了，大叫一聲：「我屌你老母陳錦波！」

陳錦波望一望頭他，說：「請問你是不是在屌我老母？輝仔！」釘板叫輝仔。

【驚慄劇場】七不思議《鏡子》

Part 370

陳錦波望一望頭他，說：「請問你是不是在屌我老母？輝仔！」釘板叫輝仔。

實際上輝仔不應該屌陳錦波老母，因為這個判頭平時待他也不錯，飲茶灌水沖涼按摩永無托手踭，只不過一時火起，句老母要收也收不回，唯有撐下去！

「是的！我屌你老母呀！」輝仔唔take嘢企硬再大聲叫。

忽然，他感到腹部一陣劇痛！已中了陳錦波一拳，然後他看見一把一字批，最鋒利的部份距離自己左眼眼球只有一寸……

是陳錦波出手了，右拳剛出同時，左手拿著一字批抵著輝仔眼球。輝仔此刻相當後悔，他已經聽過不少關於陳錦波的傳說，有傳聞說有個福建盤頭和他口角，第二天那個判頭被打成不似人形；又有一個傳說，說陳錦波被六個尼泊爾仔圍攻，卻全身而退，而且重創兩人，其中一人頭顱縫了18針……輝仔一直以為是假的，原來是粒的，是真的。

陳錦波說：「屌你老母，我要你收回那句『屌你老母』，否則你下半世就只能夠飲單眼佬涼茶。我的老母，是我最敬愛的人，你可以說『屌我老竇』，又或者『屌我家姐』，又可以説『屌我老味』，但就不可以説『屌我老母』……屌你老母你明白了沒有？」

輝仔大驚，説：「我收回……我收回……我收回那句『屌你老母』……求求你……不……不要……」

世界上總有種人不見棺材不流眼淚，陳錦波笑一笑，把一字批收回腰間，然後拍拍輝仔膊頭，説：「總之上面錢一到，我就立刻出糧給你，再不要來煩我，你明白沒有？」

「明白……Sorry......波叔！」

接著波叔把5000元現金塞在輝仔口袋裏，豪氣地說：「如果有街數，頂住利息先！」

「多……多……多謝……」

這時候，有另一個身水身汗的地盤判頭步來，相貌長得與許志安有七八分相似，他大叫：「波叔，你又玩鳩啲細？」

陳錦波說：「問題已經解決了，大舊，我們是不是出發去旺角？」

那個判頭大舊笑淫淫地說：「放咗工去邊？波叔！我知你心急去捧玉霞場啊！」

陳錦波笑一笑，他的確很喜歡那個湖南大波妹玉霞，雖然她是下賤的雞，但自己也是粗鄙的地盤佬，不就是天生一對嗎？

「起行吧！」

陳錦波說，然後他望向雙腳仍在顫抖的釘板輝仔。

「嗯，你去不去？」陳錦波指住他，問他。

「去……去……去哪裏？」輝仔仍然驚魂未定。

「去旺角女人街金指壓卡拉OK夜總會跳舞，我請！」

此情此景，釘板輝仔只有大力點頭。

因為，地盤判頭陳錦波的確是一個傳奇人物。

陳錦波呀

Part 371

△△△

玉霞是一個湖南人。

湖南是中國一個非常重要的省份，民風彪悍，革命英雄輩出，其中中國共產黨的偉大領袖毛澤東就是湖南人，國家主席劉少奇都是。

玉霞本名鄭兵，是一個農村孩子，自幼家貧，沒有接受教育的機會，十一歲時她被同村的另一個48歲男人強姦，那男人之後把3000元人民幣交給她的父母作為補償，他的父母欣然接受，而且從此把那男人視作好朋友。

當時她知道自己的童貞只值3000元，父母對她說，這是一個不錯的價格。

後來她看到招聘廣告街招，一間位於深圳的餐廳請侍應，月薪竟然有2000元，於是鄭冰立刻申請，而且立刻被聘用。但是當她來到深圳卻不是做侍應，而是要做雞。鄭冰當初不肯答應，於是那些黑社會毒打她，甚至把老鼠放在她的陰戶裡，並威脅要殺死她，她迫於無奈，16歲做起雞來，這就中國特色社會主義底下的荒謬肥皂劇。

她割了雙眼皮，隆了胸，也把下體弄窄。結果客似雲來，她做了一隻成功的雞，月薪也不是二千元，而是二萬元。當時她的客也以香港人為主。

有二十多年，香港男人很喜歡回大陸叫雞，淫人妻女是有報應的，後來那些被香港人淫過妻女的內地男人，就在九七後用不同的方法向香港人報復，有民間的方法，也有政治上的方法。

很多香港人都不明白他們究竟得罪了大陸什麼？他們不明白大陸為什麼要玩殘香港？但是回想過去，當一車一車的男人回到大陸叫雞的時候，瘋狂地淫人妻女的時候，你便會知道因果是什麼東西。

做雞也要有上岸的一天，後來玉霞嫁了一個六十八歲的香港老人，拿了單程証來了香港，離開大陸一直是她的夢想，到達香港，成為三粒星身份證香港永久居民，也是她人生一個轉捩點和顛峰。

他終於離開了地獄，利用那個鹹濕口臭醜陋的老男人。

要用性愛弄死一個六十八歲的老人，其實很容易。而且當時玉霞還未夠三十歲，每天晚上超過兩至三次的濃烈性交，她的老公果然抵受不住她的猛烈進攻，加上服用偉哥應付每晚的戰事，過了年半便因心臟病死了。

老男人求仁得仁，快樂地死了，沙田水泉澳村公屋歸她所有。她再重操故業出來做雞，在旺角女人街金指壓卡拉OK夜總會上班，成為小紅媽咪的得力手下。

在那裡玉霞認識了一個非常特別的恩客，他叫陳錦波。

一個可能她生命裡最重要的男人，只可惜相逢恨晚，回頭已是百年身。玉霞一生人已經和一千個男人以上睡過，可是從來沒有如陳錦波的感覺。

Part 372

因果。

陳錦波從來沒對她說一聲「我愛你」，玉霞也不敢把「我愛你」說出口。

王霞畢竟一隻大陸雞。

就是沒有權利去愛一個人，那個人還是勇武的香港人，而且是一個他口裡説 「曾經拯救過整個地球」的神奇男人。

對陳錦波向她說過的傳奇故事，她完全不相信。

香港人講大話的伎倆就是太在行，香港人喜愛誇大自己的財富和性能力，也喜愛誇大自己的溫柔，甚至誇大他們擁有的自由和民主，玉霞卻心知肚明，自由和民主，其實香港人沒有，今天沒有明天都沒有，只要共產黨一日存在的話就沒有。

像她從前那個老公，不是說他香港有私樓嗎？來到香港才知道他原來只是公屋戶，甚至不是富戶。

他說自己做生意，其實只是一個落魄的看更。

陳錦波的大話，就是完全離地。

他說他自己曾經拯救地球之外，亦曾經接觸過真正的外星人，她更告訴玉霞他懷疑自己是複製人，有多重身份進行，甚至進行過時間旅行……

說這些大話的時候，玉霞感覺陳錦波很可愛，可愛得把她的下體也能弄濕……

儘管陳錦波喜歡說謊，飲醉的時候語無倫次，但是他卻有一份不可思議的魅力。玉霞沒有告訴他，陳錦波是唯一一個令她得到高潮的男人。

而且不是一浪，而是一浪接一浪。

△△△

玉霞收到whatsapp，知道陳錦波今晚又來捧她的場。陳錦波放工後，和判頭大舊許志安、輝仔三人在旺角打冷，飲了半打藍妹。

期間許志安問：「波叔，你不是對玉霞認真吧？」

輝仔問：「誰是玉霞？」

「玉霞是金指壓卡拉OK夜總會裏的一隻大陸雞，原產地湖南。」許志安答他。

輝仔説：「波叔怎樣認真對她呢？」

許志安說：「金指壓卡拉OK是那種就地正法式的卡拉OK，即是說，可以在房內進行，但是每一次波叔都不會這樣做，他會把玉霞帶走，寧願俾街鐘錢，也要把她帶到酒店才幹那回事……」

陳錦波突然說：「不是酒店，而是五星級的酒店。」

「吓？」

輝仔的下巴差不多掉在地上。

陳錦波一口喝掉一杯藍妹，繼續用溫柔的聲線說：

「沒錯，我們對女人要有一份基本尊重，尤其是一個自己喜歡的女人，無論她是人或雞。

而且雞也是人，雞也是一個女人，在卡拉屋企房裡做，是不可能讓他得到快感的。

所以我每一次都會把玉霞帶到五星級酒店，用最清潔和企理的環境襯托她的肉體和情慾，愛情本身就是一件高貴的事情，我希望你們會明白。

否則你們一生一世都只會是女人眼中的：賤男人！」

輝仔的心狂跳，的而且確做了這麼多年人，他只是一個賤男人。

陳錦波的說話擲地有聲。

陳錦波又怎會是一個平凡的人？

Part 373

大約八點左右，他們三人上了金指壓卡拉OK夜總會。今晚女人街的氣氛很特別，陳錦波的預感，將會有大事發生。

第一件大事，是金指壓卡拉OK夜總會今晚是：

「初戀學生妹之夜」！

在卡拉房內，玉霞沒有進來。

陳錦波不介意等，等一個喜歡的女人，是浪漫的事情。

大舊許志安是一條淫棍，他和輝仔就已經叫了女（初戀學生妹），而且開始向初戀學生妹上下其手，有種男人就是控制不了自己下體，陽具和大腦兩個器官基本上調換了位置。

許志安點了一首《男人最痛》唱，在這種地方拈花惹草，一個男人又能夠有幾痛？

鄭秀文在家中等你的時候？難道又不痛？更何況她在等你的那幢市值不下一億港元的大屋，也不是你許志安的。

而現在許志安是初戀學生妹的。

陳錦波在喝悶酒，仍是藍妹。

他和很多香港人一樣，也不明白爲什麽到這種地方玩一定要喝藍妹？不喝嘉士伯？也不喝青島？就好像只有藍妹這種啤酒能襯托這種既高貴又墮落的氣氛。他有時候想，這種情況大概就是那種所謂本土的文化現象，有約定俗成的內容，亦有偶然的機遇，總之是一群共同體的共同生活習慣，如果有外在勢力想抹走、或強行粗暴地介入破壞這種生活習慣，那是足夠提昇至以性命相搏的層次。

就在這個時候，廳房外傳來這樣的聲音：

「你老母你兩個南亞死契弟！做乜X野阻住個門口呀！X你！我要走呀！」

當時，是南亞異能人巴黑星和兜巴星出現在金指壓卡拉OK夜總會門口，要捉拿【人類意識控制計劃】的鑰匙人物蔡明軒。

「行X開喇！信唔信我中柒你兩條南亞裔丫拿！」男人大叫的聲音繼續傳入房來。

輝仔的手離開了身旁少女的吸手美乳，問：「發生了什麼事？」

許志安也不唱歌，放下咪說：「外邊有人和南亞人吵架？大家要小心！旺角的南亞仔不是開玩笑的。」

陳錦波非常鎮定，把手指放在唇邊：「殊……」

然後，陳錦波三人聽到外邊傳來了一陣慘叫聲……那個和巴黑星兜巴星爭執的盤頭，已被兜巴星的高溫烈火燒成人乾狀態。

當判頭的人乾拍一聲掉在地上之時，整間金指壓卡拉OK夜總會鴉雀無聲……

甚至，從街外傳來火燒聲音和慘號聲音，卡拉OK裡的人都聽得清清楚楚。

輝仔戰抖地問：「街外好像發生了大件事……」他沒法看清窗外的情況，旺角卡拉OK夜總會是沒有窗的。

陳錦波站起來說：「不要擔心，有我波叔在！」

有種人，就是隨時隨地能夠承擔天下，陳錦波就是這種人。

Tui

Part 374

△△△

外面的騷動發生了一段時間，陳錦波和大舊許志安輝仔才步K房外。

甫一步出房外，一陣焦屍的氣味傳到陳錦波嗅覺，他看見剛才被南亞異能人兜巴星用高溫燒死的那條判頭屍體躺在卡拉OK大門前。

和其他客人一樣，陳錦波站在人群中間靜觀其變，看著兩個南亞異能人在逐間房搜索蔡明軒，最後，他們顯然找不到目標。

然後陳錦波看見玉霞，一隻他喜歡的雞，玉霞卻看不見他。就像他們二人的心，是這麼近，卻又那麼遠。

喜歡有內地背景的大陸雞，可能是和陳錦波過去的某個經歷有關，但那個經歷已是很遙遠的事情，遙遠得非常模糊。人類對愛情對象的選擇，很多時候是一種重複的心理投射，所以「初戀」對所有人都非常重要，初戀的感覺，初戀的對象，初戀所發生的一切，很多時候便主宰了一個人整個生命的愛情生態。

一會，陳錦波看見南亞雙星也步出一間K房，巴黑星突然非常粗暴地扯著初戀學生妹玉霞頭髮，憤怒地說：

「死臭大陸雞！你身上有那股氣味！他們在那裡！說！」

玉霞大喝：「死南亞人放手！我是雞又怎樣？我不會說的！(湖南話)」

同伴被暴力對待，旁邊的四川人小波立刻發難，手中紅米做武器，大力敲向巴黑星頭頂，大叫：「你阿媽個臭B！我操你！(四川話)」

「操你老母！白話都未識講！仆街啦你！」

巴黑星沒有把小波當成女人看待，一腳人字膠拖直蹬在她腹上！

人細波大的小波直飛出去，撞在牆上，肝臟爆裂，口腔吐出一大口血，暈倒！

此時此景，在場的嫖客也看不過眼了！

巴黑星扯著玉霞，憤怒地說：「死臭雞！你不說嗎？好！細佬！同她玩加藤鷹！」

兜巴星心領神會，舉起右手食指和中指，注入1600度攝氏高溫，兩隻手指瞬間變成火紅色。

撕裂！

巴黑星一手扯去玉霞身上的水手服和胸圍，說：「X你老母大陸雞！我現在給你多一次機會！你不說出蔡明軒在那裡，我細佬就會插爆你副搵為架生！你下半生想做雞也不能！」

玉霞的回應是一口濃痰吐在巴黑星面上！

巴黑星回敬一巴，打甩了玉霞三隻牙！

玉霞一口是血，但完全唔X驚，大喝：「我不會說的！但我一定會覆灼！一定會找人斬X死你們！(湖南話)」

女中豪傑！

在最危險的生死關頭，人類才展現最高尚的情操和最強韌的意志！

「好！燒熟你個西先講喇！八婆！」

兜巴星伸出加藤鷹神之手，要插向玉霞下體！

三島悠亞 X 歐陽鉅 全新作品【A0的我在荒島上的殘酷青春物語】

Part 375

△△△

乒！

卻有人搶先一步，爆了兜巴星樽！

「…… ……」鮮血叭叭聲從兜巴星頭上流下來。

巴黑星也是呆著。

玉霞大喜，叫道：「波哥！(湖南話)」

爆兜巴星老母樽的人，就是玉霞的恩客陳錦波，他是愛著玉霞的，儘管愛是不能說出口，但是生死關頭就可以。

陳錦波對玉霞說：「我愛你……」

玉霞感動得要哭！

陳錦波充滿氣勢大喝一聲：「屌你老母！你咪當我雙花紅棍流先得架？」

然後一腳伸在兜巴星背脊，兜巴星直撞向巴黑星身上！

陳錦波一手把玉霞搶過來，又是一拳，連消帶打，轟中巴黑星面門！

同時，其他嫖客見有人帶頭，紛紛發難衝上來！

「打佢老母！」

「打佢老母！」

「打佢老母！」

「打佢老母！」

「打佢老母！」

人是怕死的，但當越過底線，人是不怕死的！

在場的十多個嫖客，他們都是普通市民，但在最危急的時候，他們選擇勇武抵抗，不甘坐以待斃！

眾怒難犯！

十多人包括陳錦波在內，就向南亞雙星兇狠地拳打腳踼，殺人凶手，不需要留情了！場面登時亂作一團！

兜巴星狂怒大叫：「信不信我燒死你非香港人？」

巴黑星大叫：「不可以用明火！太危險了！」

「殺呀！」

但事情已經失控，兜巴星左手一舉，一個毀滅性的火球就在手中形成！他又要殺人了！

玩火？一陣白霧噴射，把兜巴星手中的火撲滅。

「什麽？」兜巴星一面是泡沫，一呆。

陳錦波已經手持一個滅火桶瘋狂向兜巴星噴射滅火化學液體，一時間煙霧彌漫，亂上加亂！

玉霞拍手大叫：「波哥好厲害噢！(湖南話)」

陳錦波大喝：「玉霞，你要記住，I love U！」

兜巴星驚魂未定，噹一聲，混亂裡陳錦波已經用滅火筒兜野車在他頭上，鮮血大平賣狂噴。

四周白霧狂捲，玉霞乘亂覆灼，巴黑星身體已被衆人按在地板上狂炳，玉霞看準位置，一腳大力踩落巴黑星腹上，腳上高踭鞋的三吋斗零踭，就像一把尖鋭的冰錐一樣，即插入巴黑星腹部！見血了！

巴黑聲慘叫一聲，聲音不大，但……

吼………………………………………………………………！

就在這時候，眾人聽到一下超乎想像的巨大狗吠聲，所有人的耳膜也差不多被震穿了！

然後陳錦波眼前一黑。

他感覺到身體被一股巨大的吸力，吸向一個無底的深淵……那股吸力之強大，如果要形容，就是2018年蹂躪香港超級颱風「山竹」的級數。

隆一聲，陳錦波出現最大的耳鳴。

然後那股吸力消失了，他感覺自己在一個伸手不見五指的地方裡，他不知道這裡是什麼地方，但可以肯定，這裡並不是旺角西洋菜街金指壓卡拉OK夜總會大堂。

Part 376

陳錦波不知道自己在什麼地方……完完全全沒有概念。

他感覺到雙腳所站立的地方一片軟綿綿，而且不是泥土，也不是混凝土，反而好像某種身體的組織一樣。

他能夠呼吸，但吸入的空氣裡，夾雜著有一股古怪怪的氣味，陳錦波不知道怎樣形容這股氣味？直至他想到了---是一個有很大煙癮的美少女在你三米外說話，然後從她口腔裡飄來的陣陣純薄荷萬的氣味。

沒錯！不是黑冰，也不是純萬，而是純薄荷萬。

陳錦波是一個天不怕、地不怕的男人。他甚至有那種可以承擔天下的氣慨，如果他生在18世紀的法蘭西，他可能會是歐洲霸主拿破崙；如果他出生在大清帝國末年或民國初年，他也許會代替紅太陽毛澤東，成為人民幣上的頭像。

但偏偏他感覺很不安，困惑到了極點。

他不知道自己身在何處？就在那一下巨大無比的狗吠聲後，他就到了這裡。當然更奇怪的事情他也曾經經歷過，見過大屠殺的人，都會對殺人沒有感覺。

漸漸他的眼睛能夠看見東西，他不知道光源來自何處。但就是能夠讓他看見東西，他發現自己身處一個四周空無一物的巨大空間裡，放眼望去，也看不到盡頭和地平線，這個空間什麼都沒有，就像是一個荒廢了、只剩只吉鋪的垃圾購物中心。

之後他看見身邊有人，這些人就是剛才和他一起在卡拉OK大廳裡和南亞雙星戰門的同伴。

大舊許志安和釘板輝仔都在，他們和陳錦波一樣，對身處的境況顯得非常迷茫，情況就好像活在2019年7月的香港一樣。

許志安問：「Where are we？」

輝仔說：「你為什麼要講英文？這個時候講英文有用嗎？」

「對不起……Sorry，我一緊張就會speak English……」許志安答，補充一點，許志安中學會考英文科的成績是「U」。

輝仔向陳錦波問：「波叔……這裡……？」

陳錦波斬釘截鐵地答：「I Don't Know！」

然後一個女人撲入陳錦波懷裡，是玉霞。她身體發出的小姐幽香，掩蓋了空氣中的純薄荷萬氣味。

「小姐」，是指那些在夜總會上班工作女性的稱喟。

「波波！這裡是什麼地方？我好驚呀……(湖南話)」玉霞驚呼。

「不用慌，打個茄輪先！」將kiss説成「打茄輪」，是香港老鬼的說法。

玉霞真的覺得陳錦波很有型，這個偉大的男人在這個時候竟然邀請自己打個茄輪？

於是兩人便擁吻起來。

陳錦波玉霞口腔的「中南海」氣味；同樣玉霞也感覺到陳錦波口裡的「紅萬」氣味，他們兩人根本是天生絕配，就像伊甸園裡的亞當和夏娃，如果陳錦波和玉霞他們真的是所有人類的祖先，這個世界也不必弄到今時今日的淒涼境況？

Part 377

「你們『錫』夠了沒有？」突然有一把聲音傳來。

陳錦波和玉霞分開，回頭看看是誰破壞了浪漫氣氛？

一個甩皮甩骨的青年人從人群中步出來，他是一同和三十多個嫖客小姐（初戀學生妹）一起來到這個神秘地方的其中一員......說他甩皮甩骨，因為他真的甩皮甩骨，看上去不夠三十歲，但已出現女人煞星地中海跡象，鼻扁細眼，雙耳招風，而且擁有一孖極不協調的榮華潤腸厚嘴唇，單計相頭，是永遠溝不到女的那一種失敗者。所以成為金指壓卡拉OK夜總會這種淫K的捧場客，亦屬理所當然。

許志安說：「你是誰？為什麼這樣吋嘴？」

陳錦波的直覺感覺這個年青人有著一點氣勢，於是禮貌地說：「未請教？」

甩皮甩骨的年青人說：「叫我屙男。」

「名偵探柯南？」輝仔問。

屙男説：「不要這樣幼稚好不好？因爲我自細有腸敏感，經常要屙屎，所以人稱屙男。」

陳錦波說：「明白，我叫陳錦波，陳錦波陳，陳錦波的錦，陳錦波的波，屙男兄，請問你有什麼高見？」

「我沒有什麼高見和低見，我只是感覺你們在這時候不適宜接吻，因為大家都很迷茫，你們這樣做令人非常不安。」屙男的語調中，有一股奇怪的魅力，他是那種扮演領袖角色的人。

群眾中已經有不少人不知不覺地站在他背後，一個「屙男黨」亦不知不覺地在形成中。

陳錦波說：「你認爲我接吻有問題，那麼我應該幹什麼？」

屙男說：「目前我們這群人在一個不知名的地方醒來，首先，我們應該弄清楚這裡是什麼地方？陳錦波師兄，你怎樣看？」

「我認為，我們到了另一個空間裡。」陳錦波以肯定的語氣說。

「哈。」屙男冷笑一聲，同時他背後的同黨也同步在發出嘻笑聲。

陳錦波說：「你笑什麼？」

在過去的人類歷史中，這樣輕視陳錦波的人，大多數沒有好下場。

「我在笑閣下一定是看得太多科幻電影了……請問師兄的職業是什麼？」

「我是一個地盤判頭頭，你呢？」

「明白。我做IT的，你知道什麼是IT嗎？是information technology，Sorry，你明白是什麼嗎？」

清楚了，這個屙男就是那種以為自己讀多幾年書，就可以狗眼看人低那種廢青。

他口中的IT，事實上就只是在觀塘工貿區一間蚊型電子公司裡的一個電腦雜工，平日被公司裡的OL和Sales當成狗一樣呼呼喝喝，爬高爬低，由電腦維修、網絡鋪設、平面設計、斟茶遞水一腳踢，入職接近六年人工仍衝不過1.5K，生活都成問題，只能夠每個月來這種卡拉OK一兩次行淫，告訴自己的「賓周」，生活仍有點趣味。

陳錦波點點頭，問：「你認為這裡又是什麼地方呢？讀書人！」

Part 378

屙男休一休他的賴屎褲，說：「目前發生的事情，我有一個解釋。這裡並不是什麼神秘空間。」

陳錦波笑問：「屙男兄，那麼這裡是什麼地方？」

「這裡是巴勒斯坦！」

玉霞驚呼：「巴勒斯坦是什麼地方？」

陳錦波抱著玉霞，説：「不要插嘴，讓他說下去。」

「知道了，波波。」

屙男叉著腰說：「大家還記不記得當我們圍攻那兩個南亞人的時候，忽然聽到那下巨大狗吠聲，然後我們就來到這裡，對不對？

其實中間發生了很多事，我們並不是一下子就來到這裡的。

真正情況發生是，兩個南亞人利用一種超音波武器，發出巨大的聲響，將我們整群人弄暈，使我們失去意識。

之後他們就把我們送到貨車上，再到機場，然後再用貨機把我們送來這裡，亦即是巴勒斯坦，再然後我們集體醒過來，所有人0沒有被運送的記憶，就是這樣簡單，中間並沒有任何幻想成份。」

在屙男背後的黨友不斷點頭說：「有道理！」「make scense！」「似樣喎！」「好合理喎！」「屙男哥有料到！」

大舊許志安和輝仔對望一眼，非常慶幸自己是陳錦波的人。

陳錦波問：「為什麼這裡是巴勒斯坦？」

「那兩個是南亞人嘛，南亞人就是巴勒斯坦人！」屙男答。

「你到底有沒有把巴勒斯坦Palestine和巴基斯坦Pakistan混淆了？」

「啊？」

屙男一愕，是了！應該是巴基斯坦啊！Pakistan！

陳錦波又問：「如你所說，那兩個南亞人為什麼花這麼大功夫，把我們三十多人送到這裡來呢？」

屙男眼中有火，說：「那還用問嗎？他們要把我們三十幾人當成人質，威脅中華人民共和國政府索取贖金！一切都是為了錢！現在世界上所有人都知道，我們中國就是最有錢！最富裕！

中國人的命就是最值錢，在這裡的30個中國人，分分鐘可以向中國政府勒索30億美元以上，哼！難道你還不明白嗎？」

在屙男背後的黨友不斷點頭說：「有道理！」「make scense！」「似樣喎！」「好合理喎！」「屙男哥有料到！」

玉霞倚在陳錦波胸口上，非常慶幸自己是陳錦波的人。

（公投）11.2好似有活動撞左時間

入嚟討論下幫手投票順便推post上熱門比多啲人睇

Part 379

陳錦波説：「好吧，我也認為中國會交贖金的，但我想釐清一點，我們是香港人，並不是中國人。」

屙男大叫：「香港人就是中國人！中國人就是香港人！香港好！中國好！中國好！香港更好！你到底明不明白！」

陳錦波好有衝動一腳向他的下體伸去，但是死忍住。

因為這種人只是天生低能，不明白世界操作的原理，並不是心腸壞。對這種人，我們應該體諒，正如我們遇到一個低能仔，不應該欺負一樣。因為打低能仔、欺負弱智的人，是有傷自己尊嚴的事情，陳錦波是一個可以承擔天下的人物，他絕對不做傷害自己尊嚴的事情，因為尊嚴本身，就是一個男人的一切！

陳錦波忍氣吞聲，説：「夠了，現在我們應該做什麼呢？」

屙男説：「當然是去找那些恐怖分子的首領，和他們談談贖金的問題啊！」

「那麼到哪裏找呢？」

屙男抓一抓頭，隨手指向一個方向，説：「先到那邊找吧！」

陳錦波笑一笑，説：「我等你好消息！」

於是屙男便帶領相信他的二十多個人出發，向著沒有盡頭的遠處步去。

玉霞嬌聲用湖南話說：「波波啊，我們又要做什麼呢？」

陳錦波四處望一望，然後說：「我們也到處行一行吧，看看有什麼發現……」

於是乎陳錦波、玉霞、大舊許志安、輝仔和其他留低的人就朝著屙男的相反方向步去。

行了一段時間，仍然是什麽也沒有，前路沒有盡頭，中人心裡不
禁出現一分恐怖感和絕望感......

「那邊有東西！（湖南話）」玉霞大叫。

衆人跑過去，看見地上有一條屍體，但只剩下上半身半截，死狀非常恐怖，這條屍體是屬於一個叫做「吸血貴利王殺人不眨眼地獄劊子手女人街陀地貓山王」的，但陳錦波他們當然不知道。

「嘔……嘔……」看見屍體，許志安甚至嘔吐起來。

輝仔拉著陳錦波衣袖，惶恐不安地説：「這裡究竟是什麼地方……我真的不想死在這裡……波叔，救命呀……」

但這時候，輝仔卻看見玉霞一點惶恐都沒有，於是他問：「靚女，為什麼你不害怕呢？」

玉霞笑一笑，說：「有什麼需要害怕？人總是要一死的，現在我和自己最愛的人在一起，我什麼都不怕！（湖南話）」說話的時候，玉霞的眼睛凝視著陳錦波，把他視作耶穌基督。

什麼是愛情的力量？

這就是愛情的力量。

Part 380

當你在一個絕望無助的世界，卻因為身邊有一個人在，而感到安詳快樂，無畏無懼，最後連死也不怕。

這就是名苻其實的愛情，LOVE。

L

O

V

E

有好多人以為自己知道愛情是什麼，其實他們都不知道。或者他們只是生命中有一段很少的時間知道，其餘時間都不知道。愛情是狂風暴雨的突襲，足以捲走一切價值和生死；愛情是邁阿密海邊十米巨浪，當它來到你身邊的時候，就要你歿頂；愛情也並非是純粹的情慾，Lust，情慾只是襯托愛情的附屬物，只是愛情主菜本身的調味品。真正的愛情，甚至能夠跨越時間和空間，能夠把人昇華到一個絕對的、沒有時間和空間界限的精神領域，於是可以輕易捨棄物質世界的一切。愛情也是一種盲目和愚昧的凶暴力量，可以粉碎一切阻擋在面前的所有障礙。你沒有上述的感覺和覺悟，因為你的一生從來未試過遇上愛情，或者你是曾經遇上過，但你已經忘記了，忘記得乾乾淨淨，忘記了世上曾經有一個你，或有一個他/她，彼此都是那麼純粹、都是那麼無懼。今天你仍然活著，但其實你身體內的某一個部分已經死去，我們當然不期待所有人都帶著LOVE生存，但我只想你明白，有LOVE的你，才是最美麗的你。

陳錦波對玉霞的說法非常感動，他答應自己，無論怎樣也會保護這個倚在自己身邊的女孩。

其中一個人又大叫：「我看見……那邊好像又有什麼？」

於是衆人又跑過去，然後他們看見一部城巴，沒錯！

是一部以黃色為主調的城巴！Citybus！

一部巨大的城巴，橫臥在空無一物的空間上，顯得極度不協調，而且令整件事情變得更加荒謬。

輝仔問：「為什麼會有一部城巴？而不是……九巴？」這個問題問得非常好，為什麼是你？而不是我？

陳錦波說：「看見城巴是好事，因為代表和我們的香港仍有關係……」

玉霞一指，說：「又有人……！」

這時候有一個人在這部橫臥的城巴，車窗中爬出來，是個英俊的南亞年青人。

香港的南亞裔年青人普遍都是英俊的，所以他們通常有很多女。當他看見陳錦波一行人的時候，表情由驚惶，變成無比感動。

他朝就陳錦波撲過來，由於陳錦波感覺不到他的殺氣，於是張開雙手，將他大力抱在懷中！

然後南亞人放聲大哭，口水鼻涕一齊流大聲尖叫：「我終於看見有人了！我終於看見活人了！」

Part 381

接下來這個南亞人就像一個初生嬰兒沒奶飲一樣，瘋狂在陳錦波的懷裏痛哭起來，他痛哭的程度接近呼天嗆地，也接近人間極限。

南亞人痛哭流出的大量口水鼻涕，迅穿透衣服，滲入陳錦波的肌膚上，令他感覺非常不自在，如果這時候可以推開他，陳錦波是會選擇推開他的，但似乎不可能。足足哭了五分鐘，那個人才停止下來。

陳錦波輕推開他，問他：「你是誰？」

「我叫咖喱星……你們都看見，我是一個南亞人……我在這裏已經很久很久……是從來沒看見過一個活人，所以看見你們來的時候，我根本不能控制情緒……」

「咖喱兄，這裡到底是什麼地方呢？」

咖喱星感覺很奇怪，説：「你們不知道這裏是什麼地方？」

「當然是不知道，否則不會問你。」

「其實我也不知道。」咖喱星這個答案未免令人太失望，但他說下去，卻帶出有用的資訊。

「事情是這樣發生的，我和巴黑星本來是兄弟……兄弟的意思是社團兄弟那一種關係。」

「誰是巴黑星？和咖啡或咖喱有關係嗎？」大舊許志安插咀問。

咖喱星給了一隻中指許志安。

於是咖喱星大概把巴黑星的外貌形容出來，於是眾人都知道巴黑星就是他們在金指壓卡拉OK夜總會大堂遇上的兩個南亞暴徒的其中一個。

咖喱星繼續說：「我和巴黑星後來都喜歡了阿梅。」

「阿梅做什麼的？」許志安又問。

「七仔。」

「那麼阿梅又喜歡誰呢？」

「當然是我。」

「為什麼是你呢？」

當許志安問出這個問題時，陳錦波一巴打在他面上，許志安大叫：「波叔，你為什麼打我？」

「收嗲！」陳錦波的答案簡單而清楚。

咖喱星説下去：「阿梅是喜歡我的，巴黑星卻不能接受，於是我們之間的兄弟情誼就粉碎了。

起初我以為沒有問題，但巴黑星明顯覺得是我搶去了他的阿梅，於是有一天深晚，他突然約了我去打籃球，我去到籃球場，卻發現只有巴黑星一人，當時我不知道他要幹什麼……

但……他卻突然把胸膛的衣服解開！我看見一個非常醜陋的狗頭長在他的胸口上？！

就在這時候，那個狗頭張大了口，然後我感覺到一股巨大的吸力將我吸入了入狗口之內，接著，我就來到這裏……一個什麼也沒有的地方，如果要我分析這件事，我會認為那個狗頭是一條通往一個異度空間……傳送門！」

敘述完畢之後，所有人靜了下來。

他們大概都是不相信咖喱星所說的東西，但是他沒有說謊，他說的東西全都千真萬確。這裡是一個異度空間，而巴剋星胸口的寄生狗頭就是一個黑洞，是一個恐怖的傳送門。

Part 382

咖喱星繼續說：「我來到這裡之後，就從來沒有見過任何人，只有這一輛城巴……還有之前，看見一條只有上半身的屍體，除此以外，做什麼也沒有，是他媽的什麼也沒有。」

陳錦波問：「那麼你來了這裡多久？巴黑星胸口那個狗頭把你吸進來，又是什麼時候的事情？」

陳錦波的問題，好像是一條劍橋大學入學試的問題，咖喱星面上出現極度為難的表情，他實在不知道怎樣回答，他在拚命地想，想了差不多三分鐘，才這樣對陳錦波說：

「我真的不知道在這裏多久……那天，我沒有戴錶去籃球場，這裏又沒有鐘，沒有日曆，我實在不知道在這裡待了多久，總之是很久很久，好像有一年，又好像已經過了十年，我實在不知道，我實在不知道啊……」一面說，一面用雙手抓著頭顱，形態有點失控和癲喪。

的而且確，咖喱星已經喪失了的時間的感覺。人類一直以為自己的感官能夠掌握時間的流動，其實並不可以。我們只是靠著外界的資訊來理解時間是什麼。例如古代的人，利用天體移動、和日出日落、氣候變化來感受時間流動，從而制定曆法，為時間穿上能夠量度的國王新衣；現代人則用手錶時鐘去感受時間流動，如果這些東西不存在，其實我們單憑感觀，根本不能知道時間是什麼東西。

不過由一開始可能已經錯了，我們用「東西」去形容時間，把時間當成一種實在物，可能本身就是一種錯誤。

輝仔問咖喱星：「喂，老友，你說你在這裏很久，那麼你吃什麼？喝什麼？又有沒有食煙？」

對一小撮人來說，食煙和糧水，是同一範疇的存活必需品。

咖喱星説：「我自從來到這裡之後，不用吃東西，也不用喝水，當然也不用食煙，這些……在這裡都是不存在的。」

「Btw你從前食煙嗎？」輝仔再問。

「食的。」

「你的意思是，你來了這裡以後，就連煙癮也消失了嗎？」

「不是消失了，而是不存在了。」

「我又想問，『消失了』和『不存在了』是不是相同的一個概念？」

「這個……呃……呃……？」

陳錦波搭著輝仔膊頭，説：「不要太深究了，你這樣問他，他會黐線的，黐線佬是會斬人的。」

許志安問：「波叔，你相信他的說話嗎？」

陳錦波答：「來到了這個時候，我相信他，抑或我不相信他，又有什麼關係呢？不過我認為，這個南亞人實在沒有說謊的必要。」

咖喱星忽然回頭望向遠方，大叫：「啊！」

輝仔說：「你啊什麽？」

「我啊，因為…因為又有人啊……」

衆人向遠方望去，果然望見一大群人，為數不少於三十個，一步步朝著他們而來……在這個已經沒有了時間概念的禁閉詭異空間內，步來的又會是什麽人？

Part 383

對於步來的那群人，所有人都充滿戒備心理。

輝仔問咖喱星：「你不是說我們來之前，這裏一個人也沒有嗎？為什麼又有這麼多人出現？」

咖喱星答：「我怎會知道？」

那班人越來越近，忽然前方有人大叫了一聲：「哪裡有人啊？」

然後是一陣「哇哇哇哇哇哇哇哇」「吓？屌你老母！」「有冇搞錯呀？」「唔很係化？」「X！」「仆街？係你？」的聲音！陳錦波終於看見來者是誰。

「陳錦波？」

「名偵探？」

原來步來那群人，就是屙男和他的跟隨者，剛才屙男和陳錦波兩批人分別以相反方向離開，直向前行。現在竟然相遇在一起，情況非常容易理解，就像在地球一樣，兩個人背對背出發，往相反方向一直問前走，如果他們能夠用直線前行，期間沒有偏差，到頭來他們會面對面碰在一起，理由是地球是圓的。

屙男望著陳錦波，心裡想著上面所説的事情，他點一點頭，似乎和陳錦波心領神會。

陳錦波說：「你應該明白了。」

屙男說：「是的，非常大鑊。地球是很大的，但這個球體，佢應該很小……」

陳錦波說：「你應該沒有找到那個要贖金的綁匪吧……」

屙男故意帶開話題，說：「嗯？這個南亞人是誰？」

陳錦波說：「他叫咖喱星，他比我們早很多來到這裡，這裡是一個什麼沒有的奇異空間，而這個空間的入口，就是在卡拉屋企襲擊我們兩個南亞人的其中一個、他胸口上的一個神秘狗頭，我們是被那個狗頭吸入來到這裡的。」

「啊……明白了。」

「看你的樣子，好像仍然不相信，你仍然覺得這裏是巴勒斯坦嗎？」

屙男聳一聳肩膞，攤一攤手，一副不予置評、模棱兩可的鳩屌狀態。

在陳錦波旁邊的大舊許志安忍不住大聲喝罵：「你收皮吧！年青人，現在唯一可以救我們離開這裡的只有波叔！你乖乖的叫一聲波叔！或者波叔就可以原諒你！」

屙男笠水地望向陳錦波，陳錦波對他點一點頭，氣勢完全壓住了他。

屙男突然跪下來，雙手合十，大聲叫：「波叔救命！」

果然是識時務者為俊傑，這個名偵探屙男仍然有得救哩。

陳錦波說：「你起來吧，現在大家同在一條船上，應該要團结一致，我不知道有沒有力量帶大家離開這裡，但我會盡力而為。」

陳錦波就是那種有承擔天下人的氣度。

形勢發展到此，所有人都視陳錦波為大佬，等候他計畫進一步怎樣做。但是其實陳錦波一點概念都沒有，衆人把期望都放在他身上，令他感覺有點壓力。有一點點。

Part 384

玉霞說：「波波，真是奇怪哩，我的煙癮真是沒有了！（湖南話）」玉霞是一個很愛抽煙的女人，一日兩包基本開銷，否則連做愛有沒有性趣。

咖喱像喝了唏噓水般唏噓地說：「是啊！你很快便會什麼都沒有感覺，到最後，就只會感覺到無比的寂寞，和無盡的空虛.......生不如死。」

玉霞説：「我才不會相信你，有種感覺我是永遠不會消失的！（湖南話）」

「是什麼？」咖喱星問。

玉霞一手抽著陳錦波手臂，甜蜜地說：「就是我和波波的愛！永遠也會存在！就算宇宙毀滅了都會存在！（湖南話）」

又一次愛的宣言，在場的人超過一半在打冷震，很多人根本不明白愛是什麼，當然如果他們知道，也不會在旺角的打真軍卡拉OK場共聚一堂。

陳錦波說：「我們還是四周圍再看看吧……」

輝仔突然把手指放在口邊，説：「殊…………大家靜一靜！」

屙男說：「做什麼？」

「我聽到一些聲音？」輝仔蹲了下來，望著地面。

「為什麼祇有你聽到聲音？我們聽不到？」屙男説。

「因爲我的耳朵特別靈敏。」輝仔答。

「你有什麼證明？」

「第一，我聽到怪聲你卻聽不到。第二，我曾經是全香港小學聽力比賽的總冠軍。」

「全香港小學聽力比賽？為什麼我從未聽過？」屙男被拋窒。

「那就證明你聽力一向不好！」輝仔説。

這叫做邏輯偷換概念。

「聲音來自這裏……」接著輝仔趴下，把耳朵貼著軟綿綿像動物組織的地面上，説：「大家靜一靜！」

於是所有人靜了下來，輝仔細心傾聽了地面內傳來的聲音，大概有三分鐘，然後站了起來，額上滴汗。

陳錦波問：「輝仔，你究竟聽到了什麼？」

「可不可以不說出來？」輝仔答。

「不可以！」

「我聽到了一個女人和另一個女人的對話，他們在談論一宗大醜聞。她說在醫院裏有一個顧問醫生，他平時是一個大好人，但是有一天，他卻被另一個同事八婆醫生告發，警方在他辦公室裡找出了不可告人的秘密。這個顧問醫生竟然收藏了一本專門收集陰毛的巨冊，在巨冊內，他用膠紙貼上了大量陰毛，大小長短粗幼曲直顔色質感應有盡有，原來他是一個激烈的陰毛收藏愛好者。這些年來，他已經收集了超過一萬條的陰毛。最重要的並不在這裏，經過DNA化驗後，有關方面卻發現他所收集的陰毛，竟然沒有一條是女性的，所有陰毛都是屬於男性的。顧問醫生更供出，他並不是在工作上得到這些陰毛，而是他每天會定時到醫院裏的公廁尿兜裡，收集他的至愛。」

「…… …… …… …… …… …… …… …… ……」

當輝仔說出這個故事後，所有人都靜了下來，天地沉默，杳然無聲。

Part 385

異能人南亞雙星之一，濫殺無辜者火力控制者兜巴星，火燒女人街後，被天下第一武功高手《麥樂雞》組織劉老太仗義執言、打成重傷。

他旋即被秘密送到荃灣一座毫不起眼的工業大廈十五樓接受治理，這裡表面是一間美國醫療用品公司，但其實這裡是美國政府在香港的秘密醫療基地，內裡的醫療設備甚至超越香港任何一間公立或私家醫院、亦甚至亦在教學醫院沙田威爾斯親王醫院和薄扶林瑪麗醫院之上。

兜巴星大哥巴黑星陪伴細佬來到這裡接受搶救，在手術進行期間，巴黑星坐在手術室前一張長椅上，他心急如焚，但這時候，卻有兩名護士站在他面前，閒話家常地在說是非。

就算是美國政府的秘密醫療基地，亦要有普通女人做護士，有普通女人就會有八婆，八婆是一種你永遠沒法逃避的生物，除非這個地球滅絕了。

這兩個護士所說的，是一個醫療界的大醜聞，是關於一個顧問醫生在公立醫院男廁的尿兜，收集男性陰毛的故事……

護士A說：「你說這個男人是不是很變態？我可以接受一個人以收集陰毛為嗜好，但不能夠接受一個人長期在尿兜裡收集……」

護士B說：「沒錯！我也不能接受，你知道公立醫院廁所的尿兜是很骯髒的，不過他也非常聰明，公共廁所尿兜的確是世界上最多男人陰毛的地方……」

護士A說：「不過我想問你一個問題，為什麼男人去尿兜小便都會掉下陰毛呢？」

護士B說：「我相信是和男人打尿震有關？」

護士A說：「什麼是打尿震？」

護士B說：「阿May，你不是玩我吧？你已經結了婚，難道你沒見過你老公打尿震嗎？」

「我真的沒有見過，我雖然結了婚，但是我不喜歡看我的老公小便啊……」

「哦……原來如此！」

「喂，阿Sue，什麼是打尿震呢？」

「你想我告訴你，我便告訴你。」

「你快點告訴我，我好心急！」

「男人和我們女人不同，我們小便後都用紙巾清潔尿道，但是男人通常卻不會用紙巾，他們都是小便完畢後，用手擺動或彈一彈震動陽具，以清除尿道上殘餘的小便，這個動作便叫打尿震。亦由於這個清理陽具的動作，便常常使他們陰毛掉落在尿兜中。」

「你真的肯定他們掉下陰毛是因為打尿震？」

「我百分之百肯定，難道你以為他們會故意拔掉陰毛，然後放進尿兜裡嗎？」

Part 386

「男人好有可能會這樣做……你知道男人是什麼都可以幹出來的。」

「我又不覺得他們會這樣做，因為拔掉自己的陰毛，都會很痛的……」

「真的很痛嗎？」

「你可以試試拔掉自己的陰毛，都會是很痛的。」

「我才不會這樣幹哩……而且我是女人又不是男人。」

「男人和女人拔陰毛應該都是會痛的。」

「我不認為，因為女性的陰毛都比較纖细，而男人的都比較粗大，所以應該比較痛……」

「吱吱喳喳吱吱喳喳吱吱喳喳吱吱喳喳。」

「吱吱喳喳吱吱喳喳吱吱喳喳吱吱喳喳吱吱喳喳吱吱喳喳。」

「吱吱喳喳吱吱喳喳吱吱喳喳吱吱喳喳吱吱喳喳吱吱喳喳吱吱喳喳吱吱喳喳。」

兩個護士不斷環繞著這個問題進行對答，她們之間的無聊說話就像一隻蒼蠅，飛進巴黑星的耳朵裡。

世界上就是一種女人，不說話好像就會死掉似的，她們會把沒有意義的東西說一百遍或者一千遍，總之口就不能停下來……

自己的親生兄弟在手術室裡徘徊在生死之間，自己卻要坐在這裡，聽兩個八婆談論關於男人陰毛的故事，這又是一種什麼的心情呢？

巴黑星輕聲說：「兩位小姐，你們說夠了沒有？」

兩個護士回頭，以怒目望向這個坐在椅上的：南亞人！

護士A不屑地説：「嗯？你在說廣東話嗎？你在說什麼？」

護士B説：「這位好像是南亞裔的朋友，好像對我們有不滿啊！」

巴黑星也明白醫院裡的護士是不能得罪的，輕聲說：「對不起，只不過是我的親兄弟……在裡面進行手術……我想靜一靜。」

護士A毫無憐憫之心，説：「你的兄弟進行手術是你兄弟的事情，我們說話是我們的自由和權利，兩者沒有關係，請你不要把他們相混在一起。」

護士B説：「我們有騷擾你嗎？你們南亞人的聽覺是不是特別靈敏？我本來對你們沒有偏見，你們經常穿著人字拖的習慣我也可以忍受，但請你不要干涉我的行為，因爲我也沒有干涉你。」

巴黑狗真的是想爆炸了，他真想用「寄生狗頭」把這兩條八婆吞入他身體內的異度空間裡……

兩個護士繼續吱吱喳喳吱吱喳喳，給説話巴黑星聽，她們的口是不能停下來的，現在難得有人點起火頭，當然要盡情發揮。

什麼惡毒的語言和修辭技巧，無論明喻或暗喻，排比或類比，她們都用上了，目的就是要用說話不停攻擊眼前這個多事的南亞裔，可能亦由於他是一個南亞裔，所以才有這種對待。

巴黑星正要發作的時候，醫生從手術室走出來。

巴黑星彈起來，衝向他大叫：「醫生！我的弟弟怎樣？」

最尾張圖

Part 387

巴黑星彈起來，衝向他大叫：「醫生！我的弟弟怎樣？」

醫生伸手保護自己，要求這個南亞裔不要太接近。

然後用冷酷的語氣說：「放心，內裡的人沒有死，他是被救活了，但他受了極嚴重的傷，雙目失明，內臟多處被破壞，功能受損，下體嚴重受創，永遠喪失生殖能力，他的下半生，大約需要長期臥床和被專人照顧。」

「那……那……太好……太好了……」

好？

兜巴星沒有死去，巴黑星喜極而泣，但一個南亞裔流眼淚，並沒有任何收視和讓人憐憫的感覺。

這時候巴黑星的電話突然響起來，他接聽，是美國政府教統局異能人比爾的來電。

美少女美亞的大哥，Jumper比爾在電話裡說：「我知道兜巴星沒有死（當然比巴黑星早一步知道），你已經欠了我們美國政府的在巨債，我只想問你一句，你想不想報仇？」

巴黑星想也不想，斬釘截鐵地說：「想！絕對想！」

「好……我們狩獵上帝蔡明軒的行動要繼續，放心，你的弟弟會有美國政府最高級別的醫療照顧……」比爾説。

巴黑星掛線，望向醫生問：「你們會安排專人照顧我的弟弟？」

醫生說：「當然有，我們會安排全世界最高級的護理人員照顧他的康復進程。」

「你口中的『全世界最高級的護理人員』在明哪裡？」

然後醫生指一指巴黑星背後説 ：「她們早已經stand by，阿Sue和阿May就是被安排照顧你的弟弟。」

巴黑星回頭，竟然是剛才那兩條吱吱喳喳的八婆？

阿Sue和阿May和巴黑星眼神接觸，發出一聲恐怖的冷笑。

世事豈能盡如人意？

△△△

上帝蔡明軒現在又在哪裡？

旺角皆旺商場裡，巴黑星和比爾被《十面埋伏》意識干擾發夢，蔡明軒、米亞和卡羅旋即從皆旺商場的走火通道離開，同時卡羅接通了劉老太的通話，劉老太和小紅媽咪就在後巷出口接應三人。

現在他們五人已經登上一部密斗貨車，離開旺角，沿太子道西，駛向九龍城中。

小紅媽咪負責駕駛，米亞和劉老太在她身旁。密斗貨車的密斗內，只剩下蔡明軒和《麥樂雞》首領卡羅對坐。

主線

Part 388

然後倆人利用蔡明軒手上的Notebook，以「意識編碼」技術，進入了上帝設計的「虛擬世界」之內，用「大雄」和「靜宜」的虛擬身份，進行真誠對話，在那個虛擬世界裡……

（＊詳情可重看【柒頭者聯盟第三部：上帝，你知道我為什麼要詐傻扮懵嗎？】結局部份。）

靜宜（卡羅）說：「之後還有很多事情會發生，例如阿剃勒和阿朵嘉的愛情關係，又例如美國總統約翰甘迺迪被暗殺，又例如人類登陸月球，又例如越戰，例如尼克遜取消金本位，又例如徐北京的經歷……我之後會再告訴你……」

大雄（蔡明軒）說：「明白了，所以，你，卡羅就是徐北京！對不對？」

靜宜搖一搖頭，說：「大雄，你錯了，我並不是徐北京，其實我是……朗拿度！」

「吓？你是外星人朗拿度？」

（＊關於朗拿度，詳情可重看【柒頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度】。）

靜宜說：「大雄，請你不要大驚小怪，在這個森羅萬象的宇宙裡，沒有事情不可能發生的，」

大雄說：「你這句說話很有深度。」

靜宜説：「我一向都是一個相當有深度的人，但我想告訴你，關於我，即是《麥樂雞》首領卡羅就是外星人朗拿度的秘密，我只是告訴你一個人知道，你不要向任何人透露，包括所有《麥樂雞》的成員。」

大雄説：「你要和我在虛擬世界裡進行對話，就是這個原因？你認為《麥樂雞》裡有鬼？」

「世界上沒有一處地方沒有鬼，前線一定有鬼，每一個組織都有間諜存在，美國人說，所有的中國留學生都是間諜。

而且我肯定，《麥樂雞》裡，一早有美國政府的間諜存在，他們一心要對付我，要揭開我的真正身份，從而瓦解整個《麥樂雞》組織。所以我不可以相信任何人。」

「但你相信我？」

「你是上帝，世界上很多人信上帝的。」

Part 389

「但你相信我？」

「你是上帝，世界上很多人信上帝的。」

「但你也是外星人噢。」

「上帝當然比外星人厲害。」

「有人說上帝就是外星人。」

「上帝是你，大雄，是你蔡明軒。因為只有你……才掌握住地球70億人往後命運的重要意識操控技術，如果這樣都不是上帝的話，又有誰可以當上帝？」

「…… ……」

『追追趕趕 高高低低
深呼吸然後與你執手相隨
甜蜜中不再畏高
可這樣跟你蕩來蕩去 無畏無懼』

陳奕迅《幸福摩天輪》的歌聲不斷在貨車密斗裡回盪不休，歌聲由蔡明軒notebook的小喇叭發出來……

對坐的蔡明軒和卡羅同時打開眼睛，他們都從叮噹的虛擬世界內回來了，回到現實21世紀的香港。

卡羅說：「好奇妙的經歷……」

上帝蔡明軒說：「你……剛才說的東西都是真的？」

卡羅把手指放到咀邊，輕聲說：「殊…………………………。」

「明白。」

「我們還是説回股票吧！」《麥樂雞》首領卡羅，是一個永遠要把股票掛在口邊的人。

蔡明軒關上Notebook說：「夠了！我真的對股票沒有興趣！」

「我明白，很多人都對股票沒有興趣，這就是你們會成為魚的理由，我說過，股票最重要的就是魚，水魚。沒有水魚on 99遊過來，我們就沒法在Marketing上出貨，不能成為狂派...」

「狂派？和變形金剛的狂派有什麼關係？」

「你不是說沒有興趣知道嗎？」

「你說吧……」

「你的反應證明了其實所有人都對股票有興趣，你們只是不好意思說出口。」

「我求你說吧，不要再搬龍門！和變形金剛的狂派有什麼關係？」

「狂派的意思就是在高位瘋狂散貨，當有很多水魚遊過來、對你的股票產生興趣的時候，你手裡的股票就可以在高位狂派給他們，從中獲利！這些水魚都頭來，就是接了你的火棒，你的股票變了現金，你有現金在手，而那些水魚就只有手上死貨爛貨，所以說在股票市場上水魚是最重要的，你明白了嗎？」

忽然貨車震動了一下，蔡明軒差點坐不穩，他說：「我們現在要到哪裡？」

卡羅想一想，然後非常認真地說：「其實我不知道……應該我們仍然在香港！」

「…… ……」蔡明軒滴汗，這個麥樂雞首領卡羅，究竟是什麼來龍去脈呢？

Part 390

卡羅望望蔡明軒，又望望地上的notebook，忽然認真地説：「你和這部蘋果，就是所有人類的未來，絕對不能落入美國政府，即是女王阿朵嘉的手裏，這一點大概你要明白。首要做的事，就要離開香港，回到我們《麥樂雞》的總部！」

「你們《麥樂雞》總部在哪裏？」

「…… ……」

「卡羅，你為什麼不說話？」

卡羅抓抓他那半禿的地中海中央，傻兮兮地說：「因爲我不知道！」

蔡明軒真的想爆他的樽，他身為麥樂雞的首領，竟然不知麥樂雞總部在哪裏？天下間還有更荒謬的事情嗎？

「你玩夠了！你怎會不知道？」

卡羅以非常非常嚴正的語氣説 ：「年青人，你太年輕了。正如一隻股票，就算你是股票的上市公司主席，你也不可能知道你手下股票的所有來龍去脈，例如其他股東的心態？又或者公司的實際運作和現金流情況？你也不是可以完全掌握，否則，能夠製造一隻股票出來上市，主席豈不是個個都會發達，但事實告訴我們，上市公司主席也會仆街啊，就是這個原理。」

如果蔡明軒身邊有一個玻璃樽，現在一定會爆他老母的。

卡羅繼續說：「《麥樂雞》是一個與美國政府抗衡的武裝組織，所以行事要相當隱秘和小心，我們的總部時刻在改變位置，就是不能讓敵人有機會一網打盡，所以我不知道總部在哪裏，都是合情合理的！」

隆一聲，貨車停了。

△△△

在太子道，法國醫院前，密斗貨車遇上了警察路障，所以停下來。

車廂裡，小紅媽咪是司機，美少女米亞和天下第一高手劉老太在她身旁。

剛才火燒女人街，異能人戰爭爆發，香港大亂，到處都是差人的路障，也是合情合理。

一個非常有型的交通差，帶著Rayban眼鏡朝著貨車步來，時間是大約晚上十時，當時兜巴星仍在送往荃灣秘密醫療中心途上。

美亞輕聲說：「怎麼辦？我們要不要衝block？」

小紅媽咪說：「不要衝動，未到達目的地之前，儘可能不要打草驚蛇！」她們現在正把密斗裡的上帝蔡明軒帶到《麥樂雞》在香港的另一個根據地。

交通差來到車門旁邊，説 ：「停車，熄匙，駕駛執照！」

小紅媽咪把自己的駕駛執照奉上，並説：「阿Sir，辛苦了！你的眼鏡很有型。」

交通差說：「多謝！」

然後用手電筒照入車廂裏，問：「這兩位女士是你什麼人？」

「一個是我老母，一個是我的女兒。」小紅媽咪答。

Part 391

「你們要到哪裏？」Rayban交通差問。

「九龍城獅子石道136號，我們回家，現在香港很亂噢。」

「香港現在的確很亂……」交通差拿著電筒在照，最後電筒的光線停在美少女美亞一對的堅實乳房上，說：「你的女兒，服裝好古怪……」

原來美亞仍穿著在金指壓卡拉OK夜總會所換上的「初戀學生妹之夜」學生水手服。

小紅媽咪說：「我的女兒是學生妹，一個學生妹穿著校服都是很正常的吧？」

交通差說：「你說的沒錯，可是我沒有見過這樣性感的學生妹校服。」

小紅媽咪說：「你是Out Date 了，現在的女學生是可以很性感的。」

交通差說：「唔……請問你老母是不是著涼？為什麼要包到實一實？」劉老太用斗逢包裹著全身，至少要掩飾她裝上了一條世界上最先進的機械臂。

小紅媽咪說：「阿Sir你真聰明問候我老母，我老母的確是著涼了，所以請你也要小心你老母。而且我老母可能生病，所以我和我老母現在要趕回家裡，讓我老母吃必理痛！」

一句一句老母，就衝著這個香港警察而來。

「為什麼是必理痛？」

「有病當然吃必理痛？全地球人都是這樣做，這就是美國成為世界第一強權的理由。」

大家真的有沒有想過，為什麼有病一定要吃必理痛？

「有道理！哈！」交通差突然笑起來，難道小紅媽咪的搭訕戰略成功？

彭！彭！

這時候，交通差的另一個同事來到密斗貨車後面，大叫：「請這位女士你打開車斗的門，我們想檢查一下裡面！」

路障上警察不單止有一個，是兩個。

小紅媽咪望著Rayban交通差，説：「阿Sir，可否通融一下，我們趕時間啊！車斗裡什麼都沒有。」

交通差説：「讓你這樣離開？我有什麼益處？」

Part 392

交通差説：「讓你這樣離開？我有什麼益處？」

小紅媽咪拋一下媚眼，説 ：「下次你光顧旺角金指壓卡拉OK夜總會的時候，響我小紅媽咪的朵，酒水可以有五折優惠，街鐘六折！」

Rayban交通差笑一笑，感覺極度滿意鳥，他關上電筒，然後說：「小紅媽咪，旺角金指壓卡拉OK夜總會，我記住了……Ok！你們離開吧！」

小紅媽咪真的不相信自己耳朵，但她也進一步證實：『男人這種好色的動物，的確是無藥可救！』

「我們真的可以離開？」小紅媽咪問。

交通差托一托他的Rayban太陽眼鏡，笑說：「去！去！（普通話）」

她踩下油門，預備離開，但是……

整架密斗貨車卻沒有前進半分？

原來貨車的兩個後轆已經在轉動，而貨車沒有前進，因為兩個後轆再沒有接觸地面……

原因是另一個在貨車車尾的交通差，他用單手大力抽著貨車的泵把，把整輛重達三噸半的貨車，提起了距離地面五英吋……

亦由此證明他不是一個普通人！是異能人！一個普通人，就算鍛鍊到未來戰士阿諾舒華辛力加的肌肉境界，也不是能夠把一架密斗貨車單手提起來的？

美亞驚叫：「What happen？」

同一時間，乒一聲！車頭玻璃已經爆開，不是被破壞，而是本來坐在中間、天下第一武功高手、《麥樂雞》最強護法劉老太從車廂裏衝出來。

披著斗逢的劉老太，就似是星球大戰（Star Wars）裡的青頭仔尤達大師，身形雖小，動作非常敏捷，嗤一聲，她已高速竄去貨車後。

力大無窮把貨車抽起的交通差，正要用力把整架貨車翻側之際，他的膊頭突然被人拍了一下，是劉老太！

「Hi！」

「FxxK？」

然後他的身體，被一股巨力大力扯後，直飛向法國醫院的落地玻璃，乒一聲巨響，交通差整個人就被劉老太擲入了法國醫院大堂內！

隆一聲，密鬥貨車大力著地。

劉老太大叫：「這裡交給我！我們在會合點再見吧！」

小紅媽咪不再逗留，密斗貨車旋即高速在太子道朝九龍城方向飛馳而去。

忽然一陣勁風撲面，劉老太看見法國醫院的 Reception counter整個向她直飛而來！

「有沒有這個需要呢？」劉老太說。

渠頭者聯盟三部曲，各大書局有售，請大家捧場！

Part 393

劉老太閃身一避，Reception counter直撞在他身後一輛正在駛離警察Block的紅的上，轟一聲把整輛紅的壓凹，內裡的司機和乘客，凶多吉少！

之後，無數的東西從法國醫院裡被暴力擲出馬路，包括垃圾桶、座椅、汽水機等等，劉老太左閃右避，接連避過。

飛出雜物撞擊在不少汽車車身，也有不少直飛遠處，直至撞上馬路邊欄杆才停下，更有一張膠櫈，直飛到馬路對面住宅二樓單位上，破窗而入！

砰零彭隆！砰零彭隆！現場一片混亂，太子道上的汽車發生連環碰撞，不少人更慌忙下車逃離現場。

「這個交通差，是異能人！」劉老太心知肚明。

「吼………………！」

驀然一聲吼哮，震裂天際，那個被劉老太擲入法國醫院大堂的交通差，如一頭蠻牛一樣，以美式足球員的衝擊姿態，衝向劉老太。

只見他已扯去香港交通警察頭盔，披頭散髮，全身肌肉鼓脹，好像復仇者聯盟中的Hulk！帶著極具破壞力的兇猛氣勢！

但這些氣勢，天下第一高手劉老太怎會放在眼內？

她沒有逃避，反而欺身向前，切入敵人中路，一記手刀直斬向暴力交通差咽喉。

「喲！」

痛苦叫聲卻是由老太發出，因為她感覺這一下刀，是斬在一塊岩石上一樣。

同時，暴力交通差的暴力拳頭以朝她面上轟去！if被打中，是絕對不能講笑！

劉太身形一彈，避過重達五百磅力的暴力拳頭，身形在交通差頭頂飛過，到了他背後。

劉老太向他背後連發三下重掌，全部命中！

如果是普通人的話，整條脊髓已經完全折斷！不過，和之前的手刀一樣，劉老太感覺完全是打在石頭表面上。

「是盔甲！？」

暴力交通差的異能叫「Full Gear」，身體皮膚可在短時間內變成石頭一般堅實，形成一副完美鎧甲Full Gear，保護全身，刀槍不入，加上力大無窮，絕對是一件兇猛的人間兵器！

和南亞雙星情況一樣，「美國異能人教育統籌局」（Mutant Education and Co-ordination Bureau of USA），簡稱「教統局」，早對香港相關區域內所有「異能人」解除使用異能禁令，要他們投入戰場，爭奪上帝蔡明軒的擁有權。這個暴力交通差，原名林啟邦，是經過毅進制訓練成為香港警察一員，從事「白鮓」抄牌工作已經有五年時間，今日收到禁令解除，當然要大展拳腳。

他有一個願望，就是離開香港，得到「綠卡」正式移民美國，他的宏願也是大部份中國人和香港人的宏願。

Part 394

大約兩年前，他去蒲蘭桂坊認識了一條索女，這條索女之索是他平生未見的索。他們相戀，如膠似漆，就算是天上的隕石撞下來也不能撞散他們。不過有一天，他的女朋友出軌了，林啟邦問她為什麼要這樣做？因為那個和她出軌的男人，相貌比不上他、身形也比不上他、談吐也比不上他，那個男人甚至和他一樣，都只是紀律部隊，是一個海關職員。

對於這個問題，他的女朋友最後這樣技術性地回答他：

「他和你的最大分別是，你是香港人，而他有綠卡，他本是一個美國人。你知道嗎？將來如果這裏發生什麼事，例如解放軍入香港，他是可以立刻去美國居留的。如果你要我解釋為什麼要和他上床扑嘢？大概就是因為他有一張綠卡罷。」

現實的情況是，沒有一張綠卡，換來一頂綠帽。

劉老太的攻擊，對林啟邦完全沒有作用，林啟邦回身，一記右拋鎚，又拉向劉老太頭部。

劉老太輕退一步，拳頭在她面前堪堪掠過，只差5cm，一陣勁風撲面！

面對面，同時林啟邦全身的弱點，完全暴露在劉老太眼前。這個暴力交通差，只有無窮蠻力，其實不懂武術。

雙眼！下陰！

噗！嘭！

半秒後，劉老太左手雙指插入林啟邦雙眼！右腳用力踢入他下體！盲眼同爆春，要發生？

沒用！眼沒有盲，春也沒有爆！

異能「Full Gear」的意思是，100%全身保護！就如一個香港防暴警察一樣，能夠硬食一切外來攻擊！

「？」

劉老太後悔太遲，林啟邦的左拳順遂直轟入她右邊腰腹之上！劉老太發出一聲慘叫！難道盲拳打死老師父？

△△△

由小紅媽咪駕駛的密斗貨車，已經駛離劉老太500米外，直奔九龍城區。

正當小紅媽咪要在迴旋處轉入九龍城時，她聽見駕駛室車頂上有異響！

「上面有人！」小紅媽咪向上望說。

美亞一驚，說：「What？」

原來那個Rayban交通差，早已爬上車頂，窮追不捨，他的雙手指頭上有吸盤，能夠把自己的身體固定在駕駛艙之上，當然他也是另一個異能人。

Part 395

對於自己是異能人這回事，Johnny（即Rayban交通差）要到自己中四第二次期考時，他才發現。那一天是中文考試，Johnny無意間看見自己的手指吸起了那張要殺死學生的文言文試卷（一個中學生為什麼要學習文言文？他到現在還不明白），無論怎樣也甩不開，他非常驚惶，從此以後便發覺自己並不是普通人。

他將這件事告訴了父母，父母告訴了社工，社工寫成報告交上上頭，而上頭再交上上頭，上頭的上頭，就有某些渠道把報告送到美國教統局之手，之後Johnny順理成章被美國教統局收編，他得到某些福利，例如到指定商鋪購買新出品的蘋果產品會有折頭優惠，每個月會得到來自美國政府的小量經濟津貼，但是也被美國政府控制，頸內亦被植入小型炸彈，一舉一動都在美國政府的監控之中。

中學畢業後，美國政府安排他入讀毅進課程，然後進入香港警察系統工作，發生在他身上的東西，當然要謹守秘密，否則身首異處。警察的工作他一做就做了十年，由軍裝警員、特遣隊、防暴警察、商業犯罪、警犬訓練員、法庭文件運輸司機、歪帽、掃黃、甚至警民關係科，到了今天的交通差，他也做過。在不同部門調來調去，有些時候Johnny感覺是教統局的刻意安排，也許在未來的日子，他會被安排成為警隊「一哥」也未定。

直至今天，教統局通知他解除使用異能禁令，同時被委派協助另一個一直潛伏在香港警察系統中的異能人「Full Gear」林啟邦進行國家級任務，這個國家並不指謂香港的宗主國中國，而是美國。

是了，還有另一個問題。所有異能人的異能都有名字，例如林啟邦的能力叫「Full Gear」，美亞的異能叫「空間跳躍」；女王阿朵嘉的異能叫「意識控制」，而他自己卻沒有，總不能把自己的異能稱呼做「手指吸盤」？他媽的又未免太過「豆泥」？「Finger Sucker」？而且「Sucker」這個英文字，有極強的性意味……

但不論如何，Johnny現在也成功使用了他的異能，把自己身體牢牢固定在密斗貨車的駕駛室車頂上。

原本的計畫並不是這樣的，所有的具體行動都是林啟邦負責，他只是來執頭執尾，內藏著重要目標的貨車開行後，Johnny便毫不猶豫爬上車頂，大概都是出於一份愛國心。

他愛的當然不是中國，而是美國。雖然教統局到了現在仍未應他的要求，給他發著一張綠卡。

Part 396

小紅媽媽說：「美亞！坐定！」

然後小紅媽媽瘋狂左右扭動方向盤，貨車隨之左右強烈擺動，她希望利用離心力把在車頂上的那人甩飛，但Johnny的手指吸盤有巨大吸力，仍未有離開車頂。

「死八婆，想我走？冇咁易呀！」同時，Johnny大力拍打車頂示威！

「是那個戴太陽眼鏡的交通差！」美亞説。

「美亞，你知道不知道小紅媽媽當年在江湖打滾的綽號是什麼？」小紅媽媽說。

「雙刀奪命燕？床上打樁機？」美亞記得她曾經自我介紹。

「手持雙刀由女人街殺落廟街，一介女流兩把老牛殺退十七個雙花紅棍！就是我！」

說罷，小紅媽媽一手拿著方向盤，另一隻手在司機以背後抽出一把十四吋牛肉刀。

「操你媽（湖南話）！我的小紅媽咪今天和你警察做忌！」小紅媽媽大叫一聲！

噗一聲！

十四英寸牛肉刀向上一插！穿破車頂，直插入Rayban交通差Johnny腹部！入肉三吋！

Johnny慘叫一聲！大鑊了！

與此同時，Johnny感覺一陣奇異的變化在他身上發生，他張大了口，卻不是嘔血，是嘔出一對墨綠色黏稠稠的恐怖液體！

墨綠色液體辟一聲，全粘在貨車整片的擋風玻璃上，小紅媽咪視線立刻嚴重受阻！

小紅媽咪大叫：「做什麼？」

米亞驚呼：「小心呀！」

隆一聲，密斗貨車失控，剷上路壆，炒爛欄桿，直撞向一間食肆店鋪大門，方才停下！

美亞聽從政府指示有戴安全帶，沒有大礙。反而小紅媽咪卻撞得頭破血流，但仍保持清醒意識。

湖南人就是這樣強悍，一面是血的小紅媽咪旋即踢開車門，不忘帶刀，説：「先落車吧！」

二人下車，立刻衝向貨車後，不知道在密斗裡的上帝蔡明軒與《麥樂雞》首領卡羅的情況是什麼？

不過，Johnny卻擋在兩人面前，他腹上刀傷流著血，太陽眼鏡也沒有了，面上的表情非常古怪，一雙眼睛的瞳孔，成為詭異的線狀。

Part 397

小紅媽咪停步，把美亞拉在身後，説 ：「原來是你條沐契……」

交通差Johnny很好奇地摸著自己身體，説：「唔……我真的要多謝你……」

美亞說：「你好核突呀，你自摩什麼啊？」

Johnny笑説：「你有所不知了，我從前以為自己的異能，就只是手指裡有幾個強力吸盤……你知道嗎？對於一個異能人來說，那是很難堪的事情啊！但原來並不是，我的異能，只是從來沒有被激發更多出來，八婆，你剛才那一刀刺入我的腹部，令我的身體產生了某些奇妙的變化……」

「你在說誰是八婆？」小紅媽咪怒問。

「當然就是你條死大陸雞，難道八婆是指稱你背後那位美豔動人的美少女嗎？」Johnny答她。

小紅媽咪把14寸的牛肉刀拿在手裡，刀尖指著異能人Johnny，內勁到處，牛肉刀刀身竟自行晃動，嗡嗡作響，以非常堅定和帶著氣勢的語氣說：

「沐契，你現在有兩個選擇，第一，走！去最近的九龍醫院急症室用100蚊求診；第二，企定，被我用刀斬X死！」

「嘿。」Johnny非常有型地冷笑一聲。

高手冷笑，因為大把在手，但Johnny的笑意未完，小紅媽咪的牛肉刀刀鋒已經快絕無倫斬在他左肩上！

「喲。」笑聲變成了慘叫聲。

△△△

「哎……！」

同一時間慘叫的劉玉嬋劉老太，她被力大無窮的Full Gear異能人林啟邦一記左勾拳轟中腰側！

比喻法，Mepathor，是小學生要學的修辭手法，它的好處是能夠將一些比較抽象的概念，以實際及具體化形象的文字表述出來，從而令人更能理解具體內容。就像這時候劉老太所承受的擊力，大約800磅，但800磅的擊力到底又是一個什麼的概念呢？其實普通人是很難理解的，所以我們要用比喻法，800磅擊力，大概就是一個重30磅左右的普通消防用滅火筒，從大約八層樓高的位置，自由落體落下，直接撞擊地面的力度。

現在劉老太就是被這種強橫的力度轟中腰間，所以慘叫都是正常的，然後整個身體以極高的速度向橫水平飛開，他是正常的。

飛呀飛，飛呀飛……

劉老太的身體向橫飛到了很遠很遠的地方……

vote

PART 398

飛呀飛，飛呀飛……劉老太的身體向橫飛到了很遠很遠的地方……

彭！她直飛出去，擦過一部私家車車頂，再響前飛！

劉玉嬋一直飛，飛呀飛，飛出了五十米之外的太子道馬路上才掉在地上。

「Bingo！」

就連Full Gear林啟邦也不相信自己的一拳竟有這麼大的力量，不過可以肯定一點，自己就是一個很可怕的異能人，一張美國綠卡，應該會不成問題。

勝負已分，林啟邦以勝利者的姿態開始步向五十米外劉老太落下的地方，收割最後成果。

當他和劉老太還有一大段距離的時候，劉老太突然在地上站起來。

「啊？這個阿襌還可以站起來？」林啟邦愕然。

劉老太拍拍身上的灰塵，扭一扭頸。她是天下第一高手，作為天下第一高手，在前線作戰的時候，首要之事，就是不可以「戀戰」，要打的時候要勇武地打，要退的時候就要全身而退，不送頭，不被捕。剛才她硬食林啟邦一拳，只是要拉開和敵人的距離，那拳的力度，早被她的身體全部卸去，所有的力量，化成向橫飛出去的動能。

添加的一聲慘叫只是為了配合氣氛。

劉老太用她的機械臂，向遠處的林啟邦舉起機械中指，然後說：「後會有期，傻鳩。」

然後霎一聲，她就消失在林啟邦的視線裡。

「什麼？」任啟邦就如一條傻鳩一樣，呆站到太子道上，究竟發生什麼事，他仍未知道。

彼此的層次實在相差得太遠。

△△△

世事總叫人出乎意料。

「什麼？」

小紅媽咪把14寸的牛肉刀砍在Johnny的肩上，但「滑」一聲，刀鋒卻沒有入肉，卻被滑開了。

Johnny的交通差制服，被斬開了一道缺口，露出內裏滑流流濕淋淋的肌膚，剛才就是這種皮膚的質地把牛肉刀刀鋒滑走。

小紅媽咪急退幾步，同時鼻孔嗅到了一陣腥臭味，那是專屬於兩棲類動物的腥臭味……

美亞問：「啊？What happen？」

Johnny再感到自己身體不斷起著強烈的變化，沒錯！他的異能已經徹底被喚醒，他的人類身體，慢慢變成了一隻青蛙的身體。

「小紅媽咪小心！」美亞驚呼。

但已經太遲，Johnny張開血盆大口，再向小紅媽咪嘔出一大堆墨綠色黏稠稠的恐怖液體，小紅媽咪慘被正面噴中！

液體奇臭無比，非常嘔心，小紅媽咪感覺一陣天旋地轉，同時間手裡的老牛忽然脫手！

Part 399

拍！

下一刻老牛已在二米外的Johnny口裡，原來他進一步異能進化，利用舌頭舔走了敵人手中的致命武器。

小紅媽咪奇怪地説：「什麽……喔？嘔……你老母……嘔…嘔…嘔！」

因為說話，令那些恐怖的綠色液體流入了口裡，比一個老年男人肚瀉時排出的稀糞要臭上五倍的東西，令小紅媽咪立刻反胃，大力嘔吐出來。

美亞也不敢碰上小紅媽咪身上的腥臭液體，非常緊張問：「你……你……怎樣……好……好嘔心啊……」

Johnny拿刀在手，説：「我的舌頭……可以……可以伸長……皮膚結構也在改變……手有吸盤，嘿……我已經在進化成一隻……一隻兩棲類的青蛙……」

小紅媽咪仍在嘔，美亞卻問：「你錯了。」

「我有……什麼……錯……」不知道為什麼，Johnny口齒開始不靈。

「你剛才說你的舌頭可以伸長，那是蜥蜴的能力啊，並不是青蛙的能力，而蜥蜴是爬蟲類，並不是兩棲類，你知道麼……」

Johnny呆著滴汗：「…… ……」

美亞説：「我只是想知道，你的異能進化，會將你變成兩棲類抑或爬蟲類？那是完全不同的兩回事啊。」

Johnny大力拍打密斗貨車車身，大叫：「那又……有什……麼瓜係呀…？」

美亞一奇，説：「啊？」

「你又有……什麼混題呀？」

「為什麼你剛才說『瓜系』？而不是關係？為什麼你又說『混題』？又不是問題？」

「嘔……嘔……嘔……」小紅媽咪仍在嘔。

Johnny根本不明白眼前的水手服美女在說什麼，他的身體在進化中，不斷在改變中，他又忽然想起來：

「沒錯……我手裡有刀……剛才這個女人刺我一刀……我我我我我我我要還給她。」他不明白自己為什麼會用上七個我？

Johnny突然彈上半空，足足彈上三米高，然後又回到原地上。

「啊？啊？」

「不是斬那個女人麼？我我我我我我我為什麼要跳？」

「沒錯，我我我我我我我我變成了青蛙……可以跳得這麼高？」

「人呢？」

他的腦筋非常混亂，同時Johnny又發現，眼前的美雅和小紅媽咪已經不見了。

「？咯！咯！」

「咯什麼？我我我我我我我我我我我我我我……」

Part 400

「咯什麼？我我我我我我我我我我我我我我……」

Johnny左望望右望望，原來她們真的不見了？為什麼呢？

同一時間，他發現自己開始胡思亂想，而且想東西都很奇怪，例如：

「我為什麼會在這裡？而不在水裡？」

「蜻蜓的味道又是什麼？蒼蠅的味道又是什麼？」

「是了……我能夠發出咯咯的聲音，又可不可以發出蟈蟈的聲音？葛葛呢？呠呠呢？」

「光好刺眼啊……沒有光就好啊……」

「性感的青蛙是不是一定要是綠色呢？好像有一種青蛙是紅色和黑色，是有劇毒的，希望未來不要碰上它才好……」

當Johnny回神的時候，他忽然發現在密斗貨車旁邊的自己雙手已經放在地上，他由一個兩腳直立的人類，變成了一隻四腳觸地，背脊朝天的青蛙。

「…… ……」

現在發生的情況是，他的異能被小紅媽咪那一刀所撤底激發，於是他的身體進入高速演化期，由一個人類高速演化變成一隻青蛙，手有吸力之餘，肌膚變成兩棲類的滑潺潺，擁有超強彈跳力，而且有一條噴射式黏力舌頭……不過最奇妙的是，他的腦袋也同時演化，由一個人類的腦袋，演化變成一個青蛙的腦袋。

Full Gear林啟邦此時正高速奔過來……

他停在Johnny身邊，問：「嗯？敵人呢？你清理了敵人？嗯？你又為什麼爬在地上？」

Johnny好想回答林啟邦的問題，但語言能力卻好像消失了。而且他更發現更有趣的東西！

是坑渠旁邊一隻直行直過的大曱甴。

拍一聲，Johnny用舌頭把曱甴黏入口裡吃掉，感覺是極好了。

This is So So GOOD！

因應你是不同生物，就有不同的滿足方法。

而作為一隻青蛙，又有什麼比吃掉一隻肥美的大曱甴更能滿足呢？因此用這個脈絡去理解世界，會有人認為在極權社會裡做一個被主人任意玩弄菊花的奴隸才是最幸福的事情；也有人會認為無政府主義狀態，絕對自由和民粹式民主才是最滿足，當然，那要看你是什麽的生物啊！

林啟邦皺一皺眉，說：「Johnny，你在做什麼？我們可能替組織立下大功，生擒了《麥樂雞》的首領啊！而你……卻在這裡吃曱甴？你是不是痴了線？」

「咯！咯！」Johnny回答。

【渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)】

【渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度】

【渠頭者聯盟第三部：上帝，你知道我為什麼要詐傻扮懵嗎？】

【渠頭者聯盟第四部：磁能線異能仨】

【渠頭者聯盟第五部：絕代女王反擊戰】最新上架

Part 401

△△△

在密斗貨車的車箱內，上帝蔡明軒與《麥樂雞》首領卡羅都不知道外面發生什麼事，因為四處是密封的，所以這種貨車叫密斗。

蔡明軒立刻把Notebook收起，因為這部Notobook實在太重要，有太多秘密。

卡樂不經意地望一望那部內藏著七十億人類未來命運的Notebook，然後他說：

「年輕人，你不要驚慌，沒有什麼風浪是我卡羅沒有見過的。」

蔡明軒望一望這個禿頭的中年男人，實在沒法安心下來。

卡羅說：「我們現在的情況，就好像是一隻沒有人炒作的股票一樣，它的價位不上也不落。你要沽貨，市場上也沒有魚接貨。就像我們現在所處的情況，四周一片黑暗，我們不知道外面發生什麼事，但是只要這道門一打開，就會有另一番新景象。

如果用來比喻股票，就是密封情況解開了，不論是好的還是壞的，價位就可以有上有落，年青人，你必須要明白，一隻最衰的股票就是一隻價位長期不動的股票，股票的價格有上有落，我們炒股票的人才能夠從中獲利啊！」

蔡明軒對卡羅那些股票的比喻，實在感到非常厭惡。

他説：「究竟你可不可以說一些有建設性的說話呢？」

這時候，他們都聽到外邊傳來要腳步聲，有人行近車尾的門，於是卡羅一手把蔡明軒拉在背後，然後才懷裏取出一支手槍。

「什麼？你又有槍？」

「我作為世界上對抗美國政府的第一號武裝力量《麥樂雞》組織的第一號人物，有槍在身也不是奇怪吧？正如一個上市公司主席，他手裡當然有自己公司的股票啊！」

「夠了！你可不可以停下來？不要再說股票！」

「年青人你還不明白，所有事物都和股票運作有關。」

然後卡一聲，尾門打開，卡羅吞了一口口水，把槍口對準門外。

外面的光線透入來……

△△△

兩分鐘前，FullGear林啟邦對他的同伴Johnny感覺莫名其妙。

「Johnny，你究竟在說什麼？」

Johnny的大腦已經瞬間退化成一隻普通居住在池塘旁邊的青蛙境界，他已經失去一切人類語言和認知的能力，只能夠不斷在「咯！咯！」聲叫。

「你有病？」林啟邦問。

然後Johnny又好像發現一些特別的東西，於是乎他就像青蛙一樣高速跳走，一下子消失在林啟邦的視線裡……

林啟邦對此也是無可奈何，畢竟他不能夠瞭解一隻青蛙在想什麼。

而且這個Johnny也是今天上頭委派他來協助自己才認識的，他變成了什麼，其實林啟邦毫不在乎。反而現在快要生擒了《麥樂雞》的首領，他相信他一定會得到一張綠卡，然後移民美國，離開警察這個討厭的工作，畢竟在現今時勢，香港市民都是不喜歡警察。

於是他行去密斗車尾，他首先要確認密斗內的人質存在！

然後他雙手大力打開尾門！

外面的光線透進去……

Part 402

外面的光線透進去……

但是……

密斗車廂之內，卻是什麼人也沒有，甚至一隻蒼蠅一隻曱甴也沒有，只有一張A4紙，上面用粵語寫著一堆話：

『儍鳩：

喺你打開呢個車廂嘅時候，你已經中咗計，因為你想搵嘅人，已經一早調咗去另一架貨車離開，我哋做咁多嘢，只係想你哋班教統局傻鳩以為你搵嘅人係喺架車上面。其實你哋係蠢人，人蠢冇藥醫嗰隻，醫返都嘥鳩氣，我衷心希望你（打開車廂的你）可以繼續活喺個世界上面，因為你好危險，你嘅智商，只會畀人不斷畀人搵笨柒直到老年，拜拜！

麥樂雞第一護法 劉玉蟬 字』

一切都明白了，原來是調虎離山，蔡明軒和卡羅一早已經在太子道入口處被轉移到另一架密斗貨車裡，小紅媽咪駕駛的密斗，只是用作轉移敵人視線之用，所以剛才她們才不戀戰，輕易離開現場……

沒錯！傻鳩就是儍鳩！

一天之內，被人稱作「儍鳩」兩次，林啟邦簡直想發顛了……

「胡……胡……」林啟邦咬牙切齒，但除了像一隻唐狗發出「胡胡」聲之外，他又能夠做什麼？

他大力雙手抽著密斗的bumper，狂力一扯，整輛密斗貨車竟然被他扯的FullGear巨力拋起，整輛飛出馬路中心，整輛車反轉，車頂墜地，爆出一下巨響！附近居民不知道發生什麼事，以為警方又再施放催淚彈驅逐示威者，紛紛心中咒駡黑警。

情況發展到現在，《麥樂雞》即佔著上風，美國《教統局》全面捱打階段……

△△△

在蔡明軒和卡羅面前的車門打開了！打開門的人當然不是林啟邦！

卡羅大叫：「年青人小心！」

卡羅手中的槍預備發射，但轉眼間已被跳上來的一個敏捷黑影奪去。

「首領，你不要玩好不好？」

卡羅笑一笑，答：「只是玩具槍。」

黑影是美少女美亞，現在已經是九龍城衝突後一小時，由於蔡明軒與卡羅兩人曾經利用Notobook的「意識編碼技術」在「虛擬實境」中交流過，所以時間過得比其他人都快。

美亞溫暖身軀撲入了蔡明軒懷中，大力抱著他，然後給他一個甜蜜的接吻，蔡明軒有吃果汁軟糖的美妙感覺。

有些事情總是永遠都是這樣美妙的。

卡羅望著二人接吻，吞了一下口水，好像很羡慕似的。

「大傻蛋，我們到達目的地了！我們暫時安全了！」美亞笑説。

蔡明軒間：「我們現在在什麽地方？」

「狄士尼樂園！」

「What？狄士尼樂園？」

G持

Part 403

「What？狄士尼樂園？」

美亞突然伸手入蔡明軒的褲檔裡，輕力握一握蔡明軒的細佬。

蔡明軒問：「請…請……問你在幹什麼？」

美亞伸一伸他那可愛的粉紅色舌頭，笑說：「沒有什麼，我只是想確認上帝的細佬仍有沒有作痛，你記得嗎？昨天曾經大力打自己的細佬啊！但看來你細佬已經康復！」

在美亞的說話裡，蔡明軒和蔡明軒的細佬好像是兩個不同的個體，但其實他們是一體的，沒有了細佬，蔡明軒就不是一個男人，而是一個太監。

但美亞的舉動，反而令蔡明軒又想起雪雪，那個自己深愛著的可憐女孩……初戀情人。

她血淋淋的人頭，孤伶伶地在地面上滾呀滾呀滾呀滾呀滾……那個畫面看來已經無法避免地在蔡明軒生命中重複再重複，無論他做什麼事情，都不會被抹去。

大概每一個人的生命中，都有一兩個這樣的畫面，總是你無論做任何東西也是永遠抹不走，而這些畫面大部份都是和愛情有關的，而大部份都是在年輕時代留下的。

美亞扁一扁嘴，問：「你又再想起她？」

蔡明軒沒有回答，一手拉著Notebook，一手拉著美亞的手離開密斗貨車的尾廂，然而卡羅早比他們離開，而且走到一個角落，屙尿。

卡羅深黃色的水柱射在地上的時候，淺起的水珠，帶著黃金色的燦爛光芒。

卡羅説：「對不起，我最近真的有尿頻跡象，可能要去看醫生。美亞，這裡有沒有女醫生看？」

這個奇怪的《麥樂雞》首領，仍然令人完全摸不著頭腦。

這時候蔡明軒看清楚，密斗貨車泊在一個露天貨倉裡，四周圍都有雜物，時間是深夜。

駕駛貨車的司機已經離開，蔡明軒問美亞：「這裏……真是狄士尼？」

美亞說：「是啊！這裡是主題公園的落貨區！」

「劉老太和小紅媽咪呢？她們在那裡？」

「大傻蛋，你不要這樣心急，一會兒你就會看見大家，這裡是我們《麥樂雞》香港分部的另一個秘密據點，之前我也不知道呢。」

這時候卡羅突然大叫起來：「你是什麼東西？」

原來在前方一隻門裡，有一隻很大的Winnie-the-pooh行了出來，他的手裡還握著一個巨大的蜜糖杯。

既然身在狄士尼，有隻Winnie-the-pooh也不是什麼奇怪的事情。

Part 404

卡羅正面指住the pooh，大喝：「你是什麼人！除下你的頭罩！」幸好，卡羅還知道這是人扮的。

Winnie-the-pooh停步，指著卡羅，説：「首領，你未拉褲鍊噢……」

卡羅正在小便，忘記拉褲鏈便成出來，小卡隆在空中條條揈。

卡羅向下一望，説：「啊？」

於是他慌忙拉褲鏈，但是因為太心急，他幹出了每個男人一生一定經歷過的痛苦過程，就是被拉鍊夾中細佬！

「啊啊啊啊啊啊啊啊！」卡羅慘叫一聲，痛得掩著下體跪下來。

在場的Winnie-the-pooh，蔡明軒和美亞都呆了，額上滴汗。

Winnie-the-pooh背後步出了一隻米奇老鼠和一隻米妮，當然都是人扮的。

Winnie-the-pooh説：「請把首領帶進去休息……和幫他解決問題。」

於是米奇和米妮就把卡羅帶走，卡羅仍是非常痛苦地再慘叫。

Winnie-the-pooh步向上帝，蔡明軒問：「你是……」

Winnie-the-pooh除下頭罩，蔡明軒不禁眼前一亮，原來又是一個非常漂亮的女人，年紀約莫二十五六歲，純正港女形貌，但是是最好那種港女，她有一雙不大不小、充滿著野心的眼睛，鼻高唇薄，沒有中國女性的土頭土味，卻有香港女人特有的高傲和臭寸，只要你曾經活過在香港，你就一定在金鐘中上環一帶，見過這種當她路經你身邊，就總帶著一種能幹高傲氣味的香港高階女人，他們那副高傲的不敗盔甲，就只有進入蘭桂坊範圍，遇見洋腸的時候才會徹底解除。

蔡明軒望望她，又望望身邊的美亞。米亞是豪放熱情性感的鬼妹類，而眼前的Winnie-the-pooh，則是成熟高傲能幹的女王級。

美亞向上帝做出個鬼臉，然後對Winnie-the-pooh説：「他是我的。」

美人笑一笑，毫不在乎說：「上帝你好，我是麥樂雞香港狄士尼分部的負責人，你可以叫我Winnie。」

一個港女普遍採用的名字。

「小姐你貴姓？」蔡明軒問。

「我姓習。」一個女王級的女人，果然有一個皇帝的姓氏，Winnie繼續說：「但不要稱呼我做Winnie習，叫我Winnie就可以。」

想兜野車落林奠塊面

想請佢兜野車落林奠塊面度……

Part 405

一個女王級的女人，果然有一個皇帝的姓氏，Winnie繼續說：「但不要稱呼我做Winnie習，叫我Winnie就可以。」

蔡明軒問：「習小姐…不…Winnie，你為什麼要穿上這套Winnie-the-pooh服裝呢？」

Winnie答：「我表面上是狄士尼這裏的演員之一，我們剛才都在綵排明天的遊行節目。」

「但現在已經是深夜？」

「啊？深夜就不可以綵排嗎？剛才你看見的米奇和米妮，都是我們麥樂雞的自己人。」身為一個港女，總是咄咄逼人，就算你真的是上帝，也不代表港女會給你面子。

「啊，明白了。」

之後Winnie帶著兩人進入室內，都是一個類似倉庫的地方，樂園表面風光華麗，但工作人員所處之地，仍然有點簡陋污糟的感覺，找了一個位置坐下，他為蔡明軒和米亞送上兩罐可樂。

然後她用無比認真的表情問：「這裏的工作人員，我遲一些再介紹，趁著劉老太不在，我想和兩位談一個問題。」

美亞問：「老太沒有問題嗎？」

Winnie説：「旺角金指壓基地怪醫秦先生她新裝上的機械臂好像有點問題，我們的工程師已經為她處理中……」

「是了！小紅媽咪呢？」蔡明軒問。

美亞說：「她好慘噢……早前她在九龍城被一隻大青蛙的液體噴中全身，那陣惡臭怎樣也沖不掉，現在已經洗了五次澡了……」

「大青蛙？是什麽回事？」蔡明軒問。

美亞說：「你也不想知的啊！反正已經過去了，我也不打算告訴你。」

蔡明軒問：「嗯，她在什麽地方洗澡？」

美亞説：「距離這裡不遠的地方，有一個公共浴室，是給狄士尼的員工使用，設備非常清潔，小紅媽咪就在那兒洗澡中……」

「啊？明白了！」

「大傻蛋，你明白就好了。」

二人有打情駡俏feel。

Winnie望望二人，身上散發出輕微怒意，港女就是容易火的生物，説：「我可以說話了嗎？」

蔡明軒滴汗，説：「當然可以啊。」

「我想問，剛才被拉鍊夾到了龜頭流血那個中年人，真的是我們《麥樂雞》的首領卡羅嗎？」Winnie嚴肅地說。

「之前你沒有見過卡羅嗎？」蔡明軒問。

「我沒有。」

「我也沒有。」美亞也是同一個回覆。

Part 405-2

重申一次，《麥樂雞》的首領卡羅行蹤非常神秘，為了掩飾真身，他有多重身份防衛，很多散佈在世界上不同地方的《麥樂雞》成員，他們只知道首領的名字叫卡羅，至於卡羅長得是什麼樣子？到底是一個什麼人？其實很多成員都不知道。甚至有人以為卡羅並不是一個人，而是一部AI人工智能電腦。

當然如果縱容人類的想像力，有很多荒謬的事情就會出現。

美亞望一望蔡明軒，問：「大傻蛋，剛才首領和你在車廂內這麼久，你們有談過些什麼嗎？」

「他説……」蔡明軒懸崖勒馬，他差點就把剛才卡羅自稱為外星人朗拿度的大秘密隨口說了出來。

Winnie問：「上帝，他說了什麼？」

「我們的談話內容，主要是圍繞著股票……」

「股票？」Winnie和美亞齊聲再問。

「沒錯！是股票，差不多他說的每一樣東西，都牽涉到股票。」蔡明軒攤攤手，無奈地說。

Winnie説：「這也是很正常的，在香港這個地方，有很多人都喜歡談論股票及樓價。我認識很多朋友，腦裡都只是有股票和留兩種東西。 」

美亞說：「你們香港人真古怪噢。」

Winnie問：「你不是香港人嗎？」

「我是美國人……」美亞說出來的時候，總給人有高高在上的感覺，沒辦法，美國人就是美國人，綠卡就是綠卡，不是碌卡。

蔡明軒說：「Winnie小姐，你在懷疑卡羅的身份嗎？」

Winnie説：「我想我有這個想法，畢竟我沒見過卡羅，組織內見過首領的人只佔少數。」

美亞説：「但劉老太證實了他是卡羅，劉老太曾經見過首領很多次。」

劉玉嬋作為《麥樂雞》組織第一號護法，她當然認識卡羅，並和卡羅有長期的合作關係。

Winnie説：「但在這個時代，要易容變成另一個人實在太容易，我只是確認首領的真正身份，因為事關重大，我不可以掉以輕心，如果上帝落入敵人手上，人類將會滅絕。

而且我曾經聽過，敵方內有異變人，能夠隨意喬裝作任何人的外表和模樣。」

「你説是FaceOff？」美亞説。

「沒錯，就是他，想不到你也曾聽過這個名字。」

當港女要認真做事的時候，事實上是世界上最美麗的女性品種。

Part 406

當港女要認真做事的時候，事實上是世界上最美麗的女性品種。

Winnie的眼睛，不經意地把視線集中在蔡明軒的Notebook上，蔡明軒也發現，由昨天開始，有很多人把注意力集中到他的Notebook上，當然這部Notebook內藏的「意識編碼」技術，也是當前世界人類歷史的最重要轉捩點。

這時，蔡明軒腦裡想了一個問題：『是了！所有人為了想得到我手裡的這部Notebook和應用它，是可以不擇手段的，無論是美國政府，還是其他人……』

其他人也包括《麥樂雞》的成員，和眼前的美女嗎？

蔡明軒問：「那麼，下一步我們要做什麼？美亞，在初初見面的時候，你說要把我帶去見《麥樂雞》首領卡羅，現在我已經見了卡羅，以後又要做什麼呢？」

美亞呆了，是天然呆，表情好可愛，她搖一搖頭。直到目前為止，蔡明軒仍然未能瞭解美亞究竟是一個聰明的女孩？

還是「不是」？

港女Winnie説：「問題就在這裡，卡羅要有進一步指示給我們。或者，我們是要儘快把上帝帶離香港……因爲我已經收到情報，美國政府已經派遣大量異能人來到這裡爭奪上帝。」

美亞堅定地說：「大傻蛋，你放心，我們一定會保護你噢！」

Winnie歎了一口涼氣，説：「你還沒有涉及重心問題，我們首先要確認，剛才來到這裏的卡羅，到底是不是我們麥樂雞組織真正的首領？」

蔡明軒說：「我們是不是應該去和劉老太對話呢？」

Winnie站起來，說：「就這樣決定，你們先休息一會，我安排一下，一會兒，我介紹這裡的成員你們認識，然後再找劉老太對話，你們跟我來吧。」

於是，Winnie帶領兩人來到轉角一間小小的休息室中，那是狄士尼員工專用的休息室，設備和環境不算太差，有一張小小的單人床，床邊還有一個可供一個人洗澡使用的企缸。

蔡明軒步入休息間，感覺強烈的倦意襲來，的確自從離開李鄭屋村的家裡後，實在發生了太多事情……

忽然他背後被人拍了一下，原來美亞沒有離開。

「你……？」蔡明軒回頭。

「我答應過我要保護你啊……還有，如果你有興趣，你現在可以用我給你FSP噢！」

FSP，Free Sex Pass！

Part 407

蔡明軒呆了，美亞一手關上門，另一隻手閃電地圈著了他的頸，又把自己的口唇印在上帝的口唇上。

衝入蔡明軒嗅覺的，試一陣中人欲醉、美味芬香的牛奶杏仁味。

鬼妹就是那麼主動，主動得那麼可愛，可愛得把任何人都能夠燃燒起來，無論你是男或是女。

在金指壓卡拉OK夜總會的初戀學生妹水手服，已經離開了米亞的身軀，她雙手把上帝壓落在那張窄窄的單人床上，瘋狂地吻著上帝的唇。

頸。

胸。

一直向下地吻下去……

但蔡明軒還是拒絕了美亞的濃情蜜意，他輕輕地把美亞扶正，幸好她的胸圍仍然在身上，否則之後他的話大概不能順利說下去……

蔡明軒深呼吸一下，讓自己冷靜下來，也讓自己的細佬冷靜下來。

「我還是不想……」要知道，在這種乾柴烈火的嚴峻氣氛中，能夠說出這句話的人，十個少年沒有兩個可以做到。

美亞失望地笑一笑，説：「我尊重你……但是我想問，我真的不能代替你心中的那個她？」

她是雪雪。

「美亞啊……」蔡明軒說：「雖然我不知道為什麼，但是我們只是認識了很短的時間……而且不是為了她，而是他……」

「他？」

「哈利波凸。」

提起那個落入敵人手中的同伴，美亞不禁露出一個非常內疚的表情來。

蔡明軒認真地說：「哈利為了救我們離開女人街，現在的情況不知道怎樣，如果我們在這裡做了……那事情……我感覺是出賣了哈利，所以我們不應該……。就是這個意思，我沒有其他意思。」

「是我錯了……」美亞連忙站起來，把初戀學生妹水手服重新穿上，就旋即離開了房間。

臨走的時候，美亞對上帝說：「無論如何，我們一定要把哈利救出來，你說得對，哈利雖然是一個100%討厭鬼，但是他很重要，對我也是很重要，Sorry，剛才發生的東西，請大傻蛋你見諒。」

美亞離開後，蔡明軒感覺一陣無形的失落感，畢竟要在床上放走一個這麼美麗可愛動人的半裸美少女鬼妹，是非常不容易，是評判舉牌十分的高難度動作。

但他大概都倦了，匆匆洗了一個澡，然後抱著他的Notebook，在單人床高速進入夢鄉。

然後蔡明軒做了一個夢。

夢裡他看見雪雪。

人類為什麼要有愛情？大概因為人類是一種會做夢的動物。

Part 408

△△△

雪雪的影像很模糊……但本質上非常清楚，上帝夢的雪雪，沒有身體，只有頭顱在半空飄著，很有80年代本土恐怖片的氣氛。

要附帶一提，關於夢這回事，最早把夢當成精神分析病理學研究的人，是奧地利人弗洛伊德（Sigmund Freud），他在他的著作《夢的解析》中，利用經濟學的邏輯去貫穿他的精神分析大系統，例如說，很基本的一個精神現象是：人為什麼會忘記？又為什麼會記得？日常生活記憶與遺忘中，我們很少去問為什麼？但是換作精神經濟學的邏輯來看，道理就很清楚，人必須遺忘，因為人的精神能量是有限的，人應付外界刺激的能力是有限的，依照經濟邏輯我們要有分配的系統，才能讓自己正常運作下去，不至於負荷過重而短路失效。

蔡朋軒十三歲的時候，用了半小時時間，把整部《夢的解析》讀完，後來對他開創的《意識編碼》巨大工程，產生很大的啟發性和前瞻性。

對於做夢，蔡明軒當然完全不陌生，自從到了香港這幾年，他便一直從事著關於人類做夢的偉大工程。簡單的演繹，是人類要用完全的技術去控制夢境的發生，鉅細無遺到每一個細節，都能夠掌握和操縱。他被稱呼為上帝，就是這個意義。

這一次的睡眠，他沒有採用任何「意識編碼」技術讓自己意識進入預定的虛擬場景發生故事，只是純粹的一次做夢經歷。

當時雪雪的人頭在他面前飄走後，他發現自己駕駛一部機場用的小型運輸車，盛載著大量的槍枝和子彈，出發前往香港赤鱲角機場跑道。

過去空無一物的機場跑道上，現在到處都是貓狗。

牠們隨意交配，吃屍飲血，或是漫無目的地遊盪，躺著睡覺，過著一些完全沒有意義的生活。

這個畫面很熟悉，蔡明軒曾經用另一個「意識編碼」的身份經歷過……

為了忘記對雪雪的思念，他曾經進入了一個虛擬世界內，度過了十三年的光景……

在那個世界裡，他是一個一無是處，蠢柒低醜肥的香港應屆DSE考生王灝然。（關於王灝然的故事，詳見【渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀】）

然後，他左右手拿起機槍，朝著這些沒有存在意義的貓狗狂掃。

片甲不留。

血肉橫飛。

這些畫面，這些事境，又再一次在上帝的夢裡顯現出來。

子彈射光了，就補上。

反正似乎有殺不盡的野貓和野狗。

殺了足足一整天，王灝然折返機場大堂。大概野貓和野狗都知道這裡非常危險，所以大堂內貓狗數目大幅減少。

偶爾出現的貓狗，都被他旋即格殺。

王灝然感到無比暢快和雀躍。

前所未有。

Part 409

殺了大量貓貓狗狗的渠頭王灝然完成了一天的工作，回到他起居的地方，即是赤鱲角機場客運大樓。

他的妻子楊思盈為他預備了豐富的晚餐，就好像一個賢妻良母一樣，等待著辛勤工作的丈夫回家。

王灝然大口大口把最上等的牛扒送入口裡，大啖喝著價值一萬美元一瓶的上等紅酒，抽著五千港幣一枝的古巴手捲雪茄。

「你今天殺了多少？」挺著巨肚的楊思盈問。

「我沒有數，應該有四位數字以上……」這是王灝然應該回答的答案，當時故事情節應該是這樣的。

「…… ……」

但不知道在這個夢裡，蔡明軒飾演的角色雖然是王灝然，但是他仍然能夠用「蔡明軒」的身份去思考，所以他沒有說出那句臺詞。

楊思盈好奇地望一望他，問：「嗯？你為什麼不回答我？」

王灝然放下雪茄，問：「我為什麼會回到這個夢裡？」

這時候，王灝然發現楊思盈口角流露一個詭黠的微笑。

在每個「意識編碼」虛擬世界夢境劇本裡，每一個故事裡的角色都可以以「意識編碼」技術代入某人的意識替代，如果沒有替代意識，角色就以所謂「機械人」模式運行。在原本的劇本中，「王灝然」由蔡明軒飾演，而楊思盈則是機械人模式。

楊思盈這個笑容，並非「機械人」模式的笑容。

王灝然驚奇地問：「你…………」

楊思盈説：「我只想對你説一句話，不要相信任何人。」

「不要相信任何人」也包括你在內嗎？

王灝然説：「你不是機械人……你究竟是……？」

當夢發到這裡就完了，急速地終止，像電視臺腰斬那些收視率極差的連續劇一樣……

噗！

△△△

蔡明軒醒來，發現自己在床上睡了差不多兩個半小時。

剛才的純粹只是一個夢，並不是意識編碼技術所創造的虛擬場景，對於這個夢，蔡明軒感到相當疑惑，或者可以解釋為只是一堆對現實反應的胡思亂想 ，但用佛洛伊德的説話解構，卻不太像：

「如果在睡眠時和清醒時，心理物理活動的舞臺都是同一個的話，那麼在我看來，夢就只能是在更低一級的強度上對清醒生活的延續，那它就應該分享清醒生活的材料和形式，然而，情況卻絕非如此……」

忽然，蔡明軒感覺到他抱著的那部內藏著七十億人類未來命運的Notebook，發出陣陣微熱……

What？

但他沒有空間思考下去，因為這時候Winnie打開了休息室房門。

「上帝，我們去開會吧，決定未來的路向。」

Part 410

△△△

經過睡眠補充體力，蔡明軒有煥然一新的感覺。他看看時間，目前大約是清晨時份，空氣中，帶著一襲微涼潮濕和新鮮的感覺。

大約所有的事情都要有一個新的開始，是的，未來的路向究竟是什麼？

天才蔡明軒來到香港，獨自完成美國政府【人類意識控制計畫】項目意識編碼排序數列工程，還有處理了巨大數冪的量子電腦計算工作。但在這時候，忽然有一個叫《麥樂雞》組織出現，告訴蔡明軒，他處理著的工作，即【人類意識控制計畫】，將會把整個地球70億人拉入無間地獄，永遠被女王阿朵嘉所奴役。於是蔡明軒決定相信《麥樂雞》，而美國政府則視他為叛徒，美國總統簽發特別行政指令，出動世上所有異能人，誓要把蔡明軒這個美國歷史上最重要的資產，帶返華盛頓。

這是事情發展到今天，蔡明軒所認知的事實。至於《麥樂雞》真的是否代表了光明和正義的一面？蔡明軒仍然有所保留，尤其是當他見過《麥樂雞》的首領卡羅後，他更摸不著頭腦。到底自己要做（do）什麼？未來可以做（could）什麼？或者應該要（should）什麼？他仍然沒有定論。

他是世界上最聰明的人，這一點毋庸置疑。但是一個聰明人在生活和命運上能否作出最正確的選擇？則是一個沒有答案的問題。香港就曾經出現過一個叫「神童輝」的人，小時候他被吹捧成為香港第一號數學神童，據說他長大之後活得非常不快樂，那是一個例子。

他拿著Notebook行在Winnie背後，Winnie身穿一套港女OL行政套裝裙，背影的葫蘆狀身影，非常好看。蔡明軒想分散自己的注意力，尤其是那一句剛才夢裡的對白，不斷出現在腦海。

楊思盈説：「我只想對你説一句話，不要相信任何人。」

上帝心裡有一個假設，但他需要時間去證實。

「狄士尼要開門嗎？什麼時候開門營業？」蔡明軒問。

Winnie説：「我正想告訴你，昨天晚上女人街發生的連串事件，被政府演繹成一場恐怖襲擊和暴動，所以香港政府剛剛實施戒嚴令，今天全港各行各業及全部學校休假一天，政府呼籲所有市民留在家裡，聽候警方的進一步指示。」

「一切都是美國政府在幕後策劃？」

「這個是當然了，美國的力量只會比每一個香港人想像中更加巨大。因為大部份人都不知道，真正統治著美國的，是一個擁有史上最大權柄的異能人女王。」

「阿朵嘉？」

「除了Olga，又可以是誰？」

Part 411

蔡明軒想了想，問：「所以今天，狄士尼是關閉了……美國政府一定有進一步動作的。」

「這個當然，我們要有心理準備面對巨大的挑戰。但上帝你放心，我們《麥樂雞》一定會保護你安全，你不會落入美國政府手裡的。」Winnie說話的時候很有魅力，是港女女強人典範，能夠令任何人心安。

兩人行了一段路，來到另一個休息室，這裡是狄士尼員工專用的地方，亦是進行緊急會議的地方。

蔡明軒看見了他熟悉的人，包括美亞、劉老太、小紅媽咪和《麥樂雞》首領卡羅。

美少女美亞已經沒有穿上那套初戀學生妹水手服，換上了一件灰白色衛衣，一條窄身牛仔褲，Adidas波鞋，非常平凡，但無損她的美貌，一個真正的美人，是可以配搭任何衣物，如果夠美，衣服連錦上添花的作用也沒有，反而要利用衣物和化妝建構起來的暫時美麗，從來都不會是永恆。

美亞衝上來，又吻了上帝面寵一下，她這樣做的目的，無疑是要告訴所有人：He is my boy-friend。對不斷而來的吻和接吻，蔡明軒早已經習慣，當了是日常生活的一部份。真是 Fascinatic！

劉老太德高望重地說：「美亞，你應該收斂一下。」

這時候蔡明軒的鼻孔又嗅到一股怪味，又似腥又似臭，像街市裡賣魚佬身上發出的味道。味源來自小紅媽咪身上，蔡明軒望一望她，她苦笑地搖頭，那頭大田雞Johnny（青蛙）噴在她身上的東西，令她生不如死。

劉老太，小紅媽咪和卡羅，都坐在一張大長檯前，而且還有另外四個蔡明軒不認識的朋友，應該是朋友。

Winnie說：「我來介紹，他們和我都是《麥樂雞》狄士尼分部的成員，我是分部的指揮官。」

「他叫高飛，是我們的工程師。」一個非常之非常之高瘦的男人，像從前一個演員車保羅，接近六尺三寸，體重卻不超過120磅。

「她是晶子，是中日混血兒來的。」年紀大約20多歲，五短身材，不美也不醜，情況好像從13歲開始就沒有發育過，她是狄士尼的專業演員，通常飾演那些比較細小的卡通人物。

「她是馬小姐，是我們的會計。」作為一個會計，她就真像一個會計，年紀大約是30多40歲，是一個好像除了做一個會計之外就不會做其他工作的會計，會計是香港一個非常重要的行業，個人感覺我們社會上大概有5%的人口是從事有關會計的工作。

「她是佳佳兒，是我們的化妝師。」佳佳兒大約30歲，穿得很時尚，兩隻耳仔打了超過20個洞，帶了眉環鼻環和唇環，相信也一定有乳環。她像是一個在時裝界打滾的女強人，佳佳兒算是漂亮的，但不及Winnie和美亞。

到了現在，在蔡明軒面前，有九個人，其中卻有七個是女人，只有卡羅和高飛是男人，情況和一般小說情節裡發生的，有點不同，大部份小說的這類群戲，都是由男性角色主導的。

Part 412

從未見過上帝的三男一女，當他們第一次看見上帝蔡明軒出場時，心裡都是那個反應。

「原來那個傳說中的上帝，就是這個渠頭的樣子嗎？」

事實上作為上帝，蔡明軒實在太年輕，青春是原罪，外貌平凡，身材普通，毫無魅力，因為沒有話題性和不浮誇，所以統統都是罪。

亦，事實上沒有人見過真正創造萬物的上帝，在希伯萊文化宗教的世界觀裡，即是指謂傳統的天主教和基督教，也包含東正教和某部分伊斯蘭教，上帝的形象大多數是一個身體略胖、頭髮很長、滿面鬍子、眼睛有神、鼻又很高的英俊西方老人。沒有人和我們解釋，所謂上帝為什麼一定要是這個樣子？《聖經》上有沒有明確指出上帝一定是西方人，祂不可以是一個東方人嗎？甚至是一個黑人？上帝依照祂自己的形象造了人，但祂也做了東方人和西方人，也做了非洲黑人和菲律賓人吉卜賽人愛斯基摩人印尼人孟加拉人印度人巴基斯坦人…………。

「Hi，大家好……」蔡明軒第一句說話，也是毀滅性的。

那個很高很瘦的男人高飛不禁問：「你就是哪個能夠挽救世界的上帝？」

時尚女人佳佳兒說：「他也不錯呢。」

會計馬小姐，對蔡明軒上下打量，上下打量再打量，好像要用眼神將眼前這個少男完全強姦，蔡明軒也被盯得有點不好意思，微微退後。

在上帝身邊的美亞說：「這位馬……小姐，請你不要這樣望他好不好？」

馬小姐冷酷地說：「我望他是我的自由，每一個人天生下來都有自由，而且我又不是望你，我只是在觀察站在你身邊的上帝，上帝自己沒有抗議，反而是你抗議，這是完全不能接受的事情。況且，你又怎知道上帝不喜歡我望他呢？如果我沒有看錯，上帝剛才沒有對你表達過任何意願，一世純屬你的猜測而已，這位美麗的小姐，我知道你天生下來，每一個男人也不會逆違你的意思，原因是你長得非常漂亮，身材也極好，但這並不表示你可以對任何人說出不合道理的說話，我希望你明白，自由的意義是什麼，自由的意義是在沒有傷害其他人的情況下，我有權幹出和選擇自己的行為……」

美亞知道她是一個非常難纏的人物，絕對不會停下來，所以連忙說：「對不起！我收回我剛才的說話！」

任何會計，都是難纏的。

Winnie坐了下來説：「大家再不要說無聊話，這個是緊急會議，我們要決定未來的戰略和去向……」

於是所有人的眼睛望向同一個方向：《麥樂雞》首領卡羅。

卡羅説：「你們一起來視姦我幹什麼？」

Winnie問：「你是我們的首領，我們要求你作出最高指示。」

卡羅忽然大力拍枱，大叫一聲：「好！」

然後他指著蔡明軒，再提高聲量說：「請你把你手中的Notebook交給我！」

蔡明軒嚇了一跳，說：「你要我的電腦幹什麼？」

「現在已經是早上六時，距離開市只有四小時，我要做準備功夫，今天的股市，將會是我一生人最重要的一天！」

到頭來，仍是股票……

Part 413

卡羅大叫：「今天開市將會是大審判日！你快把電腦給我！我要上網！」

昨夜女人街因為異能人火力控制者兜巴星的失控，引發了一連串大災難，一般推算，今日的港股將會大跌，這亦會是卡羅口中的「大審判日」！

卡羅似乎控制不了自己，他想撲向蔡明軒，大叫：「把你的Notebook交給我！」

小紅媽咪坐在卡羅身邊，她立刻抱著卡羅，説：「首領！你給我冷靜下來好嗎！」

卡羅怒叫：「你是誰？為什麼咁撚臭？」

Winnie也看不過眼了，説：「首領！我們現在在開會討論未來局面！你究竟在幹什麼？」

卡羅大叫：「討論什麼？你以為經營《麥樂雞》是不需要錢嗎？錢是十分重要的！今日是大審判日！我一定要炒股！說不定我們《麥樂雞》未來三年的營運資金就可以在今天的香港股票市場上手到拿來！」

Winnie無言以對，《麥樂雞》的確是一個非常富有的組織，她作為其中一員，每個月在組織就可以領取大概超過一萬五千美元的報酬，而且組織更加為她在汀九租了一棟三層小別墅，方便她到狄士尼上班，除了房屋，還有汽車津貼和全費醫療保險，如果是已婚人士，仔女更加有組織給予的教育基金和各種支助，總之加入《麥樂雞》，就是生活無憂。

但是優厚福利背後，錢從何來呢？

卡羅簡直是發瘋了，他大力掙脫了渾身惡臭的小紅媽咪，就要衝向蔡明軒。

美亞當在蔡明軒身前，驚呼：「你不要過來！」

天下第一高手劉老太終於出手，只見她身形一動，手指一點，疾點在卡羅胸前靠左的肌肉上，卡羅突然渾身酸軟，咚一聲坐回椅上。

所有人也看得目定口呆。

晶子問：「這就……是傳說的……點穴中國功夫？我……今天終……於看見了真……是不可思議噢。」

重申一次，《麥樂雞》組織第一號護法劉老太不是異能人，她用的都是大師傅真功夫！

劉老太冷靜地對卡羅說：「首領，你首先冷靜下來，衝動沒有好處。」

「我……我……」就在這時候忽然有一把聲音又在卡羅腦裡響起來，那是一把甜美的女人聲音。

「放棄吧！卡羅！」「放棄吧！卡羅！」「放棄吧！卡羅！」「放棄吧！卡羅！」「放棄吧！卡羅！」「放棄吧！卡羅！」「放棄吧！卡羅！」「放棄吧！卡羅！」「放棄吧！卡羅！」……。

卡羅發出一聲淒厲的慘叫：「停呀！不！不！不要再說了！」

時尚女人佳佳兒說：「首領你發生什麼事？」情況好像失控了。

Part 414

由於卡羅被劉老太點穴，四肢沒有活動能力，他只有一邊慘叫，身體不斷作出不正常的抽搐，甚至出現失禁現象。

晶子掩鼻，驚呼：「哇！首領他……瀨尿啊！」

「No！不……你不要再說了！我是不會放棄的！」旁人聽不到，那把美麗的女性不斷在卡羅腦中肆虐……

「放棄吧！卡羅！」

「放棄吧！卡羅！」

「放棄吧！卡羅！」…………。

卡羅大叫：「劉老太！那把聲音又出現了！快把我弄暈！但九時開市前一定要把我在弄醒！我求求你！快！」

卡羅所做的一切，的確令在場的人非常失望，《麥樂雞》的最高領導人物，竟然是這個模樣？未免太令人難堪。

「首領你放心，開市前我會弄醒你，並會為你預備電腦。」劉老太呼出一口涼氣，聚勁食指和中指，噗一聲猛然刺在卡羅眉心中央，卡羅立刻斷線，頭顱低垂，進入休克狀態。

所有人都靜了下來，會議大概可以繼續吧？

足足停了一分鐘，才由港女Winnie首先打開話題，她説：「劉老太，我想你確認，我們眼前這個混人，真的是組織的首領卡羅嗎？」

劉老太的答案令Winnie非常失望，她答：「他是千真萬確、貨真價實的卡羅，因為剛才的動作，我已經替首領做過很多次。」

馬小姐説：「你是指點穴弄暈他？」

劉老太答：「沒錯！只有首領，才會被腦裡的一把女性聲音不停地騷擾，長期折磨，令他生不如死，或許，這也是卡羅變成神神化化、不知所謂的理由。」

Winnie說：「你說她腦裡一把女性聲音，有究竟是什麼回事？」

劉老太説：「這個本來是我們組織的最高秘密，平日不可以輕易透露，但是今天，我想我有責任應該告訴大家，那把女性的聲音，是阿朵嘉Olga的聲音。」

《麥樂雞》最大的敵人，美國政府甚至全世界最高權柄擁有者女王阿朵嘉的名字一被說出來，在場所有人只感覺到一份無形的壓力排山倒海地出現。

蔡明軒雙手大力抱著Notebook，說：「女王阿朵嘉？……是……是一種攻擊？……卡羅腦中不斷聽到的聲音，是她對卡羅的攻擊嗎？」

劉老太答：「上帝，果然是世界上最聰明的人。我以下要說一個故事，是我們偉大的首領卡羅，在上世紀1997年挑戰女王阿朵嘉的故事！」

「1997？」

「Yes！九七，不祥的一年，也是香港回歸祖國懷抱的那一年！」

九七

Part 415

高飛突然站起來，大叫：「劉老太，我是無比在心中尊敬你，但是你為什麼要稱呼1997年為不祥一年？那一年正是香港同胞回歸內地祖國懷抱的日子，應該是可喜可賀的！」

原來《麥樂雞》裡也有愛國的，也有藍絲帶。

德高望重的劉老太說：「高飛，我尊重你的政見，我只為的不祥，是對我們組織而言。」

這個時候，蔡明軒也和美亞在長檯前坐下來，美亞為上帝奉上一盒維他奶和一個雪芳蛋糕。

「你吃了早餐沒有？」美亞問。

蔡明軒看一看眼前的所謂「早餐」，完全沒有食慾，他懷念港式凍奶茶和沙嗲牛肉公仔麵。港式早餐，很有可能是蔡明軒渴望成為香港人的最重要原因。

劉老太繼續說：「相信大家都知道，香港主權回歸中華人民共和國，背後都是阿朵嘉的安排和認可。」

蔡明軒從來沒有想過這個問題，於是他問：「阿朵嘉真的有這麼大的影響力嗎？」

劉老太說：「上帝，我可以告訴你，60年代之後世界上所發生的每一件大事，都是和阿朵嘉有關的。沒有阿朵嘉的許可和安排，香港是不能回歸中國的。所以1997年7月1號的回歸大典上，阿朵嘉罕有地離開美國來到香港出席活動，當然知道這個真相的人，只有極少數。」

Winnie問：「原來『大決戰』的傳說是真的。」

劉老太說：「沒錯。當我們知道阿朵嘉會來香港，卡羅和整個《麥樂雞》組織，就發動了一場驚天大刺殺行動，目的是要在香港殲滅阿嘉朵，為世界割除這個最大的癌症腫瘤……當年，有份參與任務。

而行動的地點，就是回歸儀式進行後，那艘承載著英國王儲、威爾斯親王查理斯王子離開香港的遊艇上，我記得，7月1號的晚上，香港是一個下雨天……

當時，阿朵嘉就在遊艇上，和英帝國威爾斯親王查理斯王子，相談著如何處理英國在『後戴卓爾夫人年代』的政治改革藍圖……當然，查理斯王子是一個沒用的人，所謂交換意見，其實是阿朵嘉向他下達命令，要他向英女王伊麗莎白二世轉告。同一日，亦是阿朵嘉決定了威爾斯王妃戴安娜的最後命運.......」

兩個月後，1997年8月31日，和查理斯王子離婚的戴安娜，在法國死於一場嚴重車禍。

「遊艇遠離維多利亞港時，在喜靈洲附近，我們的刺殺行動開始了……當時首領卡隆和我還有其他成員坐一艘快艇上，高速朝著阿朵嘉所在的遊艇靠近……」劉老太開始敘述那天發生的事情……

其實卡羅係唔係就係嗰個外星人
如果係 點解佢能力好似仲廢過阿朵嘉

真人不露相

Part 416

△△△

1997年7月1日夜。

月黑，風高，雨密。快艇的船頭破開維多利亞港白色的波璧，暗中直朝著阿朵嘉所在的遊艇而去……

當時的卡羅和劉老太劉玉嬋都在快艇上，卡羅仍未禿頭，頭頂有著濃密頭髮，身形亦未有中央肥胖現象出現，20多年前的卡羅，是挺英俊的，雖然沒有里安納度狄卡比奧的層次，但整體外形，仍不下於2019視帝馬德鍾。

而且當時，他仍未黐線。那一年《鐵達尼號》公映。

年輕20年正常的卡羅説：「今次行動，我們許勝不許敗，因為只要阿朵嘉返回美國，我們便沒有下一次的行刺機會。人類的未來，就操縱在之後15分鐘裡要發生的東西。」

在快艇上，包括駕駛者和劉老太在內的其他四個《麥樂雞》成員一同大力點頭，表示出寧死不屈的堅毅氣概。

「是時候了……關掉引擎……」卡羅説。

快艇無聲無息地在遊艇300米內停下來，遊艇旁邊有數艘香港水警的艦隻護航，緩緩在水道上前行，遠離著光輝至此的香港。

「Action！」

卡羅和四個成員躍入水中，本身是漁民的陳九，有著如魚在水中活動的異能，其餘四人分別捉著陳九雙手雙腳，他擺動身體，以海豚的速度在水裡高速前行，在30秒內，完成了300米的距離。

五人來到遊艇旁邊，四人在船尾無聲登上游艇，陳九潛行而下，預備用一早帶在身的鋼索，破壞遊艇的螺旋槳。

這時候在遊艇船尾甲板的三個CIA發現四個敵人入侵，正想舉槍之際，一道灰影如電向三人，三人還不知道發生什麼事情，已經被閃電擊暈倒下，出手的人，當然是劉玉嬋。

Part 417

卡羅對身邊一個西藏人嘉措説：「This is yout turn。」

嘉措的異能是身體能夠發出一種干擾電磁波，可以將500米半徑內一切電子儀器訊號切斷，但持久力不太強，只能維持十五分鐘。

嘉措留在船尾，發動異能干擾電磁波，説：「首領，船上和四周水警輪的一切通訊已經被撤斷，祝你們成功。」

卡羅，劉老太和最後一個《麥樂雞》成員法國人皮聘，三人高速登上遊艇第二層甲板。

這時候，遊艇上超過50名保安特工，其中包括美國CIA及美國軍情六處特務，他們的通訊設備完全癱瘓。

微雨的黑夜裡，巨大的遊艇船舷及甲板上，不斷有特工被無聲無息擊倒，所有遇上劉老太的人，全部無一倖免。

但劉玉嬋宅心仁厚，從沒有殺過一個人，只是純粹制伏、打暈及點穴，這份修為，簡直是高不可攀。

忽然隆一聲，整架遊艇發出一陣震動，是水底裡的陳九，成功用鋼索纏上螺旋槳，遊艇立刻失去動力。

這下不尋常的震動，在遊艇第三層的廂房內，女王阿朵嘉和威爾斯親王查理斯王子都感覺到，當時兩人正獨處在一個房間內，商討著某些英帝國未來的政治改革藍圖。

王子問：「喔？你……女王你感覺到一下震盪嗎？」

外表美麗得和1962年完全沒有任何分別的絕世美人女王阿朵嘉，她皺一皺眉，説：

「王儲陛下，你為什麼總是這樣沒有自信？外面當然是發生了異狀啊！」

「我……我……我只是純粹想confrim一下……」

阿朵嘉歎了口氣，説：「Charles，你這種性格，絕對不能承繼英帝國的下一任王位，下一任英王，還是全給威廉吧。」

Charles幽幽地説：「這樣也好，反正我從來不想成為國王……有些事情，我是做不到的……多謝女王你的安排……」

阿朵嘉望著這個沒用的男人，搖一搖頭，心裡為好朋友伊利沙伯二世感到一陣傷感。

Charles問：「喔……你說外面發生了事？到底發生了什麼事？我們有沒有危險？」

阿朵嘉望向緊閉的房門，沒有特攻進來匯報，大事不妙了。

Charles繼續追問：「你為什麼不出聲？我們是不是有危險？是不是解放軍來了？我不想死……就算做不了英國王，也不想這麼早就死掉。」

真的很煩，阿朵嘉回頭再望一望這個威爾斯親王Charles雙眼，然後他被女王意識操控，On99坐下來，純粹發呆，再不能感覺到四周要發生的東西。

「有些東西，你還是不要知道的好，你的智慧處理不了……」阿朵嘉説。

廂房的門外，負責守衛的八個特工，早已經倒在地上，不省人事。

Part 418

卡羅，劉老太和法國人皮聘，已經站在廂房的門外，歷史上最重要的一件事件，即將發生。

由1960年開始，統治了整個地球差不多40年的女王阿朵嘉，現在正一個人在門後。引用一個打機的邏輯，如果打爆了大佬，遊戲就會結束，世界就會和平，直至下一關的大佬再出現，阿朵嘉就是最後的大佬。

但將會發生的情況是，門一打開，阿朵嘉便能即時操縱他們三人的意識，Then ending.....

但仍需一個條件配合，阿朵嘉要操縱他人意識必須透過一個「eyes contact」，這個眼神接觸，短至百份之一秒都可以，即是說如果沒有眼神接觸，一切才可水到渠成。

這個是異能人皮聘站在這裡的原因。

皮聘是一個活躍於法國巴黎的爬手，他有一個很古怪的異能，叫「Dark liver」，中文譯做「黑肝」，一般人的肝臟是用來儲藏血液，而皮聘的肝卻有另一個功能，就是吸收光線。即是說能夠把身旁的光線在一瞬間吸光，但時間只能夠維持兩秒，即是能夠令人「眼前一黑」，而且每動用一次，他的肝臟便需要用三周時間恢復。如果說這個異能有用，那是不成立的。他的異能其實是垃圾級，但放在現在的環境，他的異能足以拯救全人類。

兩秒裡沒有光，即是沒有所謂眼神接觸！兩秒時間，憑聲辨影，以劉老太天下無敵的武功，可以殺死任何人。

遠方傳來了有其他船隻高速靠近的聲音，女王的援軍很快便會到達，時間無多了。

卡羅深呼吸一下，望向兩位同伴，問：「兩位預備好沒有？」

劉老太點點頭。

皮聘也點點頭。

卡羅説：「之後的兩秒，是整個人類歷史上最重要的兩秒！」砰！説罷，他非常有型地一腳蹬向房門。

但他踢不開門……反而小腿傳來一陣疼痛。

「由我來吧。」劉老太左掌輕輕一推，門被轟飛，直飛入廂房內。

同一時間皮聘發動了他的異能，房間裡的光，瞬間全被吸收入他的肝臟內。

黑暗中，劉老太的聽覺證實了房內有兩個人，一男一女，男性和女性的呼吸聲是不同的，男的是威爾斯親王，女的就是女王阿朵嘉。

憑聲辨影，手刀注勁。

下一秒，她的身形撲向阿朵嘉……

手起。

刀落。

快將推出

Part 419

手起。

刀落。

劉老太這一下十成功力的手刀，足以把一枝直徑十厘米的實心銅管平滑切割，任何人的頸，就算如何地硬，也不足以承受這種殺傷力。

but……是but……

但是結局卻是無比平淡，因為原本預定的兩秒黑暗時間，變成了一秒。當劉老太的手刀都還未接觸到阿朵嘉的時候，她就看見了阿朵嘉和……她的雙眼！

噗！

然後劉老太收刀，雙腳著地，頭腦一片混亂，不知所以。

發生的情況非常簡單，就是法國人皮聘出賣了組織，在最後關頭選擇倒戈。雖然事情並非這樣簡單，深入一點的問題，我們之後再說。

查理斯王子認仍放空，坐在原來位置上，不知道發生了什麼事，心裡只想著愛人卡米拉。

帶著王者氣息的阿朵嘉，雙手叉腰，以絕對勝利者的姿態，望著房裡的其餘兩人：卡羅和皮聘。

卡羅側頭看一看皮聘，心中卻有千言萬語，也有無數謎團。

「Why？」

作為二五仔的皮聘聳聳肩，説：「Pardon（對不起）！首領！」

目前發生的事情，並不是一句「對不起」就可以解決的，畢竟這是牽涉到全地球70億人類未來的命運啊！但是除了説對不起之外，皮聘又可以說什麼呢？說什麼也沒有用了。

真的沒用了。

阿朵嘉說：「皮聘先生，你會得到應有的報酬。」

「多謝女王。」皮聘作出一個90度的鞠躬。

噗。

下一刻，皮聘的意識也落入阿朵嘉的控制羅網裡，和劉老太、威爾斯親王一樣，成為了玩具木偶，人形佈景板。

「好……我敗了。」

卡羅歎了一口氣，承認失敗。當時，他仍然未能瞭解為甚麼會失敗？他想出了一個可能性，但就連他自己也認為想法太過大膽。

『皮聘為什麼會出賣組織』這個命題本身，就非常神秘。

他望向阿朵嘉，心中不禁一聲讚歎，世界上竟然存在一個這麼美麗又這麼可怕的女人。而且她的可怕程度，似乎更要超越自己的想像之外太多。

太多，more and more。卡羅原本相信，阿朵嘉今次來到香港參加香港回歸大典，她的貼身保鏢「The Thing」，即麥當勞叔叔沒有一同前來，本來就是一個千載難逢的機會，可惜，有機會並不等於會成功。

阿朵嘉凝視卡羅，再嘗試用異能操縱卡羅的意識，但失敗。

卡羅平靜地說：「阿朵嘉小姐，你知道這是沒有用的。」

《麥樂雞》的首領卡羅，是阿朵嘉意識操控異能不能操縱的人物，也由於這個緣故，他才能成為阿朵嘉在世上最大的反對者。

現在怎麼辦？

阿朵嘉拉開桌子旁邊的一張凳，非常禮貌地對卡羅說：「你過來，我們也是時候好好談一談。」

「也好。」

援軍很快就會到達，卡羅的命運只會是淒慘的，但我們都知道，《麥樂雞》在1997年7月1日之後仍然存在，繼續抗爭，到底當中又發生了什麼事哩？

Part 420

卡羅坐了下來，阿朵嘉也坐下，桌子上還有on 99威爾斯親王。

卡羅望望王子殿下，有點尷尬。

「放心，他什麼都聽不見。」被阿朵嘉意識控制的人，可以被隨意關掉任何一個感官。

「他可以行開嗎？」

阿朵嘉點點頭，對查理斯王子說:：「你走吧。」之後王子就像一個機械人一樣，站起來，靜靜地步到房間的一角，面向著牆，繼續想著她的蜜桃卡米拉。

卡羅和阿朵嘉以下的一段對話，可能讀者會有很多不清不楚的地方。原因是1962年5月31日之後至1997年7月1日期間發生的事情，科幻小說家三島悠亞，仍未詳細陳述出來，但如果有機會，三島仍會在將來發表的小說裡，把一切說清楚。

首先由卡羅說出開場白：「我今天是不是要死了？」

阿朵嘉説：「如果可以的話，當然最好。」

「今天是我的死期？都是一個不錯的日子，我就是在香港回歸那一天死去的。」

「所有香港人會陪你，不過是以後的事情。」

「叉開小小，我又想問一國兩制，港人治港，高度自治是真的嗎？」

「那要看所謂真的意義是什麼？有很多假的東西都可以是真的？有很多真的東西都可以是假的？世間上沒有真和假。」

「只有相信和不相信？」

「當然。我是相信，你最好都相信。」

「唔……女王，但是你為什麼不立刻殺死我呢？你是不是仍想知道那天倫敦事件的真相？」

「我當然想知道。我知道你是一個慷慨的人，你可不可以在死前將真相告訴我？我是會很感激你的。」

「如果我不說的話，你又殺死我的話，你的心裡會不會永遠都有一個疑問？我知道女王你是一個完美主義者，你的外貌40年來和昨天一樣美麗，我就知道你對完美的追求，可以說是接近病態。」

「你似乎很明白我。」

「我當然要明白我自己最大的敵人，同樣道理，你也想明白我是什麼人，所以才有1981年2月26日倫敦事件的發生，那15萬人的生命，就是為了這個理由而喪失的。」

「我對追求完美，從來一絲不苟。」

「多謝你承認你的病態，換句話說，如果我不將倫敦事件的真相告訴你，又這樣在今天白白死去，你的心裡就會永遠有一條拔不去的刺，在你整個皇者霸業之中，會成為唯一的瑕疵，對嗎？」

「Exactly。」

要求奧委會終止北京辦2022年奧運 ！

Part 421

卡羅繼續說：「這樣便好了，今天我有機會不死，而且還可以與你鬥爭下去，我們之間的遊戲並未完結。」

阿朵嘉發出一下輕蔑的微笑，説：「你認為自己有討價還價的籌碼嗎？」

「我想，我應該有。」

「我真的不想破壞你的樂觀情緒，但事實上，你根本沒有資格和我鬥爭。1982年的東西，只是一個意外。」

「好了，不要再說太多廢話，我只是想告訴你，關於1982年倫敦發生的東西，最後是和一個名字有關，而這個名字我說出來之後，我想女王你會答應我某些條件，例如，讓我和我的同伴，今天全身而退……」

「哈哈……哈哈哈哈哈哈哈哈哈！」

卡羅說到這裏，阿朵嘉再也忍不住大笑起來。一個絕色美女大笑，其實是失儀的，是不適合的，但阿朵嘉似乎再沒有選擇。

「當日把我們拯救的人，其實是外星人朗拿度。」卡羅認真插入她的笑聲裡説。

「？」

阿朵嘉的笑聲突然停止下來，的確令她止住笑聲的名字，世界上沒有一個可以，就算是耶穌佛祖也不能，偏偏就只有這一個，才令她停下了所有的笑聲。

朗拿度。是朗拿度.......

「朗拿度……？」阿朵嘉表情變得非常難看，不禁自言自語起來。

卡羅站起來，平靜地説：「女王，我們到此為止吧，我想你再也不想殺我，如果你想知道更多關於朗拿度的東西，你便要讓這樣的局面繼續維持下去吧？否則不只是區區一條刺，而是千萬條刺吧？」

阿朵嘉大力拍檯，似乎卡羅說的東西，重重地傷害了她的王者尊嚴，同時也道出了真相。

「我可以走吧？」

「可以。」

「那我就離開吧，請你也解除劉玉嬋的意識操控，讓她和我一起離開，而皮聘應該是你的人了，他留下來吧。」

阿朵嘉照做，一個眼神解除了劉玉嬋的思想控制，劉玉嬋回復意識自由，而且剛才二人的對話，她都聽得一清二楚。

卡羅步向劉玉嬋，説：「所有的事情完結了，我們離開吧。」

「等等。」

阿朵嘉憤怒地說。

樓呢

Part 422

「等等。」阿朵嘉憤怒地說。

的確如果這樣就給卡羅離開，所謂女王，The Queen這個名字，以後還需見人嗎？如果今天真的是這樣發生，阿朵嘉會對自己說：

「我倒不如死掉算了……」的確，有些行為如果幹了出來，太影響名譽和違反人性，那不如死掉算了，例如林奠。

卡羅回首，望向阿朵嘉，問：「請問還有什麼貴幹？」

「貴幹？Fuck！」阿朵嘉大叫：「卡羅！你看著我！看！」

And then is is a deep eye-contact！

「！！」

阿朵嘉是不能夠操控卡羅的意識和進入他意識，但這不表示阿朵嘉不能向卡羅作出任何意識攻擊！

卡羅也沒有想像到，阿朵嘉竟然在這個時候用盡所有的異能力量向他作出了一個意識「暗示」！

「暗示」是一句說話，只是區區一句説話：

『放棄吧！卡羅！』

在沒有防備之下，卡羅意識的防火牆也被阿朵嘉全力以赴的一下攻擊攻破一道小缺口，『暗示』長軀直進，旋即植入和烙印在卡羅大腦皮層的每一個細胞核內！永遠不能夠並抹走和改寫！

「呀！呀……！」卡羅旋即抱頭慘叫大力跪下！

劉老太大叫：「首領！你怎樣呀？」其實問都是多餘的，當然是大件事。

同樣用盡全力作蓄銳一擊的阿朵嘉，也出現虛脫現象，頽然疲倦地伏在桌上，由此可見，剛才女王發出的一下攻擊是何等猛烈。

卡羅抱頭慘叫：「嗚……你……你……對我做了什麽？嗚……」

阿朵嘉伏在桌上，一頭是汗，陰險地説：「嗄……卡羅……你可以走了……、但……但你一生一世……也會聽到我對你的忠告……永永遠遠……無時無刻……你都會聽見我的聲音……放棄吧！卡羅！這句說話……會跟隨你一生……你要永遠記住……和我阿朵嘉作對的人……沒有一個……可以有好下場……嘿嘿。」

沒錯，卡羅就算今天可以全身而退，下半生都要付上恐怖的代價。一把在腦裡驅之不去的聲音，會折磨到他死前才會停下來。

和女王作對的人，又怎會有好下場？

「這是發生在1997年7月1號，香港維多利亞港上的事情……」

Part 423

△△△

劉老太如是説。

鏡頭回到香港狄士尼樂園，時間是早上7:05。

劉老太敘述完香港九七「大決戰」的故事後，全場沉默，大家都需要時間消化，畢竟對很多《麥樂雞》的成員來說，卡羅的身份一直很神秘，對於他的事情，其實大家都不太清。作為一個重要政治人物，安全是第一優先，每個國家領導人，傳說都有自己的替身，這是一個保險措施。

Winnie説：「劉老太，多謝你回答了我的問題。眼前的卡羅，因為長期被女王阿朵嘉的意識攻擊所折磨，所以才變得瘋瘋癲癲……」

劉老太點一點頭，説：「其實他是不想的，詐傻扮懵，是唯一可以逃避的方法。」

蔡明軒默不作聲，因為在密斗貨車車廂裡，卡羅就曾經透過意識編碼虛擬空間技術，向蔡明軒透露，他本身就是朗拿度。

「但是……他為什麼這樣說呢？外星人朗拿度，究竟又是什麼？」蔡明軒一邊飲維他奶心裡想。

Winnie再用她港女女強人的語氣說：「卡羅是真的，沒有問題了，我們進入下一個議程。下一步，究竟要怎樣做？」

沒錯，下一步應該怎樣做。

「鼾……鼾……劓……」卡羅完全熟睡，並發出了巨大的鼻鼾聲，等待著他的，是一場股票大作戰。

劉老太看著昏睡了的卡羅，明白自己在這裏德高望重，應該帶領眾人繼續抗爭，於是她就說：

「我想到目前為止，在這裡的我們，需要用全力保護上帝安全，除此以外，既然美國政府已經屯駐異能人大軍在香港，上帝也必先離開香港。」

美亞説：「赤臘角？」

劉老太想了一想，説：「應該是吧……？」

劉玉禪是武功天下第一高手，但並不代表她有領導能力，否則《麥樂雞》應該由她領導才對吧？

忽然工程師高飛大叫起來：「弊！」

Winnie回頭説：「弊什麼？」

高飛掩著耳上的無線耳筒，説：「敵人來了狄士尼，我們有內奸……」

△△△

有一個被半遺忘的人，叫哈利波凸。哈利波凸是一個用情非常專一的人，他瘋狂愛著美亞，為了美亞，他可以連性命都不要。對於這種瘋狂的愛情，他自己非常欣賞。他經常對自己說：「如果連瘋狂愛上一個人都不能，生命還有什麽意義可言？為此，他不愛不休。

現在他成身是血，一身是傷，被完全禁制，綁在一張鐵凳上……

砰一聲！一記重拳重重轟在他面上！把哈利波凸口腔裡剩下的牙齒再減少一隻。

牙齒帶著血絲掉在比爾腳邊，在一個密閉的狹小空間中，對哈利波凸施行著酷刑的人，是美亞的大哥Jumper比爾。

比爾狂怒在叫：「我的異能究竟去了哪裏？説！」

Part 424

比爾狂怒在叫：「我的異能究竟去了哪裏？説！」

説罷，又是一拳擊打在哈利波凸面上！

比爾背後，還有帶著更大仇恨而來的巴黑星，他不滿意地說：「你為什麼這樣輕手？」

比爾扭扭手腕，自己都痛，説：「哼！我的事你管不了！」

「妖！」

巴黑星忽然大力衝前，一腳人字拖直蹬作哈利波凸胸口上，整個人連人帶凳直飛嚮後，重重撞在鐵板牆壁上，再反彈著地，情景極端暴力。兄弟情深，巴黑星就將弟弟兜巴星重傷的憤怒，全發洩到這個身材瘦削的宅男身上。

比爾大叫：「你想殺死他嗎？Stop！」

巴黑星怒叫：「我當然要殺死他啊！是他把我的弟弟害成了這樣子！我要殺了他！」

比爾叫道：「你沒有權這樣做！你要聽我命令！」哈利波凸當然不能死，否則比爾的「空間跳躍」異能可能會永久消失，沒有異能的他，衹是一個普通美國廢青。

巴黑星在比爾面前怒說：「你……哪有資格命令我做事？」說話的時候，帶著煙味的口水，都噴比爾的面上。

比爾真的怯了，他知道巴黑星是一頭真正的恐怖怪物，他胸口上那個狗頭……

人一怯，就收皮。

比爾只有運用他唯一的籌碼對應，説：「巴黑星……如果你再凶我多一次，你弟弟的醫療程序會即時停止，所有的責任都在你身上。」

「胡……」

巴黑星雙拳緊握，額頭青筋暴現，嬲得只能夠發出獸鳴。

這時候只剩下半條人命、全身浴血的哈利波凸，橫臥在冰冷的地面上，以不屈不撓的語氣說：「嘿嘿……就算殺了我，你也不能得回你的異能……事實上，l am so sorry呀……我也不知道你的異能……被我的anonymous弄到了哪裏去？……holy shit……真可惜……還有，你們也妄想在我口中套出上帝現在的下落，我就算知道……我就是死……也不會說出來……何況我根本不知道……來吧！殺了我吧！榮光歸於麥樂雞！」

如果美亞這時候在他身邊，或者會被這個同伴這份義薄雲天的男性氣概所感動。

又或者會愛上他都不定，要知道，要鬼妹愛上一個人，不太難。

可惜美亞不在，哈利波凸甚至永遠也沒有機會再見她一次……但那又如何？為了美亞而死，不是他一直希望發生的東西嗎？

比爾不屑地説：「仆街仔，你未免把自己看得太重要了……」

忽然整個禁閉的空間傳來一陣微動，哈利波凸方才知道原來自己身處在一輛貨櫃車拖行的貨櫃內。

巴黑星説：「我們到了！」

一陣雜音傳來，貨櫃門被人打開，一陣強光照入，哈利波凸雙眼適應強光後望出去，卻看見了狄士尼樂園的入口。

時間是早上7:35分。

Part 425

重傷的哈利波凸心道：「他們為什麼會知道《麥樂雞》在狄士尼的據點？難道我們組織裡有內奸？……不得了。」

比爾和巴黑星離開了貨櫃，換來了一個類似香港警察的物體看守他，然後貨櫃的門大力關上，哈利再也不知道外面發生何事。

年約三十多歲的警察扶起連人帶椅的哈利波凸坐正，為他抹去臉上的血，説：「小朋友，你好傷，不要得罪美國人呀……。」

一句說話，哈利波凸知道眼前的不是黑警，而是白警，心裡一陣安慰，世界上畢竟還有白色的事物啊，此時此刻，他想起了美亞的可愛乳房。

美亞……

△△△

狄士尼樂園門外出了大批車輛，當中包括私家車，貨櫃車、貨車、van仔、警車、裝甲車和水炮車。從車上走下來的，有警察、防暴警察、便衣警察CIA、飛虎、速龍、拆彈專家、談判專家，還有黑衣人，白衣人，黑色西裝人，啡色西裝人，也有些人穿著奇怪的服裝，例如全身黃色膠衣、亦有一些人如比爾一樣，只穿上美國板仔的superme衛衣和破同牛仔褲，至於國藉，除了香港人，還有美國人、英國人、日本人、中國人，甚至菲律賓人、尼泊爾人和印度人……總數接近三百多人，真正大堆頭製作，人多勢衆。

香港特區政府已經和美國政府採取全面協同行動，目的就是要爭奪上帝蔡明軒。

出現的人，還有美國政府駐港最高負責人王洪文，他是一個心理學專家，曾經扮演蔡明軒老闆的角色。（詳見【渠頭者聯盟】第一部：DSE創世紀）。

王洪文步向比爾，比爾看看他，似乎並不把這個帶有中國血統的美國同事放在眼裡。

王洪文說：「比爾先生，今次行動的指揮權，上頭叫我全權交給閣下。」上頭是誰？美國總統？抑或是女王阿朵嘉？

比爾説：「明白。我一定會把蔡明軒生擒，你可以放心。」

王洪文心裡想：「出動這樣巨大的武力，如果還不能夠完成任務，你不如死去算了……」表面卻答：「一切拜託閣下，我所犯的錯，我會回到華盛頓交待。」

比爾步前，説：「其實這裡已經沒有你的事情，我會安排專車把你先送到赤臘角，那裡預備了我們的專機回華盛頓。」

「多謝你的安排。」王洪文笑説。

比爾發號施令，大聲説：「所有香港的警察朋友們，請你們在樂園四周圍佈防，不能讓任何人離開樂園範圍！至於樂園裡的事情，由我們美國國家安全局和教統局的同事負責就可以！」

比爾朝狄士尼樂園入口步去，尾隨著他的，有寄生狗頭巴黑星、力大無窮的Full gear林啟邦，還有十多個其他……

異能人！

大戰一觸即發！

打

好撚好睇

Part 426

△△△

約三十分鐘前，狄士尼樂園「幻想世界」部份，睡公主城堡員工休息室內……

工程師高飛説出「內奸」一辭後，整個室內的空氣仿佛凝固了一樣，高飛繼續說：

「青嶼幹線收費站的情報是，一支龐大的車隊朝著我們而來，車隊的總數接近100輛，是香港政府和美國政府總動員，估計半小時之內他們便能到達……」

劉老太疑惑地問：「我們的位置暴露了，這裏有鬼？」

時尚的佳佳兒説：「也不需要太奇怪，沒有鬼才是不正常的。」

一身臭味的小紅媽咪問：「這位打扮前衛的小姐這樣說，難道你就是鬼？」

佳佳兒答她：「這裡的人都認識我，反而我今天才第一次見你，你是鬼的可能性比我高，小紅什麼媽咪，而且你說話有鄉音噢。」

小紅媽咪大力拍枱，怒吼：「你這是什麼意思？血統歧視？我就是來自大陸的新移民，我是在夜總會做媽咪，又如何？」

矮小的演員晶子攤攤手，説：「大陸人就是不可信嘛……」她想將「人」字説成「雞」，但明顯收斂了。

高飛説：「在這裡狄士尼據點的人不可能是內奸，我們都有多年的合作關係。」

如此說來，「鬼」就是指外人，即是劉老太、小紅媽咪、美亞和卡羅了。

這時候上帝蔡明軒說出了很有智慧的一句話：「有沒有人懷疑過我？」

所有人望向上帝，上帝就是鬼？會不會太鬼？

狄士尼據點負責任Winnie說：「大家冷靜下來，現在不是捉鬼的時候，我們首先要保護上帝……和首領卡羅的安全。」

劉老太說：「怎樣保護？離開狄士尼？」

Winnie説：「第一步，上帝和首領都要離開睡公主城堡，前赴『探險世界』森林河流之旅水道中的『安全屋』暫避。」

美亞舉手，問：「我想知，在狄士尼裡，除了你們五人（Winnie、高飛、晶子、馬小姐、佳佳兒）外，還有其他同伴嗎？」

Winnie説：「其實是有的，但他們今天都沒有上班，而且其他人都不是異能人。」

小紅媽咪說：「那麽，你們五個都是異能人？」

馬小姐平靜地說：「這個當然，難道你不是？」

小紅媽咪聳聳肩答：「我不是。」

Winnie説：「廢話少說，我們儘快離開睡公主城堡吧！時間無多了……」

說罷，他步向上帝，說：「上帝，請跟我來，你手中的Notebook可暫時交給我保管。」

蔡明軒搖搖頭，大力抱著他的蘋果，説：「這部電腦，我不會交給任何人。」

「你不信任我？」Winnie問他。

「我暫時不相信在這裡的任何人……」蔡明軒決絕地答她。

同時，劉老太已經揹起昏睡的卡羅，卡羅的體型比她巨大，但劉老太背著他，卻輕如無物，真不愧為天下武功第一高手。

「行吧！」

這理的七女三男，很快將要面對一場殘酷的異能人戰爭。

Part 427

△△△

半小時後，由美亞大哥比爾率領的異能人大軍進入「美國小鎮大街」上，由於昨晚發生嚴重事故，今日特首宣佈香港進入緊急狀態，全港停課停市，海洋公園狄士尼樂園也關閉，美國小鎮大街一片冷冷清清……

Full gear林啟邦在比爾身邊問：「領導，下一步怎樣做？」

比爾皺一皺眉，説：「喂，你叫我什麽？」

「領導。」

「我是美國人，並不是中國人，請你不要這樣稱呼我。」

「那麼……領導，我應該怎樣稱呼你？」

「叫我Bill就可以，這是我們美國人的風格。」

「明白。」林啟邦就是喜歡美國這種民主的感覺，所以他希望有張綠卡離開香港到美國生活。

比爾轉身，對眾人説：「今天的任務非常簡單，我們要生擒上帝蔡明軒，和奪取他手中的一部電腦，其餘上的障礙物，大家可以安心殺戮。還有一點大家要注意，蔡明軒不能受到任何傷害，無論是心理或物理性的，因為他是我們美國政府最重要的資產！」

所有人點頭示意。

正式授權殺人，又是一種甚麼形式的民主呢？

比爾大聲説：「大家行動吧！誰人生擒蔡明軒，美國政府會有500萬美圓特別獎金！」

有錢使得鬼推磨，懸賞一出，尾隨而來的十多個異能人紛紛四散，他們中間有人腳上好似穿上了roller，快如閃電絕塵而去、也有人放了一個大響屁，利用C眼噴出的巨大氣流像bird一樣飛上半空飛走，更有人直衝向美國小鎮大街的商店牆上，卻「嗖」一聲穿牆而過消失。

巴黑星和林啟邦也快步離開，加入狩獵上帝行列。

現場剩下來的，就只有一個接近300磅的黑人大肥婆，她大概是太重，走不動吧？

她不但沒有走，而且還施施然從提著的手提包裏拿出一包卡樂逼原味大薯片，「習習」聲地吃起來，300磅都是有理由的，亦可以相信，手提包裡全都是零食。

比爾望著大肥婆，説：「嘉芙蓮，你永遠是我最信任的人。請問現在幾點？」

嘉芙蓮連忙看錶，於是她手裏的那包薯片就全到身上去，應驗了一句民間諺語：

『食卡樂逼薯片，千祈唔好問幾點！』

比爾大笑：「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！你好蠢呀！」

滿口油膩的嘉芙蓮一點也不感覺冒犯，笑説：「我雖然蠢，但我會留下來保護你，你沒有異能在身，需要我的保護。」

Part 428

△△△

呠……呠……呠……呠……！

像哈利電單車引擎聲般巨大的聲音在狄士尼的上空響起來。

放屁（fart），是人類的一個生理狀態，因為我們的消化系統裡儲存氣體，而過多的氣體就要經由直腸屎眼排出體外，沒有人可以避免，就算是最美麗的模特兒都會放屁，只不過她們當然會躲起來放，或者死忍不放。

屁本身是一種氣體，但在非常情況下，例如消化不良，氣體會混雜著稀飯般的糞便一同排放，那種情況我們叫「放濕屁」。

差得太遠了。

異能人阿傑是一個普通落磊的速遞員，若不是他是異能人，每個月能夠取得美國政府的特別津貼，他根本連拖也沒資格拍。作為一個速遞員，送件派信講求速度，但一直被美國交通局禁止使用異能的他，卻沒法盡展所長。阿傑的異能是「fartman」，屁人，他能夠利用放屁的氣流令自己在半空飛行，他在想，所謂fly as a bird的人，在社會上必定存有優勢，今次教統局異能大釋放，他衷心感謝上帝蔡明軒。

捷足先登，人在半空的阿傑首先發現，在「米奇幻想曲」遊樂設施前的大路上，有幾個黑影，似乎正在匆忙地前往「探險世界」區域。

「Got it！」呠……呠……呠……！

他全力放屁，巨大的氣流，令亞傑成為一枚隕石，在半空向目標俯衝下去。

「什麼聲音好吵耳啊！」嬌小玲瓏的演員晶子掩耳大叫。

由於放屁的聲響實在太大，地面上的三個人不禁抬頭，卻看見一個與噴射機的男人正腑衝下來。

接近地面約五米的時候，阿傑把屎忽一扭，轉向地面，屎眼裏噴出的氣流，製造反作用力，令他平平穩穩安全著陸，非常有型。

而站在她眼前的是三個女人，她們分別是《麥樂雞》狄士尼分部的成員：首領港女Winnie，演員中日混血兒晶子，和時尚教主佳佳兒。

雖然眼前的三人都不是全部是美女，但阿傑不禁吹了口哨。

佳佳兒掩著鼻，厭惡地說：「世界上竟然有這麼醜惡的異能，好臭呀！」

阿傑說：「我的屁是不臭的！請你不要以貌取人！喂，你們三個，快說出上帝蔡明軒究竟在哪裡？」

三位女士你望望我，我又望望你，不禁哈哈笑起來。

阿傑問：「你們在笑什麼？答我！」

晶子笑說：「這位會放屁的朋友，我想知你可以用什麼威脅我們三個？要我們說出上帝的下落？你是不是患了妄想症？」

阿傑這時候竟然說：「寸咀獸，你夠膽和我隻揪嗎？」

晶子身為女性，五短身材，身高沒有150cm，身形是如小學生一樣，屁人阿傑選擇她隻揪，相信也是一個不錯的選項。

晶子抓抓頭，笑一笑，説：「隻揪？是你自己的選擇，你千萬不要後悔才好。」

忽然，她看見阿傑轉身，背向自己，把屎忽輕輕提起來……

Part 429

Winnie大叫：「Be careful！」港女一認真，就會說英語。

「砵」一聲巨響，警告也太遲，屁男阿傑已經向晶子發出攻擊，一個屁彈直射向敵人。

「What？」轟！！

晶子一呆，萬萬想不到敵人可以用屁作武器，一股巨大的氣流捲到面前，像一道石牆高速撞來一樣，把她細小的身軀直轟飛出去！

像森美小儀的小儀身材的她直飛入路旁的灌木叢裡，激盪起無數碎葉和沙塵！

阿傑拍拍屎忽，回頭說：「和我隻揪？你有資格嗎？」

Winnie和佳佳兒刞帶著一絲驚惶表情，匆匆退開一旁。

阿傑以為兩個女人的恐慌因自己的威猛而來，於是說：「兩位美女不用怕，我說過是隻揪，我絕不會傷害你們，衹要你們乖乖說出上帝的下落就可以。」

佳佳而回贈一隻中指，説：「白痴仔，我們根本不怕你，放屁又有什麼好怕？」

阿傑説：「女人啊，我知道你心裡是很害怕，不要裝模作樣好唔好？你不是怕我，又怕什麼？」

佳佳兒指一指灌木林，説：「我只是怕……」

Winnie拍拍同伴肩膊，說：「don't talk to the jerk！」

灌木叢裡一點動靜都沒有。

阿傑笑説：「剛才我的屁是不是太強了，可能不小心已經把她弄死……真Sorry！」

Winnie再拉佳佳兒退後幾步，輕聲説：「來了……」

阿傑説：「你不要以為我聽不到？什麼來了？你們打了999，有救護車來了嗎？」

就在此時，灌木林中傳來奇異的一陣陣「勒…勒…勒…」聲音，好像是手撕雞店，阿姐用手撕雞的那種微細聲響……

佳佳兒問：「上一次發作是什麼時候？」

Winnie說：「你忘記了嗎？那個花心的marketing Johnny，一腳踏三船，而且還騙了她的信用卡碌爆，結果……再沒有人見過Johnny返工了……」

阿傑説：「你們這些女人……真的……」

吼…………………………………………！猛然，一股極其巨大的動物吼叫聲傳入阿傑耳裡！

他感覺一陣天旋地轉，同時眼前撲來一件毛茸茸的巨大黑影！砵………………！

他立刻放屁，利用氣流撞擊地面，把自己身形向後飛出五米之外，擦地狂退，惶恐叫道：「哇！我屌丫！是什麼來的！」

然後他就看見一頭身高接近兩米，肌肉異常發達，全身都是銀色長毛的狼人站在他五米外，狼人雙手捧著一碌血淋淋的東西在噬咬嘴嚼，鮮血不斷掉在銀色的毛髮和地面上，細看那東西，原來是一條人類的前臂……

阿傑不禁要問，為什麼會一頭人狼？雖然這裏是狄士尼？可以由任何幻想的生物存在，又但是，人狼為什麼會咬著一條人類手臂？

或者一切發生得太快，痛苦在這時候才傳來，阿傑望望自己的右臂，原來已經沒有了三份之二！？

「哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇！」屁人阿傑大聲慘叫。

Winnie在旁評論：「是你自己要和她隻揪的，事前我真的想阻止你。」

Part 430

看來小儀身材的晶子發動了異能，將自己變成了一隻嗜血無比、身高213cm，體重高逾250磅的狼人。

佳佳兒拍拍手，説：「Woooooooo...喂，你還要繼續隻揪嗎？」

阿傑哭叫：「我……我……我隻手……No……」想到自己下半生要成為傷殘人士，取傷殘津貼，他不禁悲從中來。

阿傑隻手，亦早在人狼口邊成為了兩條光禿禿的白骨，所有的肉，都被吃掉得乾乾淨淨了。看來這個晶子，比《午夜凶鈴》系列的那一個山村貞子更加恐怖十倍。

阿傑慘叫：「冇了……冇了……」

狼人晶子拋去手臂骨，猛然撲前，眼前乃有更鮮味的血肉啊。

「哇……！我屌丫！」fartman大驚。

呠了一個屁，身體立刻像火箭一樣直飛上五米半空。

人狼抬頭，強而有力的雙腳用力蹬地，身形竟然直彈而上，揮出雙手，如電般抓向阿傑懸空的雙腳。

狼人利爪鋒利無比，抓中的話，什麽也沒有得剩了！

阿傑扭動身軀，以屎眼對準從下飛撲而來的狼人，一個勁屁激射而出，狼人身在半空回手，以雙臂擋著屁彈，轟一聲，狼人被氣彈擊中雙臂，身形高速下墜，雙腳插地，爆出巨響。

「嗚……………………………………！」雙臂劇痛，晶子隨即暴爆一聲狼嗥！整個狄士尼樂園所有人都聽得見了！

屁人阿傑則在屁彈反作用力下，被彈昇至距離地面十五米的更高地方，他心裡非常明白，一定要把握這個高空優勢，反敗為勝！

搏命了！

於是他分開雙朋至最大限度一字馬，砲口對準地上目標，深深吸了一口氣，發動他生平最猛烈的屁彈進攻！

砵！砵！砵！砵！砵！砵！砵！砵！砵！砵！砵！

可能是人類歷史上一次最猥瑣、最不堪入目的地面轟炸行動展開，無數的屁彈，像流星雨一樣不停射向地面目標。

人狼動作非常敏捷，躲避屁彈連環攻擊，屁彈威力也不少，足可轟碎混凝土地面，被直接打中可不是說笑。屁彈不停在移動中人狼身邊爆開，一陣陣沙塵冒起，煙霧彌漫。

不遠處，Winnie和佳佳兒看著同伴作戰，暫時也沒有出手相助的意圖。

佳佳兒説：「我想洗眼……」

忽然她們背後一把聲音傳來：「兩位小姐，我想問傷殘人士的廁所在哪裏？」

Winnie和佳佳兒回頭，卻看見一男一女站著，男的年齡最小有80，女的更老，看起來似90多歲，二人瘦弱非常，應該是在老人院出現的角色，現在卻出現在狄士尼。況且Winnie心中相當明白，這兩位風燭殘年的老人絕對不是遊客，一定是：

敵人！

Part 431

△△△

大家正看著的《渠頭者聯盟》，是一部香港人所創作的本土科幻通俗愛情小說，內容沒有任何深度可言，也沒有想表達什麼的企圖，作者衹是為寫小說而寫小說，硬性將它歸類做文學作品，是侮辱了「Literature」這個英文字，也侮辱了莎士比亞，或者金庸。所以小說裡的橋段都是非常造作，為扭而扭，好多時候還刻意渲染色情和暴力，甚至抄襲其他著名作品電影或網上話題企圖增加銷量和注意度，作為一個地底泥的小說作家，幹出這些事情大家不需要奇怪，正如一個汽車維修員身上有一把士巴那也是正常的一樣。

故事來到這裡，Winnie和佳佳兒兩個港產美女，又忽然看見一對廢老站在他們背後，向她們問傷殘人士廁所在哪裡？這種千篇一律的老土橋段讀者們應該會一清二楚，這對高齡廢老一定是美國政府一方的異能人，他們身上隱藏了某些殺著，就要在兩位港女毫無防範之下，向她們作出致命攻擊。然而故事的結尾你們也是知道的，兩位港女當然也身負異能，最後用她們的異能打敗兩個老人，來完成一段小故事……情況事實上也是這樣的。

Winnie和佳佳兒當然起了戒備之心。

佳佳兒問：「你們是誰？」

九十歲的男人答：「我們是老友記，現在想找個廁所去，你知道我們老人家就是尿頻……」

佳佳兒説：「找廁所就找廁所，為什麼要找傷殘人士廁所？」

那八十開外的老女人説：「我老公的腳有點問題，殘廁裡馬桶旁邊有不銹鋼扶手可用，他小便時就比較方便。」

佳佳兒説：「你會協助他小便嗎？」

老女人答：「當然啊，他已經太老了，就連把自己的尿尿從褲襠裡拿出來也成問題，我當然要協助他，他是我的老公，拿著那東西我才不會尷尬。」

Winnie説：「看來你們都好恩愛……」

老男人説：「也不是什麼恩愛和不真愛的問題，我們已經結了婚60年，那些情情塔塔的東西，一早已經忘掉。」

Winnie和佳佳兒背後傳來一陣陣爆炸聲，沙塵滾滾，爆風處處，好像身處戰場之上。

Part 432

忽然間，有一滴啡色的東西，濺到了佳佳兒的面上，停在她的鼻環旁邊，她旋即大聲尖叫起來：「哇！不……不啊！」

Winnie說：「你叫什麼？」

平日身光頸靚的佳佳兒慘説：「holy shit……Winnie, tell me this is mud only, not a shit……」港女過度驚惶的時候，就會講一大串英文，這是港女可愛的地方。

Winnie説：「我不肯定……但是如果是糞便都有可能，因為和 晶子交手的異能人，正在不斷放屁噢。」

老男人伸出手，卻在震，說：「這位美麗的小姐不用擔心，我來替你辨別吧……」

佳佳兒退了一步説：「哇！你不要碰我！」

「玩夠了！」

嘭！

說時遲那時快，Winnie已經揮出一拳，直接命中90歲老友記面門，把他整個人直接轟在地上！

老女人大叫：「你做什麼？為什麼這樣重手打老人家？」

Winnie從懷中拿出一包Tempo，遞給佳佳兒，說：「不要再裝模作樣了，你們是敵人，拿出你們的異能來戰鬥吧！」

但在這時候，倒在地上的老人一動也不動，那個老女人撲在他身上大哭大叫：「老公！你怎樣啊！你不要死啊！」

佳佳兒用紙巾抹走臉上的污跡，又望望Winnie，Winnie説：「去看看他什麼情況？」

佳佳兒連忙蹲下，伸手探著老男人頸上脈搏。

Winnie説：「小心他隨時發動攻擊。」

佳佳兒卻説：「不……他斷氣了……」

Winnie奇怪地問：「死了？唔係化？」

佳佳兒把手放在老人胸口，再confirm：「心跳也停了……是真的。He is dead！」

老女人忽然撲向Winnie，大吼：「嗚呀！你殺死我老公！我要同你搏命！」

「異能人終於發動了攻擊啊……」Winnie心裡這樣想，一腳直蹴去衝過來的老女人身上。

砰一聲，老女人被港女Winnie踢得飛開，直倒在三米外的地上，頭顱撞上了花糟，鮮血一地，又動也不動。

時間停頓了30秒，佳佳兒跑過去老女人身邊，然後對Winnie說：「她也掛了……」

「What？」Winnie感覺非常奇怪，畢竟一口氣私了兩個老人，她的心理也是不好受。

Part 433

△△△

我們的主角上帝蔡明軒，正和他最信任的美少女美亞，被《麥樂雞》狄士尼分部成員藍絲高飛帶領，撤退入安全屋躲避敵人大軍壓境，一同前赴的，還有背著昏迷了麥樂雞首領卡羅的天下第一高手劉玉嬋劉老太。

美亞問：「安全屋在什麼地方？」

高飛説：「在探險世界的『泰山樹屋』中，現在我們首先要前往『森林河流之旅』機動遊戲起點，然後乘船往對岸。」

把卡羅背著的劉老太突然問：「高飛，你是藍絲？」

這個問題也未免問得太突然，現在可不是討論政治取向的問題啊，高飛回頭答：「請問我是否藍絲有什麼問題？劉老太，你是我們麥樂雞德高望重的人物，我不想和你爭執。」

劉老太說：「我不會和你爭執，我只是欣賞你，雖然我和你的政治取態不同，但是不代表我們不能合作。」

高飛説：「你是一個講道理的黃絲。」

「我什麼時候告訴你我是黃絲？你太敏感了，在香港，並不一定是藍絲或黃絲，其實很多香港人也沒有政治取向，他們只想過安穩、無憂、安全和平靜的生活。」

「我贊成你的意見，香港人都是這樣的。」

「但我有一個問題想問你。」

「你隨便問。」

背著成座山的卡羅，劉老太卻似輕如無物，繼續說：「你是藍絲，你是愛國者，你愛中國，但我想問你愛不愛香港？」

高飛説：「香港是中國的一部份，我愛中國，自然也包含香港，兩者沒有區別。」

劉老太說：「這樣就好了，我知道美國政府為了爭奪上帝，已經派出大量異能人來到香港，這些人為了達到目的，會不擇手段。昨天晚上，他們有人火燒旺角西洋菜街，已經引發死傷無數，在接下來的日子，只怕會有更大的災難會出現在香港。如果你愛香港，我懇求你，在好好守護上帝的同時，更要和我一起幫助香港人。」

高飛點點頭，其實在他心裡，「香港人」是「香港人」；「中國人」是「中國人」，兩者是有分別的。

他逐說：「劉老太你放心，今天我高飛是把性命也豁出去，香港人也是中國人，我一定會守護到底。而且我參予麥樂雞，無非都是為了保護我的祖國，我並不想祖國的14億人最後會成為女王阿朵嘉的意識傀儡，或者成為美國人的奴隸。」

現代新冷戰時代的藍絲思維，中國和美國就是勢不兩立。

【渠頭者聯盟第六部：人人心中都有一個狄士尼】全新上架

Part 434

美亞在這時候插口：「高飛先生，其實你不可以把阿朵嘉和美國政府混為一談，我知道阿朵嘉的野心，是想操縱全人類的意識，讓所有人一起發甜夢，美國政府只和美國人只是她的工具罷。」

高飛冷笑一聲，說：「小女孩，你太天真了，美國人並非你想像那樣正義啊！我們今天要面對的敵人，就是美國政府安排的。」

美亞説：「可是……」

她本來想說，自己也有綠卡哩，但面對藍絲，總是有理說不清。

And But，「砵……砵……砵……砵……！」

忽然，在遠方的天空，傳來一陣陣好像哈利電單車引擎的巨大聲響。

高飛蹲下，輕聲説：「大家蹲下！」

之後，不計算哈羅在內的四個人，都看見天空上有一個形狀奇怪的人形不明飛行物體飛過（他就是fartman速遞員阿傑），正往他們四人相反的方向遠離。

高飛望著天，説：「看來Winnie組長她們已經成功引開了部份敵人的注意力。」

整體戰略是，在狄士尼《麥樂雞》七女三男成員，兵分三路，分散敵人注意力，三組人馬分別是：

第一組女子組：組長港女Winnie、時尚教主佳佳兒和人狼晶子。（不久之後，晶子和屁人交戰，Winnie則私了兩件廢老。）

第二組男子組：藍絲高飛、美亞、劉老太、上帝蔡明軒和首領卡羅。（目的地探險世界的『泰山樹屋』。）

第三組特別行動小組：會計馬小姐和小紅媽咪。（她們另有特別任務在身。）

劉老太說：「我們起行吧，要儘快把上帝和首領帶到安全屋。」

美亞向高飛繼續他們原有的話題，説：「可是呢？其實我也是美國人來的，我有美國護照。」

高飛説：「小姐，你為什麼要在我面前強調自己是美國人？難道你要認自己是內奸嗎？」

美亞拖著蔡明軒，輕聲說：「噓！果然人一藍…腦就殘！」

人類有很多時候不能控制自己的情緒，書面語我們叫無名火起，在廣東話俗語裡，叫「辣著咗」、「扯火」或「著咗」，美亞的一句「人一藍腦就殘」，就在半秒裡辣著了高飛。

「你……說什麽？」高飛忽然一巴打向美亞？

拍一聲，美亞半邊面就紅腫了起來？！

蔡明軒和劉老太，瞬間呆著。

冇文

Part 435

蔡明軒想大叫『你做乜打我條女呀』這句話，但想深一層，美亞仍不是他條女，在上帝心裡，女朋友仍是雪雪。

那個頭顱被砍了下來，在地面上滾動的複製人雪雪。

蔡明軒改口大叫：「你為什麼打…她？」

美亞沒有回應，兩行眼淚就如新娘潭瀑布般流了下來……

高飛指著美亞，大叫：「你收嗲！喊？喊乜X嘢呀你！我懷疑你就是內奸呀！」

蔡明軒撲上前，大叫：「你快道歉！」

高飛大叫一聲「道你老母！」伸手就把上帝推倒在地上，上帝對人類非常重要，但上帝卻是手無縛雞之力！

美亞扶起蔡明軒，説：「大儍蛋，你沒事嗎？」

「我……OK！」蔡明軒看見美亞腫了半邊面，造成左右不對稱，美貌喪失五，不禁我見猶憐。

高飛似抑壓不了怒火，大喝：「你兩個年青人，不要再多說話！現在是非常時期！我不想再……」

他沒有再說下去，因為他看見很恐怖的事情：面前的劉老太，不發一言把卡羅輕輕放在地上。

關於這個女人的故事和傳說，身為《麥樂雞》成員的高飛已經聽得太多，單打獨鬥，天下間沒有一個人會是這個女人的對手。

劉老太帶著無限氣勢說：「高飛，你是自己人，我現在給一個機會，向兩位小朋友道歉，否則，你要接受我劉老太給你的——教訓！」

高飛吞了一口口水，這時候道歉？他還可以是男人嗎？所以，迫於無奈，只有撐下去說：「我……我……屌你老……」

個「母」字還沒有發音，高飛腹上傳來一陣劇痛，他應該是被劉老太攻擊，但他完全看不見，只感覺身體劇痛後就向後飛開，然後在地上滾了六個圈……

他想重新站起來，但整個腹腔好像火燒一樣，他痛苦地呻吟：「你……你……你……嘔……嘔嘔……」

嘩啦嘩啦……然後他把早餐全部嘔在地上，劉老太的「教訓」，沒有人可以承受得起吧？

劉老太說：「道歉吧！我給你最後一個機會！」

美亞上前企圖阻止劉老太，忙道：「劉老太，不要將事情弄大，我們要把上帝和首領帶到安全屋啊！」

怎料劉老太突然大聲向美亞責罵：「你做什麼？我現在和你出頭！你為什麼要阻止我！這個男人我一早就看不過眼，內奸可能就是他！」

似乎怒火這東西在一直蔓延，燒到每一個人身上。

支持

Part 436

美亞一奇，委屈地說：「劉老太……你為什麼要罵我？」

劉老太怒説：「為什麼不是你？剛才是誰說『人一藍腦就殘』這種無聊說話的？如果你不是惹惱了他？他又為什麼會打你！今次的任務，就是你在阻頭阻勢，增加難度！還有你的大哥就是比爾，別人說你是內奸，都是有理由的。」

美亞也怒了，説：「劉老太，你太過分了！我尊敬你，是因為你年紀大！」

劉老太怒叫：「你是不是因爲我是廢老？沒有我保護你，你一早已經死掉！」

米亞説：「你不要這麼大聲說話好不好？這是沒有禮貌的！」

「我大聲不代表我沒有禮貌！」

「劉老太！你是不是瘋了！」

蔡明軒急忙地說：「你們不要吵架好不好？」

『砵………………！』

忽然背後傳來砵一聲，在這個重要時刻，有人放屁。

劉老太、美亞和蔡明軒回頭，放屁的人是倚在花糟旁邊昏睡了的卡羅。

不但放屁而且還發開口夢，他用日語笑笑口在自言自語：「ミス三亜ようや、頑張ります！（三上悠亞小姐，我會努力幹啊！）」

卡羅在做夢，而且應該是在做綺夢。

劉老太問：「上帝，首領他在說什麼？」

蔡明軒非常尷尬地説：「這個……這個翻譯有點困難……他應該在做夢，在夢裏做著一些東西……」

「做什麼東西？」劉老太問。

「這個……這……這……？」

「上帝你吞吞吐吐道做什麼？難道你不相信我嗎？你以爲我是內奸麼？我連手臂和眼也失去了一隻？難道還不夠你信任嗎？」

「我完全沒有這個意思？劉老太你不要誤會啊！」

蔡明軒突然打了一個冷震，感覺奇寒刺骨。

空間中溫度急降，情況就好像有人突然打開了一個巨大的工業用凍肉雪櫃的門，寒氣在雪櫃內急速湧出來一樣。

「你老母你又在玩什麼花樣？」劉老太回頭，對遠方剛剛站起來的同伴高飛說。

高飛傲立，全身散發出巨大寒氣，面色變成一片冰藍，帶著怒意説：「不發火就當我病貓嗎？要道歉的人，是你才對啊！」

沒錯！高飛也是異能人！現在他動用異能了！

Coolman！

劉老太如電撲出，要打，她是百份百勇武派，從來沒有退縮。

高飛右手一伸，一陣藍色寒氣從他掌心裡吐出，直轟向撲殺而來的劉老太，氣溫是攝氏零下40度！

劉老太矮身避開，寒流在她頭上掠過，只感到全身一陣麻木！

避開第一道，第二道寒氣又撲面而來，劉老太再避開。

「傻瓜！對我來說是沒有用的！」劉老太一邊大叫，一邊在高飛激射出來的寒流裡左右穿插，要打中這個動作異常敏捷的女人，基本上完全沒有可能。

「先制伏他再説！」

轉眼上間，劉老太已經來到了高飛身前三尺，如電刺出一指，要點高飛的穴！

三島悠亞 X 歐陽鉅 全新作品【mini war 第一部】

一場不能回頭的抗暴之戰
一場改寫宿命的逆權之戰
這是屬於我們的一場——Mini War！

【miniwar】內容簡介

在地球上一個高度資本主義大都會杳城中，自半年前市面出現大規模示威和抗爭運動開始，整個城市陷入一片混亂無比的局面，社會經濟接近停擺狀態。與此同時，多重隱藏在杳城背後的神秘勢力，開始陸逐浮現上水面，當中包括由杳城背後宗主共和國支持的官方軍警機構、杳城首富支持的神秘社團、民間抗爭者成立的反動團體、以及有宗教背景色彩的絕密組織，但所有勢力背後都有一個共通點——就是他們都是一群擁有超能力的「超人」。

「超能力」由一年前開始，就如一股病毒一樣，在杳城這個城市蔓延開來，令到不少普通人得到一如超人的力量，上帝似乎要在這個墮落醜陋的城市裡，釋出祂仁慈的救贖，當然，眾生登上方舟避險之前，必須經歷大洪水的洗禮，於是，戰爭無可避免。

這群超人，會如何動用他們手上的超能力去改變世界？抑或，首先改變的是他們自己？人性中的善惡，能夠帶來光明和黑暗，到底榮光能否照耀杳城？抑或把杳城拖入絕對黑暗的深淵中？

故事由一個超能力少女，到特首府行刺杳城行政長官——那個邪惡的職業官僚女人開始……

Part 437

不過，劉老太卻中計了！

原來剛才那些寒流攻擊，是一個誘捕器，是引誘劉老太來到高飛自已身前，同一時間，劉老太看見高飛身上所有外露的皮膚變成藍色，整個人變成好像「阿凡達」一樣，又像是「藍精靈」，也是完全「藍絲境界」！

「只要距離夠近的話……」

勒……………………！

高飛身體上的每個毛孔突然滲透出極度深寒，他身旁的氣溫急降到零下80度，劉老太冷不及防，全身凍僵，動作止住，空氣中的水分亦被瞬間凝結，於劉老太身體表面上形成冰封狀態！

「八婆！收嘢啦！」趁著劉老太全身被冰封，高飛回贈她一腳重的！

武功天下第一高手劉老太，就被高飛一腳撐開，在地面上滾開，非常難睇！

但這一腳當然沒有令她受傷，劉老太一個翻身站穩，內力一吐，身上的冰卦立刻解開，冰粒滴滴答答滴滴答答掉在地面上。

劉老太怒上加怒，説：「你是不是玩真了？你千萬不要後悔才好……」

身處超低溫極寒中央、全身藍色的coolman高飛説：「八婆，你夠膽便過來吧！」

在不遠處的蔡明軒突然大叫：「你們兩個先停手，有點不妥！」

劉老太回頭說：「有什麼不妥？上帝你乖乖站在那裡，不要過來！」

蔡明軒說：「你們為什麼會打起來？為什麼會吵架？為什麼脾氣一下子變得這麼壞？一定是有原因的，我懷疑有敵人在附近令我們發怒。」

經蔡明軒這樣提點，劉老太和高飛兩人亦把形勢重頭到尾審視一Round。

高飛説：「你認為是有異能人用異能令我們發怒，自相殘殺嗎？」

劉老太説：「上帝都這麼說了，你為什麼要重複一次他的說話？你是不是腦筋有問題啊！」

高飛怒哮：「八婆！你説什麼啊？還要吵架嗎？剛才一腳，你懷恨在心嗎？踢得你老母很痛嗎？」

劉老太怒説：「他媽的你收皮吧！你哪有資格令我劉老太痛呢？你剛才踢我那一腳，我以為俾蚊咬啊！」

高飛怒哮：「八婆你過來！讓蚊再咬你一次吧！」似乎怒火仍未在兩人中間消失。

蔡明軒説：「你們先冷靜下來！不要再吵！」

美亞跑上來，大叫：「大傻蛋小心！」

「？」

蔡明軒一愕，身體已經被一陣風扯起，感覺雙腳離地，手中的apple noteboo也差點拿不穩…

Part 438

把蔡明軒整個抱走的人，叫麥紹輝，他是一個澳洲畢業回來的會計師，今年27歲，他的異能是Roller，屬高速奔跑型，他自己估計，最高時速可以達到300公里。

他覺得自己今天很好彩，因為他在奔跑期間，突然看見前方有一個宅男似的物體，而和宅男對話的人卻稱呼宅男做「上帝」，麥兆輝有理由相信這個宅男就是今天任務的重要目標：「蔡明軒」。

於是他發動最大異能向前衝，一手生擒上帝，絕塵而去。麥兆輝心裡明白，手中抱著的物體價值500萬美元，有了這筆錢，他一定會遲去那份在太古坊上班、一星期六日工作、每日朝九晚十一的食屎會計師工作；第二件要做，就是和現在的老婆離婚，再和情人Nana去日本定居。

蔡明軒也不知道發生什麼事，只感到勁風撲面，整個身體在高速移動中，他大叫：「發……發生……什麽事呀？」

高速奔跑的麥紹輝說：「收口！很快就會結束！」

麥紹輝抱著蔡明軒如一陣風般，掠過了劉老太和高飛身旁，一切都發生得太快了。

劉老太急叫：「高飛！救上帝！」

高飛高速轉身，卻看見麥紹輝抱著蔡明軒的背影在前方高速縮小，正在視線範圍急速消失中……

「媽的！」高飛大叫一聲，右手全力一推，一股冰藍氣流，像炮彈般直射向麥紹輝背後。

高速奔馳中的麥紹輝，感覺背後有一陣巨大的寒氣射來，於是他加快腳步再加速。

寒氣仍比他更快，再逼近背脊，於是他再加速……

最後像炮彈一樣射來的寒氣始終追不上且打不中麥紹輝，以高速激射了一段距離後，自行瓦解。

那只是四秒間發生的事情，麥紹輝已經抱著蔡明軒，遠離眾人280米以外，這種奔跑速度，在奧運會上奪取金牌是輕而易舉的。

美亞高速衝前，大叫：「大傻蛋呀！」

劉老太一手截住美亞，説：「上帝交給我和高飛，你快回去保護首領離開，前往『森林河流之旅』機動遊戲起點等！」

大局為重，美亞只有無奈答應：「是……是……」

但為了避過剛才高飛的寒氣攻擊，麥紹輝已經將自己的速度提昇到時速250公里，而前方，他卻需要轉彎。

駕駛汽車人都知道，要掟彎一定要減低車速，否則就會甩尾，所謂頭文字D的漂移技術，一般司機實在難以掌握。

麥紹輝害怕背後還有攻擊傳來，於是他沒有減速，以250公里時速直接轉彎，它不是一架車，當然不會甩尾，但是……

他卻看見一部小貨車在眼前突然出現，小貨車是樂園裡運送員工的交通工具，大概是昨夜某一個人的疏忽，就隨意停泊在路邊某處。當然純粹只是一次意外，泊車的人永遠也沒有想像得到，會有一個異能人會用250公里時速高速奔跑，卻在高速轉彎的時候，突然遇上小貨車這個障礙物！

刹車？太遲了！

Part 439

△△△

Roller麥紹輝突然出現，就連躲在草叢中的另一個異能人阿田都不知道。阿田是一個印傭，由於她印尼名字中以「-ti」結尾，所以她的雇主就簡稱她叫阿田，和很多在香港工作的印傭一樣，阿田是一個很普通和常見的名字。

阿田是一個不幸的女孩，在耶加達郊區貧民窟長大的她，不知道為什麼在她身邊的人都很憤怒，時常吵架，只要她一出現，很多時候就會帶來大亂局，所以後來她為了逃避原本的生活，16歲時候便來了香港工作，起初她的雇主都不喜歡她，經常在她面前發脾氣，甚至女主人曾經用燙斗炙她手臂，但阿田都忍氣吞聲，後來阿田被雇主安排送到一所彩虹村的單人公屋內，照顧一個90多歲患有腦退化症、半植物人的老婆婆，一切才相安無事下來。

她原本以為，自己的人生就會這樣靜靜地渡過，一張一張合約簽下去，逢星期日到維多利亞公園和幾個朋友聚聚，但她也不多朋友，因為朋友們都認為只要她現身，就會帶來爭吵和憤怒的場面。她在香港工作的收入，大部份寄回印尼老家，她有兩個弟弟一個妹妹還在上學，如果沒有了她的錢，弟妹就會輟學，或者會淪為貧民窟裡垃圾山中拾荒的兒童。

改變阿田命運的是一個美國人，有一天美國人上門到彩虹邨公屋找上阿田，並且告訴阿田她是一個異能人，將會接受美國一個叫「教統局」的機構監管，「教統局」每個月會給予特別津貼給阿田，而條件只是要把一個小型炸彈和監察器注射入她的頸上，並且要阿田簽約答應，沒有「教統局」的批准不可以隨便動用異能。

其實阿田也不知道自己的異能是什麼，都是由那個美國人告訴她，阿田的異能是能夠令她身邊的人產生怒意和發脾氣，美國人給了她的異能一個名字，叫「Bad Temper」（壞脾氣）。當時阿田才知道原來過去日子發生的東西，就是因為身上這份異能而出現，對她來，也不知是喜是悲？

她有問過那個美國人為什麼會找到自己？那個美國人告訴她，凡是異能人身上邊都有一股特別的氣味、散發出來的磁場也和普通人不同，而「教統局」裡就有專門找尋「異能人」存在的異能人探員，而那個探員，就是坐在他面前的那個美國人。

對於命運的安排，阿田坦然接受，反正每個月有更多的金錢資助，家鄉的環境也因為「教統局」的特別津貼而得到顯著改善。她也從來沒有想過會動用自己的異能做什麼，日子如常地過，什麼事也沒有發生，除了每個月戶口內會多了一些錢用。

直至昨天晚上，有幾個自稱是CIA的人到了彩虹村，把阿田帶走，接著她就被送來狄士尼樂園，接受一個叫比爾（Bill）的美國人統領，要進行某些任務，例如要把一個叫蔡明軒的男仔活捉。

唔錯呀，不過近排更新唔穩定、加油呀樓主

Part 440

△△△

麥紹輝和眼前的小汽車距離只有15.85米，而他正抱著上帝蔡明軒以253公里時速運動中。

刹車已經不可能，轉彎有沒有時間，而且他亦剩下百分之幾秒時間去思考可以做什麼？其實他亦不能夠做什麼去改變眼前悲劇的發生。

人為財死，鳥為食亡。

他 到最關鍵時刻，卻想起手中抱著一疊500萬美金的鈔票，如果上帝死了，他是領取不到鈔票的。

也不是主觀決定，而是純粹反射動作，求財若渴的異能人，在最關鍵時刻把蔡明紹一手甩開。（because The God cannot die.）

我可以告訴你，如果麥紹輝沒有這樣做的話，【渠頭者聯盟】這個科幻愛情暴走故事就會在現在結束。

大家聽過「慣性」（inertia）沒有？如果你知道慣性是什麼的話，你便會明白蔡明軒現在的身體雖然離開了麥紹輝的手，但仍然是二百五十公里時速運動中。

只不過麥紹輝手部的輕微動作，卻令蔡明軒運動的向量，由直線變成斜線，就是小小的偏差，令飛出去蔡明軒的身體避開小貨車的車身，擦車而過，高速向斜直飛向道路旁邊的草叢裡……

『轟隆………………！』

震耳欲聾的一下巨響傳到蔡明軒聽覺內，那是麥兆輝身體擊撞在小汽車車身所發出的碰撞聲！

由於慣性使然，上帝自己則仍以250公里時速飛行著，就算撞入灌木草叢中，身受重傷也是不能避免……

但是他為什麼被稱呼為上帝呢？上帝就是一個能夠創造奇跡的傢伙。

上帝的意識，卻在這時候把碰撞的時間無限伸延，這是因為蔡明軒曾經利用「意識編碼技術」在蠢柒低的王灝然虛擬世界內渡過了十三年時間，那個經驗，改變了他的腦部結構。要知道，所謂「時間」這東西其實是人類意識所產生的主觀「幻象」，每個人對時間的感官其實並不相同，所以才有「快樂的時間總過得特別快，失戀痛苦的時間卻是漫長」現象的產生。

距離身軀碰撞植物的時間其實只有0.053秒，不過上帝的感官卻將0.053秒作無限微分，伸延開來，令他以更長的思考事物，利用意志可以作出某些決定或動作，減低自己未來要承受的傷勢。

例如他能夠把雙腳微微分開，利用風阻，把身體的飛行速度減慢15公里……

例如他能夠將頭顱向右擺側15度，令正面撞擊的位置偏移，卸去部分力度，不會引起更大的腦震盪和頸椎折斷……

例如他把雙手稍微改變抱著notebook的位置，令內藏著大量意識編碼數據的notebook，不致受到致命性的破壞，尤其是個hard disk……

例如身體上的每一個關節，他都儘量做了微調和準備，以迎接一場巨大的撞擊……

發生！

『轟隆………………！』

撞上了！

Part 441

△△△

在另一條戰線上……

港女winnie與潮流教主佳佳兒遇上兩個陌生廢老，但Winnie卻暴力私了他們，事後又感覺於心何忍……

Winnie説：「他們真的死了麼？可否再FC一次？」

佳佳兒再認真檢查，然後說：「的確是死掉了，你這麼重手，之前你沒有想過會打死他們嗎？」

「你在怪責我嗎？現在再打仗啊！」

「我不是在怪責你，只是對老人，我們還是應該抱有一點尊重的心，就算他們是敵人也好……」

Winnie哼了一聲，指向後方，轟炸聲仍不斷傳來，屁人fartman阿傑仍和狼人晶子wolfwoman在糾纏中，屁人阿傑仍取得半空優勢，但屁彈始終未能順利炸中動作異常靈活的禽獸狼人晶子，二人的戰線不斷移開，朝著「米奇幻想曲」的方向而去。

Winnie説：「佳佳兒，今天除了我們之外，在狄士尼樂園出現的人都會是敵人。他們雖然死了，但我相信一定有後著……」

佳佳兒站起來，説：「我不知道這兩個老人的死有什麼後著，但我肯定敵人已經出現……」

遠方傳來一聲大叫：「人神共憤呀！」

朝著Winnie和佳佳兒行來的，一共有五個男人，這些男人年齡介乎20多歲到50多歲之間，全部兇神惡煞，用一般寫小說的套路，我應該開始描述這五個男人的外貌和他們各自擁有的異能，沒錯！這些男人都是今日比爾帶來的異能人大軍成員。他們各自有自己的名字、經歷、背景、外貌和異能，如果要逐個寫他們的故事，恐怕需要極大篇幅，但是如果我這樣做，明顯就是多舊魚，因此我簡化這個部分，直接稱呼這五個男人為男人A、男人B、男人C、男人D、男人E。

世間所有事物都只是形相，名字只是一種稱呼，沒有實質的內容，你叫他做「男人A」，還是稱呼他做「蔡明軒」，其實都是沒有關係的，所以有人說，角色的名字一點也不重要，重要的是故事情節。

這裡牽涉了一個小說理論的問題，是文學性的問題。究竟所謂「小說」，是故事情節本身？還是人物本身？所謂故事，究竟是由人物角色去建構而成？還是由故事本身在創造人物角色呢？

【渠頭者聯盟】當然不能被歸類是一部文學性作品，雖然作者覺得它是，但在通俗意義上，這本小說只是一部「快餐式的消磨時間幻想性讀本」，所以要在這本小說中，暢談究竟是『故事創造了角色？』還是『角色創造了故事？』那些嚴肅的文學性話題，其實是多舊魚的。

於是我們回到故事裡，男人A第一個沖出來柒，他大叫：「你們還算是人嗎？竟然將兩個老人家監生打死？我不替他們報仇？我還是一個頂天立地的男子漢嗎？」

Winnie和佳佳兒對望了一眼，她們單憑這個男人出場的對白，便知道這個角色戲份不重，一定是一個「茄哩啡」……

Part 442

佳佳兒突然向Winnie流露一個懇求的眼神，似乎在要求上司做某些決定。

Winnie搖一搖頭，伸出手玩弄佳佳兒的鼻環，然後用沉重語氣說：「我知道你並不想做，但現在是戰爭期間，非常時期，我們要保護上帝，要拯救地球所有人類。如果世界上真的有神的話，神亦不會怪責你。」

只要藉口夠偉大，就可以縱容暴力。

佳佳兒點頭，説：「組長，我明白了！」

說罷，佳佳兒轉身步向那五個男人，腳步跨越地上老人的屍體。

男人B伸出了一條五尺長的尖舌頭，大叫：「你隻臭雞！你還是人來的嗎！你還要跨過老四和謝太？」原來那對死去的老人家是姓謝的。

男人C步前，大喝：「今日我們就要替天行道！」說罷，男人兩條手臂變成了不銹鋼結構。

男人D的右手像Xmen電影中的人狼一樣，嗾一聲伸出了四枝利刃（狼人是三枝），也跟上大喝：「我們要將你私了！碎屍萬段！以祭謝老四夫婦在天之靈！」

男人E的頭顱像刺蝟般伸出了大量尖刺，陰險地說：「這樣殺了她也太便宜了吧？不如將她先姦後殺！好不好！」

男人A是一個可以穿牆的異能人，這裡用不著他的異能，他也接口叫：「對！先姦後殺再姦再殺！」

佳佳兒一言不發，靜靜地聽著這五個男人説出的遺言，忽然她流下兩行眼淚。

五個男人包圍著佳佳兒，A説：「你這時候才哭？會不會有點太遲了？」

C用他的不銹鋼手臂，摸著佳佳兒的頭，溫柔地説：「你哭起來的樣子也不錯，一會兒強姦你的時候，我儘量溫柔一些吧……」

佳佳兒越哭越是厲害，有點不能自制的感覺。

D大叫：「你不要再哭了？你就算流多少眼淚，也改變不了你的下場啊！」

佳佳兒抹著眼淚，抽泣地説：「五位朋友……我們今天只是第一次見面，我實在不應該這樣對你們的……Sorry，I feel so sorry……」

原來她哭，是為了這五個陌生的男人而流眼淚。

佳佳兒異能發動。

「……」「……」「……」「……」「……」

五個男人真想大笑起來，但他們忽然全部都笑不出來，有些東西突然在他們生命中滅絕了、消失了、掏空了。

然後五個人軟軟倒在地上，有些人面上還掛著仍未褪去的笑容。

沒錯！他們全都死掉了！

They all die and it is a bloody war！

Part 443

△△△

劉老太不是異能人，她的能力全來自她的中國功夫，一般香港人都相信，中國功夫的代表人物是李小龍和成龍，但如果和劉老太比較，他的戰鬥力等於100個李小龍、或者350個成龍，還有150個梁小龍。

輕功不是劉老太的強項，在那個「中國武藝學院」中，就有人專門研究輕功，據說最後可以「水上漂」。雖然劉老太從來沒有鑽研輕功系，但憑她的武術根底，前進時速仍可達到80公里。

她和高飛從後追上Roller麥紹輝，然後看見他高速掟彎，接著聽見一聲巨響，劉老太心知不妙。

她用80公里時速掟相同一個彎，然後就看見眼前的慘況——一輛小型貨車翻側在地上，麥兆輝身體整個陷入車身裡，撞得血肉模糊，應該是死掉了。

——原來做人行得太快太前，都是沒有好處的。

劉老太失聲大叫：「上帝啊啊啊啊啊……」

然後才發現監生撞死的只有麥紹輝一人，卻在前方七、八米外路旁的草叢中出現了一個大缺口！

她飛身向缺口奔跑過去，看見草叢被鏟出一個深坑，然後上帝蔡明軒撞在深坑上盡頭的一棵大樹樹幹上。

「No..........no...........no.........上帝你不要死……」

劉老太心膽俱裂，她清楚明白唯一可以拯救世界、對付絕代女王阿朵嘉的人就祇有這上帝，他絕對不能死，如果它死掉，世界就沒有任何希望。

她上前扶起上帝，發現他仍有呼吸，不禁放下心頭大石，但是上帝受傷不輕，處於昏迷狀態，而且身體上有多處骨折，流出的血液染紅了半邊身體，劉老太慌忙為她點血止血。

劉老太當然不知道，蔡明軒現在的傷勢已經是奇蹟，也是上帝自己一手製造的奇跡。

這時候Coolman高飛才跑到來，驚惶地問：「劉老太！上帝他怎樣？」

劉老太說：「情況非常不妙，上帝受了重傷，安全屋內有足夠醫療設備嗎？」

「有！有……的！有！」高飛答她，卻發現自己的怒火已經完全消失，接著他說：「是的……我們剛才一定是受到異能攻擊才爭執吵架的。」

劉老太抱起蔡明軒，説：「沒有關係了，出發吧！快！」

離開前，她當然不會忘記上帝身邊的notebook，notebook並沒有太大損傷。

△△△

高飛和劉老太不再發怒，因為他們已離開異能人印傭阿田bad temper的攻擊範圍……

劉老太所在位置300米外，美少女美亞正扶起《麥樂雞》首領卡羅，她不知道上帝的情況。

「啊？」

但在這時候，美亞的面前草叢鑽出了一個人，他是印傭阿田。

Part 444

印傭阿田一副戰戰兢兢的樣子，手中拿著一把類似生果刀的物體，這是她隨身的武器，也是她平日照顧那個90多歲腦退化婆婆用來切橙食的工具。

扶著卡羅的美亞問：「你是誰？」

阿田不知道美亞在說什麼，於是用印尼話大叫：「Jangan bergerak！」

「印尼話？」美亞一呆，她不懂，於是她嘗試用英語說：「 I don't know What are you talking about？」

阿田用刀子指著美亞，再大叫：「Saya tidak tahu apa yang Anda bicarakan, saya tidak tahu bahasa Inggris.」

美亞説：「你連英語也不懂嗎？是不是？」

阿田繼續叫：「Saya tidak tahu apa yang Anda bicarakan, saya katakan untuk tidak bergerak.」

事實上，沒有人知道阿田在說什麼，相信如果讀者想知道，也一定要使用google tranlate吧。

美亞抓抓頭，説：「不如你嘗試用廣東話，表達你的意思吧，你應該在香港工作的，應該懂一點廣東話吧？」

阿田仍然聽不懂美亞說什麼，繼續大叫：「Kemana perginya bocah itu? Beritahu saya！」

由於沒有共同的語言，阿田和美亞根本雞同鴨講，之後他們來來回回說了一大堆東西，但是誰也不明白對方真正表達些什麼？語言的確是人類意識交流最重要和唯一的「工具」。

所以曾經有哲學家說過，語言並非我們思想和意識的載體，反而我們的意識其實就是語言本身，沒有語言，即沒有意識。人類和其它動物最大的分別也在於使用語言的能力，亦有人說過，不同民族的智商、行為、表現和情緒，也是非常和他們所應用的語言相關。例如使用英語的人，表達情感較為直接，就是因為英語本身就是一種簡單而直接的語言。

「不如我們放棄吧……算了。」美亞說。

於是她就扶著卡羅步過阿田身邊，阿田雖然手中拿著刀，但她也沒有膽量向美亞作出任何攻擊，只有眼定定地看著兩人離開……

阿田感覺有點不值，但也無可奈何，畢竟她一向都不是一個幸運的傢伙……

她收起了生果刀，打算循著原路離開狄士尼。

Part 445

△△△

Winnie拿出Tempo紙巾，為步過來的佳佳兒抹去眼角的淚水，並安慰她說：「你沒有做錯，這些男人都是死有餘辜……」

佳佳兒哽咽説：「但是……我們頃刻間殺了七條人命？是不是有點過份？」

Winnie説：「現在是打仗……你一定要明白！你的狀態可以嗎？」她這樣問，因為她知道佳佳兒的異能是什麼，好明顯，閃電間殺了五個人之後，是有某些後遺症的。

「我不知道……」佳佳兒説：「我從沒有試過一口氣吸這麼多……我有感覺自己很可怕……我覺得自己像一個冷血的屠夫……」

Winnie吻了她面龐一下，她也喜歡女性的，港女一向自我要求非常嚴格，她審視了自己在愛情上對關注的需求，以及承認她泛性戀（pansexual）的生活取向。

佳佳兒沒有抗拒Winnie，因為她開始感覺有些東西在自己身上發生……

「是經痛……？」

不遠處，屁人阿傑和狼女晶子的戰鬥仍持續著......

禽獸化的晶子憑著敏捷的身手三番四次避開屁彈的攻擊，同樣身在半空的阿傑，亦多次避過狼女的利爪。

地面被屁彈炸個稀巴爛，由於屁人阿傑瘋狂地放屁，早令他C眼劇痛，而且還有輕微「脫肛」現象發生，加上他斷了一條手臂，鮮血大量流失，漸漸，他開始感覺體力不支，放屁的力度也漸漸減弱。

忽然，他的一個屁接不上上一個屁，身形猛然下墜，晶子找緊這個機會飛撲而上，一手提著了他右腳上的adidias波鞋！

「今翅仆街鳥！」阿傑大喝。

晶子大力一扯，砰一聲，阿傑整個人在半空被拉落地上，重摔在石屎地上，發出一下沉響和慘叫聲！

「完了！冚家鏟了！」阿傑已經不敢想像之後會發生什麼事情……

果然狼女貞子飛撲而上，張開血盆大口，就要向阿傑的咽喉咬去！

「媽呀……！」

這時候阿傑很後悔今天來到狄士尼，也後悔自己是個異能人，好好地做一個落磊的速遞員，平平凡凡過一生，儲一些錢，北上娶一個老婆仔，或者有一天可以等到政府放寬九成按揭，自己能夠買一層新界的四百萬小單位自住也不錯？為什麼要弄成現在這個田地呢？

突然他聽到震耳欲聾的一聲！然後在他面前的狼女不見了……

命不該絕？Yeah！

Part 446

原來狼女晶子頭部中了一拳，那一拳的力道大得可怕，晶子被轟開，身體直飛到五米之外，雙腳著地之時還要擦地退多五米，那一拳的力量可想而知。

出拳的人是異能人FullGear香港特區警察林啟邦。

他到達的時候已經啟用FullGear，令他幾乎刀槍不入，而且力大無窮，暴戾兇殘，非常可怕！

阿傑看見林啟邦站在身邊，連忙用他剩下的一條手臂捉住林啟邦的小腿，大叫：「同志！多謝你救了我！我…我……剛才好驚呀……屌……」

「請你不要叫我同志好不好？我們衹是同伴……」林啟邦剛才看見過屁人阿傑的招數，於是他說：「嗯？你還可以放屁助攻嗎？」

阿傑説：「當然可以！我只是……只……啊喔！」他想站起來，但是不能夠，當他細心看看自己的右腳時，發現腳掌上鮮血淋漓，原來剛才晶子扯他落陸之時，同步用狼爪把他腳掌上的阿基里腱整條挖走！

沒有了一隻手，再沒有了一隻腳，阿傑是終身殘廢了。

「我的媽啊？為什麼我要這樣傷……」阿傑慘嚎。

一聲狼叫，晶子重整旗鼓，再向林啟邦二人撲殺過來，發動攻擊，所謂獸性，就是永不能止息的暴力！

「我FullGear駛X驚你隻怪物咩？」林啟邦提步衝前。

林啟邦對今日狄士尼一戰有很大的期望，希望在今天揚名立萬，徹底改變自己的命運，最低限度能夠成為一個堂堂正正的美國公民，那時候他就可以去投票選衆議員參議員和美國總統，體驗真正的民主。

晶子的狼人利爪，就瘋狂抓向林啟邦身體攻擊，但抓不破堅硬如鈦金屬的異化肌膚，利爪甚至在林啟邦皮膚上擦出陣陣火花。

捱過第一輪攻擊，林啟邦一拳狂抽在狼人晶子腹上，晶子劇痛，發出一聲淒厲的慘叫。

攻勢陸續有來，林啟邦再一拳轟在狼頭面上，這一拳的力度大的驚人，晶子被轟得原地轉了兩個半圈，整個背門再賣空在林啟邦面前！

「你去食屎吧！」林啟邦再重重一腳，重蹴在狼人晶子背上！

晶子整個人撞向通道旁邊、表面刻有米奇老鼠的石屎花糟，同時，林啟邦右手大刀抓著狼頭後頸一壓。

他把晶子的狼頭撞向花槽，爆出巨響！砰！

拉開！再撞！拉開！再撞！拉開！再撞！拉開！再撞！拉開！再撞！

砰！砰！砰！砰！砰！砰！

一下又一下！

Part 447

警察林啟邦使用的暴力遠超你所能想像，連環暴力撞擊，整個米奇老鼠石屎花槽爆破，狼人晶子頭顱鮮血淋漓……

幸好她已經是一頭人狼，否則早已經爆頭死掉。

巨大的獸性爆發，晶子大力掙脫了林啟邦的糾纏，回身雙爪再向林敋邦面上大力抓去。

嚓！嚓！

這下攻擊大概已用上了全力，但亦只能夠在林啟邦面上留下數度紅痕，連見血也不能！

林啟邦扭扭頭，笑説：「這是沒有用的！怪物！」

同一時間林啟邦雙拳暴轟而出，完全沒有保留餘地下轟入晶子胸口內，晶子一大口鮮血吐出，直噴到林邦彥面上，血是熱燙的。

燙熱的鮮血，令林邦彥視野不清。

晶子硬生生承受這重拳，卻半步也不退。

狼人皮堅肉韌，仍未有傷到筋骨內臟。

這時候，晶子張開了巨大狼口到最大極限，甚至出現皮膚爆裂之聲，原來她硬生生用死力把自己口角肌肉拉斷，目的就是要把口部張得更大！更大……

大到足以把林邦彥的整個頭顱吞入其中！？

「昅！」晶子向前一噬！

「What？」

林邦彥眼前一黑，頭顱已經完全進入了人狼口腔之內！

眼前出現了非常弔詭情況，一頭人狼咬著了警察林邦然的頭部，二人翻倒在地，不停打滾掙扎，當然無論晶子如何發勁，始終也未能扯斷full gear林邦彥的頭顱。

不過林邦彥始終是侗人類，人類是需要空氣呼吸的，身處完全密封口腔空間之內，林邦彥發覺開始呼吸困難，而且吸入呼吸道的，是腥臭無比的狼口氣和狼口水，如果有「極度難受的事情」選舉，他現在的經歷可以穩入三甲。

二人不住在地面翻滾糾纏，人狼晶子死也不會放口，直至要焗死對手為止，林邦彥雙手也攻擊不到晶子身體，眼看就要在佔盡上風之際，陰溝裏翻船。

要明白，和沒有底線的禽獸戰鬥，任何強者都有一定風險，只要對方有不要命的覺悟，你的所有裝備和武器都不會令你得到必然的勝利！

二十秒後，在人狼口腔裡的林邦彥，已經完全呼吸不到空氣，整條呼吸道和食道都充斥著大量狼口水。

死亡的感覺開始出現，刀槍不入的他，最後會死於窒息！

Part 448

二人在地上糾纏間，滾呀滾到了屁人阿傑身旁，阿傑腳上重傷站不起來，但C眼仍在，剛才林邦彥救了他，現在他要報答林邦彥，他打開雙腿，將「炮口」對準眼前目標。

阿傑大叫：「不要怕！我來救你！」

砵—————————————！！！

一個割草式的超巨大屁彈，就直轟向使勁咬著林邦彥頭腦的狼人晶子！

轟隆！（這是屁彈命中晶子腰側所發出的巨大聲響）

喀裂！（這是晶子被屁彈轟中後，狼口硬生生離開林邦彥頭顱的悽厲撕裂聲音）

晶子的身形被屁彈轟出了30米外，不斷在地上擦地翻滾，直滾到極遠的盡頭……

林邦彥狼口逃生，來回地獄折返人間，他站起來，頸上和面部鮮血淋漓，後頸上更插著幾枚斷開的狼牙……他大力反胃嘔吐，把呼吸道和食道中的狼口水全吐出來……

阿傑説：「同伴，你還可以嗎？」

林邦彥一邊扣喉，一邊說：「多謝你救了我，我們合力將所有人殺掉吧！我已經決定，今日不會再留一個活口！」

同一時間，晶子也在30多米外翻身而起，仍未喪失基本戰鬥力，而且她身邊更出現兩個同伴，是Winnie和佳佳兒，三個女人一個墟，但這三個女人卻是一支超乎想像的可怕軍隊！

Winnie按著狼人晶子肩膊，堅定地説：「我們一起戰鬥吧！」

在三個女人眼前，FullGear林邦然已經重整旗鼓，步向她們挑戰……

而且林邦彥除了力大無窮刀槍不入的身體外，更多了一樣必殺武器！

林邦彥把阿傑揹在肩膊上，屎忽C眼向前，他的雙手抓住阿傑雙腳，非常明顯他是把一碌「大炮」裝在自己身上。

佳佳兒説：「這是什麼玩法？」

Winnie掩口説：「我向天發誓，一定要把這種猥瑣的人全部送入地獄，他們繼續存在是污染了這個世界！」

而且在林邦彥背後，還有幾條人影，美國政府的異能人軍隊，已經全部集中到這裏，預備和對手進行一場驚世大決戰。

忽然，佳佳兒痛苦地輕聲一叫：「喲…」

Winnie説：「做什麽？」

Winnie卻看見，同伴佳佳兒的腹部微微鼓漲起來，好像是有了……

BB。

Part 449

△△△

多得三個勇敢的女性Winnie、佳佳兒和晶子成功引開大部份異能人敵人，上帝蔡明軒才能順利到「探險世界區域」內的「森林河流之旅」碼頭旁邊。

蔡明軒要被送往安全屋，而安全屋入口就在河道上的「泰山樹屋」裡。

可惜世事並無完美，蔡明軒今日大力撞擊，現在身受重傷昏迷，需要醫療治理。劉老太不禁在想，如果怪醫秦先生在這裡就太好，可惜他現在仍在旺角女人街秘密醫院。

沒有了印傭阿田bad temper異能影響，再沒有人會發脾氣，藍絲CoolMan高飛預備開船出發。

高飛看看手錶説：「我們還等不等？」

劉老太把蔡明軒放到船上，説：「當然要等美亞和首領，卡羅對《麥樂雞》非常重要，是了，現在幾點？」

高飛站在駕駛方向盤旁，説：「是八時十五分。」

「即是距離10時開市時間還有個多小時，卡羅曾經吩咐我，要在股市開市前把他弄醒……」劉老太說。

「你是認真？還是說笑？」高飛說。

「當然是認真，首領卡羅就是一直靠著炒股票，來維繫我們組織的昂貴開銷，在這個世界上，金錢還是相當重要的。」

這時候，美亞揹著卡羅，氣喘地來到碼頭旁邊。

劉老太叫道：「快上船！我們要去安全屋了！」

美亞上船，放下昏迷的卡羅後，忽然大叫一聲「哇！」，因為她看見滿身血跡的蔡明軒躺在劉老太身邊。

美亞慌忙地問：「大傻蛋……他怎麼了？怎會………？」

高飛開船，說：「無謂的對白就不要說了，事不宜遲，我們要立刻把上帝帶到安全屋作醫療檢查……」

船開入水道中，美亞忍不住抱著蔡明軒，在他的唇上深深一吻，然後兩行眼淚流下來，喃喃自語：「大傻蛋啊……你不要有事，千萬不要有事……」

劉老太說：「美亞，你是不是愛上上帝？」

美亞是鬼妹，不會害羞，直接地說：「是的，我愛上了他。」

「為什麼？」劉老太好奇地問。

「愛情要發生的時候，沒有人可以阻止！」美亞也這樣答她。

『由勇敢的船長帶領你去尋幽探秘，深入神秘而人跡罕至的探險河探險。你將會遇上隨時出沒的大象、猩猩和河馬，甚至與獵人不期而遇，旅程曲折離奇，處處充滿驚喜。』

機動遊戲「森林河流之旅」，在官方網頁上是這樣介紹的。

Part 450

平日負責接載觀光遊客的觀光船，開始緩緩駛入「森林河流之旅」的歷險河道裡。

船上有劉老太、高飛、米亞、蔡明軒和卡羅五人。

氣氛是相當詭秘，但正正就是這個狄士尼遊船河項目的賣點，任何人都需要有賣點，上帝的賣點是守護世界、拯救全人類；劉老太的賣點是武功天下第一；美亞的賣點是青春無敵；而《麥樂雞》首領卡羅的賣點，到目前為止應該是股票。

水靜河飛，觀光船在河道上緩緩前進，直航向「泰山樹屋」方向，安全屋在那裡。

劉老太打開了卡羅的恤衫，露出一個毛茸茸的胸口。

抱著上帝的美亞驚呼：「好多毛呀！」

劉老太說：「為什麼要大驚小怪？你沒見過男人心口有毛嗎？」

美亞搖搖頭，説：「我見過不少外國男仔心口都有胸毛，但他們的胸毛是金色的，而首領的胸毛卻是黑色的……」

「首領不是西方人，他的胸毛當然是黑色的。」

「我知道……但是我比較難接受黑色的胸毛。」

「你真奇怪，你這樣說難道不是一種歧視嗎？為什麼西方人有金色胸毛就是性感，而東方人黑色胸毛做惹人厭惡呢？」

「我完全沒有這個意思，我只是說出我心中的感受……」美亞忙道。

一邊在駕駛觀光船的藍絲高飛插咀説：「我們中國人就是一個被人歧視的民族，我在狄士尼樂園工作就見過不少，如果有外國人坐在地上或蹲在地上，是沒有問題的。但如果坐在地上的人是一個中國人的話，就會被別人投以不友善的目光，大概這就是一種種族歧視。

為什麼西方人總是那麼了不起？而我們中國人就一文不值呢？支持中國愛祖國，就是腦殘；而支持西方世界，就叫擁抱普世價值，是一種高尚行為，請問又是一個什麼道理呢？」

劉老太厲聲道：説：「夠了！你自己做得好，別人自然尊敬你，我們的中國，或者首先要檢討一下自己吧！」

説罷，她一手放在卡羅胸膛上，真氣到處，卡羅悠悠轉醒。現在船上有兩個昏迷的人，少一個情況比較好，於是劉老太把卡羅弄醒。

「喔喔……喔喔……」卡羅開始回復意識，但仍是迷迷糊糊，他用手擦去口角流下的口水，完全不知身在何方。

但出現在卡羅腦中的第一個概念是：「喔……開市了嗎？」

10:00香港的股票市場開市，現在只是8:30未夠。

劉老太在卡羅面前的一的手指，説：「首領，我們現在正前赴安全屋途中，你先休息一會，腦裡的聲音好了一點吧？」

『卡羅！放棄吧！』是1997年女王阿朵嘉利用異能殘留在卡羅大腦皮層上的一個永恒嚴重滋擾。

卡羅答：「是的……細聲了一點……有沒有電腦？現在開市沒有？今天會是一場血腥大屠殺……香港股票的血腥大屠殺……」無論如何，他的話題總會回到股票身上。

劉老太答：「首領你先冷靜一點，我們目前遇上很大的問題，上帝蔡明軒他剛受了重傷，需要到安全屋接受治理。而且香港政府今日已經宣佈半戒嚴狀態，整個城市停工停課，股票市場大概都會停止運作。」

「吓？停市？」卡羅大叫一聲！

「哇…………！」

就在此時，美亞也尖叫起來。

Part 451

因為一隻巨型河馬突然在水中冒出來，對著觀光船大叫！

高飛說：「不要尖叫好不好？這是遊戲的設施啊！」

其實，在觀光船的船底裡，出現了一隻「河童」，目前船上的人，當然完全不知道……

かっぱ，河童是日本神話中的傳說生物，有鳥的喙、青蛙的四肢、猴子的身體及烏龜的殼。傳說其弱點為頭頂的碟，只要誘騙河童彎身，讓他頭頂碟子裏裝的水流盡，他就會精力盡失。

中國人也有河童的傳說，河童也稱「水虎」，是居住在湖北省的河流中的妖怪，情況大致上與日本的差不多。

現代人說河童，通常指謂一種可笑的相貌，或者一種非常特別的髮型，被稱呼為河童的男子，外貌應該是很可笑，所以「河童」本身是一個眨義詞，香港政界中一位少年明星黃Gphone，就經常被政敵嘲笑為「河童」，當然嘲笑他的人，樣子和腦袋也好不了到哪裏。又當然，從政的人大多數不漂亮，如果長得漂亮，就去當模特兒和明星比較好一點，像阿諾舒華辛力加那種命運，並不是每個凡人可以擁有。

河童吉仔出生於元朗，他是一個原居民，今年17歲。他在十歲的時候發現自己有一種異能，可以長時間在水底裡活動和生存，後來他被美國「教統局」收編，被安排進入一所收費昂貴的國際學校讀書，長期接受「教統局」駐港人員監察及被人研究。對美國政府的安排，吉仔父母顯得相當滿意。

但由於吉仔來自元朗，在國際學校裡經常被那些有錢偽ABC嘲笑為「牛屎飛」，對此他感到非常不快樂。

而且有一點他覺得上天對他非常不公平，別人發動異能的時候，身體和外貌大多數並沒有出現顯著的變化，但是當吉仔發動他的「Waterpower」異能的時候，他便會變成一隻外貌非常可笑的「河童」，全身變成綠色，口部雖然沒有變成鳥喙，但是頭頂中央的頭髮會脫落……

還有最重要一點，吉仔刻意地對監察他的人隱藏自己真正的實力，他有多麼恐怖危險，只有他自己才知道，有時候，就連吉仔也非常害怕自己。

來到狄士尼的第一件事，他便立刻發動異能變成河童鑽進水裡，因為水裡的世界才是他的世界，最後非常湊巧地，他碰上了上帝蔡明軒所在的觀光船。

Part 452

かっぱ吉仔把耳朵貼在觀光船船底，偷聽船上的人對話，證明上帝蔡明軒和《麥樂雞》首領卡羅都在船上……

「是了…下一步應該怎樣做呢？」

吉仔潛開，從河道水底找到一條繩索，然後他將繩索擲向觀光船的螺旋漿上……

勒……勤……勒……轟隆！

整艘觀光船突然傳來一下震動，然後再失去動力，停留在河道中央處。

劉老太大叫：「高飛，發生了什麼事？」

高飛説：「我也不知道，推進器可能出了問題……」

這時候，觀光船距離「泰山樹屋」安全屋入口處大概還有30米距離……

抱著蔡明軒的美亞問：「劉老太，是不是有敵人？」

劉老太站起來，説：「不能確認，美亞，你首先替我好好保管上帝的Notebook。」説罷，劉老太把Notebook交給美亞。

半睡半醒的卡羅一看見Notebook，立即伸手大叫：「快把它交給我！快要開市了！我要預備一下！我更加要知道昨晚美股和歐洲股市的走勢！」

美亞聳聳肩，呻道：「卡羅首領，請你認真一點好嗎？現在不是談股票的時候噢！」

砵……！

卡羅放了一個屁，説：「舒服曬……美亞，你錯了！世間上任何時候和地方，都離不開股票，股票才是一切事物背後的本質，股票才是世間所有現象發生的源頭……所有東西被創造出來，最後都是為了上市，為了向市場集資……」接下來他就源源不絕發表他的偉大股票理論，喋喋不休。

香港人有一群人，話題永遠離不開「股票」和「樓市」，他們都不知道有朝一日，這兩樣東西都可以不存在的。

水靜河飛……

劉老太在船舷聚精會神凝視河道，想找尋出敵人的「氣」。

高飛行到劉老太身邊，説：「劉老太，你在看什麼？」

劉老太說：「我在找尋敵人的氣息……」

「氣息？」

「每個人身上都有一種特別的氣息，有時候用氣味來表達，有時候用氣氛來呈現，當中國功夫練到某一個階段，開發了武者的最後感觀，便能感覺到他人獨特的氣息。用比較科學的觀點，就是某人的磁場或第六感覺。」

高飛明顯不相信，説：「啊……那麼我的『氣』又是什麼？」

「一條藍絲。」劉老太答他。

高飛説：「你還要吵架嗎？」

突然劉老太全身一震，而且震動頻率不斷加劇。

高飛奇怪地問：「啊？你……你…做什麽？」

面對任何敵人基本上毫無懼色的劉老太，突然面色發青，牙關戰抖，説：「格格格……我感覺到敵人的氣…格格………好可怕…格格格格………是非常可怕……」

難道水底裡一隻似黃Gphone的可笑河童，竟然令到武功天下第一的劉老太產生恐懼的感覺？

劉老太高呼：「大家小心呀呀呀呀呀呀呀呀呀！」

卡羅抬頭一奇，説：「小心什麼？」

隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆！

突然整艘觀光船發生劇烈震動，所有人基本上都站不穩坐不穩，原因是四周的河水突然沸騰起來，原本平靜如鏡的河水，一下子變成驚濤駭浪！！

除了劉老太之外，包括美國「教統局」在內，根本從來沒有人知道，這個叫吉仔的新界原居民香港少年，是世界上一個最可怕的——

異能者！

抗疫賣大包！

⬇【渠頭者聯盟】第一至第三部電子書免費下載⬇

🔥Beginning【渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀】

🔥【渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度】

🔥【渠頭者聯盟第三部：上帝，你知道我為什麼要詐傻扮懵嗎？】

Part 453

△△△

另一條戰線上，港女Winnie、狼人晶子和佳佳兒，三個女人，正要面對著眼前一支強大的異能人軍隊……

以FullGear林啟邦為首，配以肩上一碌fartman屁人大炮，已經是殺傷力驚人，而且與此同時，更有其他異能人加入戰團。

其中一個踼著人字拖，他是南亞雙雄上一的巴黑星，他胸口上有一個「寄生狗頭」，內裡是另一個世界。在那個世界之內，有我們的香港英雄陳錦波存在。

在巴黑星身旁，還有另外五個異能人參戰，戰況是八個男人對三個女人，情況是相當仆街和不樂觀。

巴黑星看見林啟邦托著阿傑的奇形怪狀，不禁要問：「朋友（印度口音），你這樣托著他，屎忽向前，是什麼意思呢？」

林啟邦説：「朋友，我托著的不是一個人，而是一碌大炮！」

巴黑星也是聽到打鬥聲才跑過來，他沒見過阿傑之前的表演，所以不知道是什麼意思，就説：「一碌大炮？你在愚弄我嗎？他明明是一個重傷流血的男人，又怎會是一碌大炮？」

面目向下的阿傑忍不住出聲説：「朋友，我真是一碌大炮來的，請你相信我。」

巴黑星笑説：「朋友，既然連你自己也認為自己是一碌大炮？我就再沒有異議。」

林啟邦再沒有理會南亞人，托著大炮邁步嚮前，説：「你們在我們身後配合攻擊吧，我不想傷及自己人，眼前這三個女人，我是會想辦法全部殺掉的。」

他身後的一個叫John Chan異能人説：「要殺掉這三個女人？不……只有兩個女人，你為什麼說三個女人呢？我只看見有兩個女人和一條大狗（他以為狼是狗）？你為什麼要殺人和狗呢？」

林啟邦説：「殺人不需要有理由，殺人是純粹能力的問題，我有能力殺死她們，是我自己的選擇。」語氣間深仇大恨。

John Chan是一個宅心仁厚的黃絲異能人，他再説：「不過，那兩個女人，好像其中一個有身紀啊……」

佳佳兒的肚，的確又再脹大多一重，被人認為是有身紀，都是理所當然的。

Part 454

佳佳兒用手頂著後腰，痛苦地説：「我條腰……好痛啊……啊……」

Winnie説：「做什麼？這是……噬魂者的副作用嗎？」

佳佳兒一頭是汗，説：「我…我……不知道……組長，我也是第一次……利用……噬魂者來殺人……之前……的活體試驗……是不會這樣的……」

就連強悍無比的狼人晶子一聽見「噬魂者」三個字，也出現了輕微畏縮的眼神。

噬魂者（SoulEater）就是佳佳兒的異能。

簡單！

就是一種可以隨時吃掉他人靈魂，令對手立刻死亡的超自然恐怖力量。但今天之前，佳佳兒從來未試過在活人身上使用過，之前她做的一切活體實驗，也只是吸掉其他動物的靈魂做練習，例如蟑螂、老鼠、烏蠅、蚊子、小鳥、熱帶魚、青蛙、鷄 、鴨、月蛾、或貓仔狗仔……

對此她已經感覺相當內疚，而今天一口氣嘗試吞噬五個人的靈魂，果然出現極端恐怖的後遺症！

你可能會問「靈魂」Soul是什麼？

二十世紀初，有一個醫生想知道靈魂到底有沒有重量？他嘗試測量人在瀕死之時體重的變化，認為減輕的部份就是靈魂的重量。在每個人死亡的那一刻， 體重會減少21g。

因此有一個說法認為每個人身體裡的靈魂，淨重就是21g。

那麼這21g究竟是什麼東西？

是化學物質？

身體組織？

是人類的情感和知覺？

還是某些仍未能被科學發現的、形而上的神秘東西？

到了今天並沒有一個定案？

但可以肯定，佳佳兒所吞蝕的，是某種實質存在的東西……

Winnie之前對大戰信心十足，就是因為有佳佳兒的噬魂者異能，但此刻，她的美好景願只怕要泡湯了。

而戰爭卻在這一刻爆發了！

林啟邦拍拍他肩上阿傑的屎忽，説：「發炮吧？有冤報冤！有仇就報仇！」

砵………………………………………………！

開火了！

Part 455

砵………………………………………………！開火了！

一個強勁屁彈，急速射向三個女人（嚴格來說，是一個女人、一個大肚婆和一隻狼）！

Winnie大叫：「小心！」

她旋即把佳佳兒撲在地上，屁彈在她們頭上掠過，直接命中後方的一棵樹上，轟一聲！樹幹應聲被轟斷！

「好可怕……」Winnie實在想像不到一個人的「屁」，竟然可以有如此巨大的破壞力？異能這東西真是不可思議噢？

她自己又何嘗不是呢？

大家都知道，大肚婆是不能跌倒的，跌在地上的佳佳兒大力掩著脹得像個皮球的巨肚，痛苦呻吟：「我…丫……丫………好痛……我的肚子好痛呀……丫…………！」

快要生了？

原來的戰略部署完全被打亂，佳佳兒用不上她的「噬魂者」殲滅敵人，Winnie當機立斷，立刻扯起佳佳兒，先尋找一處地方躲避。她旋即大叫：「晶子！你先替我擋著敵人！」

「吼……！」一身鮮血的狼人晶子如電撲出，再次挑戰林啟邦！

林啟邦殺性上腦，大叫：「死曱甴！受死吧！」明明是一頭狼人，為什麼會變成曱甴？真是百思不得其解！

砵！砵！砵！砵！砵！砵！砵！砵！砵！砵！砵！砵！

屁人阿傑在林啟邦手上，以人手調整其C眼發射角度，發揮得更加理想，屁彈炮連環發放！

晶子連環躲避屁砲攻勢，但避得了初一，避不了十五，一記屁彈結結實實命中她胸口，將她整個炸飛開去！

林啟邦拍拍阿傑屎忽，C眼在冒煙，當然臭氣熏天，説：「合作愉快。」

屁人阿傑望著地面説：「合作愉快。」

△△△

由於昨日香港發生恐怖襲擊異常情況，所以特區政府頒佈「緊急法」，宣佈進入緊急狀態，全港停工停課。位於狄士尼附近的赤鱲角機場也不例外，大部份航班取消昇降，原本繁忙的機場跑道，一下子變得異常冷清。

但早上8時30分，赤鱲角機場上空出現金光萬丈，這個情況並不是大鵬金翅鳥顯靈，而是一部黃金色的A370 airbus，預備降落赤鱲角機場跑道。

飛機除了是黃金色，機身表面更加鑲著大量閃閃發亮的珠片，沒錯，是名模明星晚禮服上那種珠片的裝飾，非常 Elegant，亦十分奪目耀眼！當然亦極度浮誇！

會乘坐這架A370 airbus來到現在香港的人，當然不會是普通人了……

Part 456

黃金色A370空中巴士內，有一個人，做著一個夢，夢境是這樣的：

『Once upon a time, 有一個繁花盛放的森林，像是上帝所創造的伊甸園那麼美麗，在美麗森林最盡頭的深處，有一個巨大的露天浴埸，浴場裏的水是從地心而來、帶著甘甜味道溫暖的溫泉水，浴他四周，包圍著一座座美麗的黃金藝術雕塑，大多數雕塑以裸女美人作為造形，浴場邊緣，有喝不完的美酒，吃不完的美食。

但這些通通都不是主菜，主菜是，整個浴場，有一群年約十七、八、九歲左右的赤裸美女不停在奔走遊玩，這些赤裸美人來自不同民族，全都是民族裡最頂尖卓越的美人，她們全都一絲不掛，聚首一堂，只是為了服務浴池中心浮浮沉沉的一個人。

主角。

黃金雕塑面對永恆，雕塑下池水裡的主角肉身，卻在找尋和追逐片刻的時間。

那些美麗如花的赤裸少女，不停在池中來來回回嬉戲，服待主角，忘情淫樂，偶爾會談著一些無邊無際的笑話，從如日方中的中午，一直忘情嬉戲到日落黃昏。

………………時間就是用這種極樂的方式流逝。』

這種夢有一個統稱，叫「綺夢」。會發綺夢的人，大多數都是年青人，因為青春期身體的荷爾蒙和激素分泌，令他們白天作出對性愛的種種想像和美好假設，才把現實的渴望投入夢裡，成為某種自我安慰的影像。

這是對夢的一種最顯淺的解釋。另一種情況是：「來自意識層的願望，只有成功地喚起潛意識中的一個同類願望，並從而獲得助力，才能成為做夢的誘因。」

做夢，是一種神秘的潛意識機制。我們主角所做的這個夢，並非是一個追求淫欲達成的綺夢，而是反映了主人潛意識中對權力的渴望，性慾只是權力的一種投射，那些赤裸少女就是衆生，而眾生存在，就是一絲不掛地全程暴露在主角眼前，任由其擺佈玩樂，在其過程中眾生能夠得到的快感，要全來自主角的誘導和行動，一切都是主角一人的主宰。

黃金色鑲滿珠片的空中巴士順利降落在香港赤鱲角機場跑道上。

「醒來啊！醒來啊！」一把嬌美甘甜的聲音，把正舒適地躺在機艙大床上造綺夢的主角搖醒過來。

把主角叫醒的人，是美麗的夏珪（Summer frog），她的複製個體早前在香港被劉老太殺掉。

被弄醒的主角身穿一件性感無比的真絲睡袍，伸了一個美麗的懶腰，打了一個好看的呵欠，主角也是一個女性，在她的剛才綺夢裡，所有的角色都是女性。

醜陋男人們沒有任何位置。

半裸的夏娃如蛇般纏在她身邊，嬌聲地説：「女王啊，我們到了香港噢。」

「是嗎？這麼快啊？」女人用美麗的聲線答道。

她就是目前地球上權柄最大的絕色女王：

阿朵嘉。

Part 457

新一頁的故事從這裏開始，地球上最大權力擁有者，可以操縱任何人意識異能，絕色女王阿朵嘉到達香港。

女王一直住在美國華盛頓特區，那裡的氣候很好，冷暖適宜，雖然華盛頓是美國政治中心，但那裡一點那不庸俗，亦不繁忙。尤其是女王活到這把年紀，雖然外表仍是一個美麗絕色的年輕少女，但她畢竟已經是一個八十多歲的老人家。

最美麗的肉體盛載著一顆年老老人的心，本身就是災難的源頭？但女王自己一點也不覺得，她知道自己能夠駕馭這個青春肉體，駕馭自己老邁的心，就似她一直駕馭著全人類和全世界所有的政治一樣……

A370空中巴士降落在赤鱲角機場冷清清的跑道上。

巨大的機艙裏是一個華麗無比的起居室，剛剛睡醒的美人阿朵嘉，正在用心地整理自己的儀容。

她坐在美麗的梳妝鏡前，挑選今天用上的唇色。唇膏，對女人來說是不可或缺的神聖之物，外出前定必先塗上唇膏，能令人即時重拾活力神采。

她的情人，半裸的夏蛙，正半跪在地氈上和女王用心塗上腳甲油。

阿朵嘉説：「你在我腳上用了什麼顏色？我想配撘我的唇彩。」

夏蛙一邊塗腳甲油一邊説：「是高貴和浪漫的粉紫色，女王你的腳趾好美噢……」

「唔……」阿朵嘉在面前超過一百枝唇彩中，找尋了合適的配搭，説：「我上次到這個地方，是1997年。」

1997年，阿朵嘉曾經和《麥樂雞》首領卡羅在香港發生過一場戰爭，最後的勝利屬於她，但也為天下無敵的女王留下了唯一令她煩惱的東西，那是卡羅所留下一個關於外星人朗拿度的謎團。

呼！呼！夏蛙正用口吹乾腳甲油，説：「1997年是個好日子，對這裏的人來說……」

阿朵嘉説：「這20多年這裏變成了什麼樣子？」香港在女王的視野裏，HK只是一個很小的地方，她平日完全沒有留意。畢竟要統治世界，和向所有人類施以秩序，工作量是非同小可的。

夏蛙説：「一切都依從女王先前的安排，中國不敢將這裏完全鐵腕統治，這裏的居民也有一定的自由度，當然中間發生過幾次暴動和災難，但最後都被我們在背後擺平，香港會繼續擔當著女王一直想它做的角色……」

女王低頭望著情人、奇怪地問：「嗯？是噢！我想香港做什麼角色？我忘記了！」

畢竟也是一個八十歲以上的老人，會忘記一些瑣事就理所當然。

夏蛙微笑説：「香港是我們用來監視中共和臺灣、日本的情報中心，也是我們在東南亞一帶金錢流動的樞紐啊。」

「是的！我記起了……是了！蜜糖兒，你覺得我應該用什麼顏色的眼影？」阿朵嘉説。

「迷醉金，和粉紫色可配襯。」

「不俗的選擇。」

其實空中巴士已經降落了一段時間，但女王一點也不心急離開機艙起居室，她繼續在扮靚，如果有時間她可能再和夏娃做多一次oral sex，問題是，她究竟來香港做什麼？

還有她究竟知不知道距離赤臘角不遠的狄士尼內，現在發生著什麼事情？

戰爭正在進行中……

⬇【渠頭者聯盟】第一至第三部電子書免費下載⬇

🔥Beginning【渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀】

🔥【渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度】

🔥【渠頭者聯盟第三部：上帝，你知道我為什麼要詐傻扮懵嗎？】

當香港人仲掛住排口罩 搶廁紙 討論邊個邊個ig女神

幫手推下啊唔該

家有喜事 休息一天

Part 458

△△△

「嘷…………！」中屁炮的狼人晶子慘叫飛開……狼的身體在半空不住打打轉翻飛！完全不受控制！

「你這頭衰狗！」林啟邦再調教好阿傑C眼的發射角度，再來下一輪連環屁炮！警察小氣！實行窮追猛打！有仇報仇！

砵！砵！砵！砵！砵！

狼人晶子身在半空，根本毫無借力點可以改變身體位置，只有連環硬食屁人的炮彈！

轟！轟！轟！轟！轟！再中！

身軀再連中五炮，鮮血四濺！皮開肉爛！狼毛四飛！

林啟邦看見晶子在半空連環中炮，樂透了！快樂得到達失控的地步在瘋狂大笑：「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！」

暴力是一種非常嚴重的毒藥，一旦服用過量，就會把人性和良知全部毒殺，而且不能回頭！

這個時候，Winnie扶著大肚婆佳佳兒，朝著河景餐廳的方向進發。

Winnie拖著佳佳兒前行，惶恐地問：「你肚裏的究竟是什麼東西？」

佳佳兒痛苦地答:「我真的不知道……我真的不知道……不要逼我……」

Winnie再留心看看同伴，她的心彷彿跳出體外，因為佳佳兒的肚，又明顯地脹大了一個round，好像大肚婆快要臨盆要生一樣。生不是問題，但不知道生出來的東西是什麼就是大問題了？

一失神，Winnie和佳佳兒跨過花圃的時候，差點跌倒。

同時她們背後已經有敵人尾隨而來，其中包括一個好人John Chan。

那個JohnChan大叫：「你們不要跑！我們沒有惡意的！我們不會傷害你們！而且那個大肚婆好像快要生了！要不要我替你打999？」

好人？這個世界有太多好人了……

Winnie説：「我們先入去餐廳避避吧！」

餐廳的大門就在前方不遠處，但在這個時候，拍一聲，Winnie背後傳來一陣火烈的劇痛？

「呀……！」Winnie慘叫起來，感覺像被人鞭了一下！

她明顯是受到異能人的攻擊，但她沒有停下腳步，拖著同伴直奔向河景餐廳的入口處。

被Winnie拖行著的佳佳兒痛楚地大驚說：「組長……你流了很多血……我的天……」

Winnie背部一條大裂縫，衣衫破開之餘，傷口不斷流出大量鮮血……

Winnie説：「沒有關係！我們要進去餐廳裡！你也知道，我的異能會在室內才有效果！」

室內？究竟是什麼異能要在室內才有效果？難道是室內設計？

兩個狂奔的女人，距離餐廳大門還有五米距離。

拍一聲！

Winnie小腿又傳來一陣劇烈無比的痛楚，跟著她整個人倒下來，跪在地上！連帶佳佳兒也一同倒地滾開。

情況不妙了！

三島悠亞 X 歐陽鉅 全新作品【mini war 第一部】

一場不能回頭的抗暴之戰
一場改寫宿命的逆權之戰
這是屬於我們的一場——Mini War！

Part 459

Winnie小腿出現一道長長的血口，一條美腿的感官完全被破壞殆盡，鮮血不停流在地面上，又是中鞭？

鞭在那裡「發」來的？

Winnie跪地大叫：「佳佳兒！你怎樣啊？」

腹大便便的佳佳兒情況更加惡劣，只見她伏在地上，雙腿之間有紅色液體流出……是血？

佳佳兒痛苦地説：「我……好痛……好痛……肚裡的東西在動……我的天……它……好像要出來一樣……」

「噬魂者」剛才一口氣吞噬了五個人類靈魂之後，出現了受孕的後遺症，那麼要生出來的究竟又是什麼？總不會是個肥肥白白、精靈可愛的BB仔吧？

敵人出現了！

尾隨而來的異能人大軍，跨過植物灌木林來到Winnie和佳佳兒面前，首先Winnie看見一個面目可憎的南亞人，他是胸口裡有一個「寄生狗頭」，狗頭內有另一個世界的巴黑星。

巴黑星旁邊，有一個善口善面的中年人，好像一個中學中文教師，他叫John Chan，事實上世事就是這樣奇怪，他真是一個中學教師，而且真的是教中文，學生都會叫他做陳Sir，在整個香港，相信不會少於五萬個陳Sir（當中包括教師、警察、公務員和某些專業人仕）。

陳sir旁邊，有一個相貌非常猥瑣、面目可憎的男人，就好像那些在藥房裏銷售壯陽藥和過期春藥的藥房售貨員，又好似香港上古一個著名電影男演員曹查理，總之這種人如果不是賣春藥、就是買鹹碟、或者是鹹濕佬、是色狼、是強姦犯、總之它的外表就和性罪行、與港元和美元一樣完全掛鉤，他叫周斌。

任何五人以上的團或非法集結都會有一個肥仔參加，肥仔的作用就是用來襯托其他人，這裏有一個肥仔，年約20多歲，外表上完全沒有任何特別，就是他媽的太肥，他的面部很肥，肥得把五官擠在中央的位置上，胸部肥得像擁有一對女人乳房，腹部漲起來，不比現在的佳佳兒肚仔細，手粗腳粗，手毛腳毛也特別多特別鬈，也擁有一個比普通人特大的屎忽，除了肥之外，他就是他媽的一無是處，他的名字亦就這樣喚作「肥仔」。

除了這四個人外，後邊還有兩個男人和兩個女人，當然都會是異能人（一陣先介紹），一行八個人，來到了倒地受傷的Winnie和佳佳兒身前。

Winnie想站起來，但同時她聽見「發」一聲！

「啊？」

是鞭？

Winnie終於看到了，一條黑色的長條形東西極速向她揮來，她旋即滾地避開，條狀物打在她身旁地面上，發出清脆的拍一聲，然後大力回收，高速收回了三米外猥瑣男人周斌的雙腿中央。

他褲上的拉鍊位內……

原來是鞭？

Yes！

是貨真價實的鞭！

至寶三鞭酒的鞭！

亦即是人類的陽具，廣東話俗語說的：

「賓周」！

Winnie根本不能相信世界上竟然有這樣猥瑣的異能，這個猥瑣男人，他竟然用自己的生殖器官作為攻擊女人的武器。

周斌雙手插著褲袋，非常猥瑣地笑一笑説：「靚女，相信你已經看見，我那話兒可以轉彎，我來自我介紹，我叫周斌，人稱秀茂坪鞭神！」

Part 460

「鞭神……？」Winnie咬牙切齒地説：「你好猥瑣……世界上竟然有一個這樣猥瑣的異能人……」

身為一個港女，港女是一種完全拒絕「猥瑣男人」嘅生物，因為港女通常受過高等教育、性格高貴，但性觀念傾向保守（除非遇上靚仔洋腸另計），一般香港男人在港女眼中，如果窮的話，就是一群猥瑣低級下來賤格的劣等動物，應該全部運向堆填區作堆填用途。

周斌大搖大擺行前，説：「我就是猥瑣，就是下流賤格，那又怎樣呢？現在站著的是我，在地上爬不起來的是你，小姐你又憑什麼繼續寸嘴呢？」

港女就是寸嘴，Winnie怒説：「你去吃屎吧？猥瑣佬！」

「嘿。秀茂坪鞭神，並不是流的！」

「啊？」

一語未畢，Winnie又看見周斌雙腿中間，那條猥瑣無比的東西「發」一聲揮出來！快如閃電，肉眼根本難以捕捉！

拍！拍！兩聲！Winnie左右邊面分別被打中，又發一聲，周斌的賓周又再高速回歸總基地裡（褲鏈之內）。

Winnie兩邊面立刻腫起來，而且她的鼻孔還嗅到了一陣濃烈的尿酸味（或一般俗語所謂的「鳴味」）。

Winnie大聲尖叫起來，她一生人從來只會被人當作公主崇拜，那曾受過此等屈辱？她慌忙在懷裏拿出紙巾抹去面上的鳩味。

周斌叉腰笑説：「對不起……我忘了告訴你，我一向很少清洗我的細佬……嘿嘿！原汁原味嘛，喂，靚仔，你快交出那個什麼蔡明軒來，否則下一次，我的細佬會進入你口腔之內，我保證能夠讓你得到無比的快樂！」

Winnie一邊抹面一邊心道：「我要保持冷靜……冷靜！這群傻瓜還不知道他們已被我引開了……現在只要能夠進入餐廳內……我就可以報仇……冷靜！冷靜！」

周斌説：「你為什麼不說話呢？你剛才不是非常寸咀嗎？你是不是想吃一吃我的細佬吧？你想的話，我就立刻給你吃啊！」猥瑣的人，就永遠只會說猥瑣的話。

就在此時，佳佳兒發出一陣非常痛苦的叫喊：「丫……丫……丫……不得了……我好像……我好像……快要生了……」

她的肚子再脹大逾倍，就好像一個過度泵氣的籃球一樣，隨時會爆破！

中文老師陳sir步前，説：「這個孕婦好像快要生產，不得了，她穿羊水了……」

在場的異能人當然不知道佳佳兒「懷孕」的前因後果，他們只是不明白為什麼一個孕婦要來到戰場上打仗？

陳sir看來的確是一個好人，他扶起佳佳兒，説：「我們應該樣BB先出世，然後再作打算！」

周斌説：「教書先生，我們現在在打仗啊，你不要這麼多事好不好？」

陳sir説：「周生你這樣說就不對了，上天有好生之德，每個人的生命都有其價值，而且孩子是無辜的，他不應該涉及人間的恩怨，我認為我們應該首先幫助這個孕婦生產……」

在旁的肥仔也插口，説：「我覺得陳sir說的對啊。」

「肥仔」這種角色，在一個群體裡就是沒有任何主見的生物，只會跟風附和主流意見，這是作為一個肥仔的宿命。

Part 491

△△△

達尼米薜離開伊甸園的時候，已經是十年前，在這十年裡，他化身成為不同的角色，浪蕩人間。其目的只是想體驗真正的人類生涯，從而找出所謂人生的答案是什麼。但是，經過多番追尋，他和所有古往今來的哲學家一樣，始終未能找到終極答案是什麼。

更有甚者，達尼米薜發現所謂人生，所謂快樂，所謂愛情，其實並非想像中美好和珍貴，相對於蒼白死寂、不知時間為何物的天使生命，當然比較精采，但其精采的水平亦不足以令所有天使剝奪高貴的神聖而去承受。

寂寞的尋道路途上，他曾經到了一個黑暗森林，內裏有一個被人稱呼為智者的人類，達尼米薜和她相處了接近三年時間，智者告訴了達尼米薜達利米是一個故事，故事是這樣的。

『人類總以為眼前的山後，會有一個風光如畫的美麗新世界，但當人類付出了極大代價攀過這個山，卻沒有發現更美好的事物存在，只是看見面前有另一個山，於是人類又把希望寄託在另一個山的背後，如此循環不斷，稱作永劫回歸……』

要在人類世界裡尋找生命的意義，或者本身就是一個異常愚蠢的選擇。

披星戴月，達尼米薜徒步攀過重重山嶺，他終於獨自回到了久別的伊甸。

涼風飄來了血腥的氣味，也飄來了醜惡的氣氛，一切大概都和從前完全不同了……這十年裡，究竟發生了什麼事情？

達尼米薜並不知道，他唯一肯定的是，那個充滿著愛情和極樂的伊甸園，早已經成為歷史的遺骸……

一切因為醜陋的氛圍變得非常骯髒，沒有了純白色的純潔東西，黃金的裝潢暗啞下來，喝不盡的美酒全變濁水，沒有了赤裸奔馳的青春少男少女，只剩下一地長滿了蛆蟲的惡臭屍身……

當 達尼米薜再一次步入城堡時，他沒有看見墮天時在快樂地做愛行樂，只有疏疏落落、一群群帶著愁緒和不安的人影，瑟縮在暗角處，逃避燦爛的陽光日子。

達尼米薜甚至再分不清，躲在暗角的究竟是人？抑或是墮天使？

達尼米薜步過的時候，甚至沒有人會看他一眼，也許所謂「美麗的事物」，已經在此完全消失殆盡，化作虛無和痛苦。

終於，有人看見了他，一個衰敗肉體大力撲到達尼米薜的腳邊，大力親吻著他的赤足……

那人聲淚俱下，一邊愛撫著達尼米薜的足踝，一邊痛苦地叫道：「你回來了就太好……我們想和從前一樣，繼續做夢……」

達尼米薜想告訴他：「夢總有醒來的一天……」

但達尼米薜真的不忍心說，只道：「莎坦娜呢？你知道祂在哪裡嗎？」

「她……？」那人呆了，不知道怎樣回答。

出錯?

唔明

傻尻樓主將路西法個故貼左係呢到

sorry

Sorry 貼錯Lucifer，補貼

Part 461

肥仔附和陳sir，周斌白了他一眼，説：「人肥就不要這麼多意見，好不好？」

肥仔説：「我只是表達自己，人總有表達自己的自由吧？」

周斌説：「自由自由……挑！一天到晚就是在說自由，在説民主，你們這種年青人真是無藥可救，你們究竟知不知道，如果身為一個窮人，無論在一個自由的社會或者極權的社會裡，都只會受苦受難。反而如果你有錢，你在哪裏都是自由人。」

周斌轉頭望向巴黑星，説：「喂，南亞裔，你有沒有意見？你認為先讓那個大肚婆生仔好嗎？」

巴黑星說：「什麼南亞裔？我有名字的，我屌你老母！」

周斌説：「我老母不是生出來給X的，而且她已經仙遊，你想X就要去和合石，南亞裔，你是不是要和我條鞭隻抽？」

巴黑星説：「我怕你條鞭會後悔。」

從巴黑星身上散發出來的那種氣勢和自信，周斌都感覺得到，都是息事寧人算了，於是他說：「我們中國人不會和你這種南亞裔一般見識，你收皮吧！」

巴黑星給他一隻中指回敬。

現場還有另外四個異能人，二男二女，名字分別是志強，家輝，嘉茵和康娜，他們一直非常低調跟尾，儘可能齋食花生，性格非常香港人，既不想付出和冒險，也不想表達自己的聲音之餘，卻想獲得最大的利益或好處。由於這四個人態度非常相似，所以分別表述是浪費文字，作者乾脆叫他們做「中間派四人組」就算。

周斌指向中間派四人組，説：「你們四個，有沒有意見？應不應該讓那個大肚婆先生仔？」

四人組有人聳聳肩、有人抓抓頭，有人把視線望著地下，也有人好像聽不到周斌的說話，擔天望地，總之就是表達一個意向：

『我們是沒有意見的一群，我們是中間派。』

or…

『我們是香港人。』

在周斌收集他人意見的時候，陳Sir已經扶起佳佳兒朝著餐廳步去。

周斌怒説：「我們還沒有一致決定啊！」

陳sir回應他：「時間無多了，我要扶她入餐廳進行生產！你阻止不了我拯救生命！」

陳sir和佳佳兒經過Winnie身邊的時候，Winnie對陳sir輕聲說：「你是一個好人，多謝你……」

陳sir説：「你也跟我入來，好好照顧你臨盆的同伴吧！一齊等她生產完再説。」

「好。」Winnie明白，只要一進入餐廳室內，整個局面便會扭轉過來。

Winnie一拐一拐跟著陳sir，步向餐廳大門。

秀茂坪鞭神周斌突然說：「等等，還有問題！」

Sorry 我戇鳩
貼錯文

Part 462

Winnie回頭問：「又有什麼問題？」

周斌説：「八婆，你不能夠跟進去。」

Winnie一窒，問：「為什麼？」

這時候陳Sir己經扶著痛苦慘叫的佳佳兒進入餐廳內，肥仔和花生四人組也跟著進去，協助他人生仔。

請各位讀者不要問作者三島悠亞為什麼花生四人組，即志強、家輝、嘉茵和康娜的行動為什麼這麼一致？如果要解釋，就是群眾效應、或者叫羊群效應，當一群普通人聚集在一起的時候，往往會產生一致性的行動模式，這是大型群眾活動所出現的理由，或者人類本身就是一種怕凍的動物，很需要圍爐取暖。當然另一個更重要的理由是，作者根本沒有可能再處理現場多四個異能人的個別故事，於是只有把他們集中在一體去處理，這是小說寫作的一種技巧，這種技巧叫「偷雞寫法」。

留在室外的，就只剩下周斌、巴黑星和Winnie，兩男一女。

周斌和巴黑星當然不知道，「室內」對Winnie的重要性。

Winnie不理周斌的警告，一拐一拐行去餐廳入口，Winnie説：「我要進去，協助我的同伴生產，你不要阻止我！」

周斌説：「八婆！我叫你停步！」

一言未盡，發一聲，他的神鞭又再揮擊而出，拍一聲打中Winnie小腿，Winnie再一次吃痛倒在地上。

再發一聲，周斌條鞭又再收起入褲鍊內，快得無影，根本肉眼難以捕捉他那條賓周的形態。

巴黑星不禁俾like説：「你雖然是一個很討厭的人，但你那條東西的確很厲害！但我可以問一個問題嗎？」

巴黑星繼續説：「我只是想問，你那話兒是一件厲害武器，但它的基本功能還存在嗎？例如做愛和排尿之類……」

周斌中指+怒視巴黑星，説：「南亞裔，如果你要撩交打，我會奉陪！」

巴黑星冷笑一下。

Winnie爬在地上，痛苦不堪地説：「你……你不讓我進去餐廳……究竟想做什麼？」

周斌説：「你同伴生仔是她的問題，和你無關，你要立刻帶我們去找上帝蔡明軒，行吧！」

Winnie説：「我兩隻腳都傷了……我怎樣行？我需要止血！快讓我進去餐廳！」

周斌笑説：「你行不了，我用鞭拖你走吧！」他的神鞭，用途非常廣泛。

巴黑星説：「慢著！」

周斌説：「南亞裔先生，請問你又有什麼高見呢？難道你和現在於餐廳裡面的傻瓜一樣，不想要500萬美元的獎金嗎？」

巴黑星説：「我只是奇怪，這個女人三番四次不停強調要進入餐廳之內……難道……」

Winnie心在狂跳，難道這個南亞人看穿了她的心意。

故事中早就說過，巴黑星其實是一個頗聰明的南亞人，如果他和其他香港的孩子一樣有機會接受公平教育，他一定會成為醫生或者律師。

Part 463

△△△

戰爭正在另一邊進行中……

狼毛四散一天，鮮血四濺一地……

異能人狼女晶子身受重傷，躺在地上，奄奄一息，狼血不停在把身上多處傷口流下，就算是世上最兇猛的野獸，總會有戰死的一刻。

晶子小時候有一個夢想，就是想成為一個專業演員，或者成為一個電影明星。可惜五尺不足的身高完全毀掉她的夢想，到最後，她只能夠在這個樂園裡做一個專門扮演那些矮小卡通人物的次要角色，但無論如何，她都是一個演員。雖然她永遠要帶著三眼仔或小豬的頭罩，在36度攝氏高溫下仍然要穿上厚厚的卡通人物戲服，但無論如何，她都是一個演員，儘管在一般定義下，並不是一個成功的演員……

她也有一個夢想，就是希望找尋到一個心靈伴侶，一起終老。但是在樂園裡認識的那個男朋友，得一腳踏多船，他只是其中一個用作牙簽「攝」時間的女配角，而不是女主角。她曾經給予無數機會那個男人，希望他回頭是岸，把自己女配角的角色晉升成為女主角，只可惜那個男人亳不領情。她還記得在那個晚上，她跪在男人面前失聲痛哭，要求男朋友不要離開她移情別戀，男人最後佢她於千里之外，說出一些很難聽的話，那些說話的內容到了今天她還完全沒有忘記，然而那番說話卻是那個男人最後的遺言，因為之後那個男人被她親手撕成了碎片。晶子的同伴，《麥樂雞》的成員一度懷疑過晶子是殺人兇手，因為他們都知道晶子是有那種凶暴無比的能力，但是沒有證據，因為男人的屍體從來沒有被找到，而警方也只是將之列作失蹤案件處理。沒有人知道在那個月黑風高的晚上，晶子是如何處理那個男人的所有碎片……其實她足足用了四小時時間，把所有的東西吞下肚裡，男人屍體永遠存在於她的狼胃之內……

事實上殺掉男朋友的那個晚上，她的靈魂已經一同殉情死掉，現在躺在地上的晶子，一點也不怕死，如果將死亡當是一種解脫或者結局，他非常渴望得到……

Fullgear林啟邦托著重炮阿傑以勝利者的姿態行到了晶子的旁邊。

林啟邦將阿傑的炮口，即C眼，對準了躺在兩米外的晶子，預備為她送上最後一炮，將她炸成粉身碎骨……

林啟邦説：「你這頭怪物，最後始終要死在我們手上……你現在後悔了麼？」

晶子動也不動，鮮血不斷從狼口裡流出來，似乎連駁咀的能力也沒有。

林啟邦拍一拍阿傑的屎忽，説：「阿傑，接下來的這一炮要用上全力發射，你要給自己報仇……世界畢竟是公平的。」

阿傑答他説：「我會……我要把她炸成粉身碎骨……」

「來吧！」瞄準，預備發射……

『呠…』

就在這千鈞一刹，一直儲存著最後一點氣力的狼人晶子突然彈起來，一拳準確無比地直轟向阿傑發炮的C眼！

「啊？」林啟邦一愕。

噗一聲，狼人晶子的整個拳頭就塞入C眼之內……

於是，一個巨大無比的屁彈，瞬間失去了宣洩外出的炮口，急速反噬回歸阿傑體內，咯然巨響，在十八倍慢動作鏡頭下，屁人fartman阿傑的肉體暴然膨脹三倍，成為一個巨大的圓形肉球，然後……

自爆，發生劇烈無比的爆炸！

轟隆…………………………………………！！！

爆炸的巨響響遍了狄士尼樂園的每一個角落，同時，在爆炸中心點的三個人，包括屁人阿傑，fullgear香港警察林啟邦和《麥樂雞》成員狼子山村晶子，一同被炸成了灰飛煙滅........

粉身碎骨，同歸於盡。

Part 464

對於有網友向作者發問，為什麼銅皮鐵骨的fullgear林啟邦，會死於這一次屁人的內膛爆炸之中？他不是應該能夠承受下來嗎？

由於【渠頭者聯盟】作者三島悠亞是一個非常負責任的科幻愛情小說家，所以他決定立刻解釋這個問題。

首先林啟邦的fullgear護甲，早已經在與狼人晶子一戰中出現缺口，防護力削弱了五成以上；其次，引發屁人阿傑內爆的，並非只是一個屁彈的威力，而是一個連鎖反應，C眼被塞，臭屁倒灌反噬，事實上是同時引爆了阿傑大腸和十二指腸內不斷製造出來的超壓縮爆炸氣體，情況就好像把一個手榴彈擲入一個巨大的軍火庫內，發生的爆炸事件，是一個軍火庫！

這一次的爆炸威力，相等於同一時間引爆500磅黃色炸藥，所以林啟邦被炸成飛灰，也是有根有據的，並非作者胡亂寫作，敬請大家留意。

巨大爆炸把方圓直徑50米地面以為平地，而且爆風上昇，在半空形成了一如日本動畫中常見的那種原爆蘑菇雲……

爆炸聲響遍整個大嶼山，甚至有青衣居民和馬灣居民都聽見爆炸聲，爆炸亦引發一陣小型地震，尖沙咀天文臺的記錄儀也留下了相關紀錄。

△△△

在一公里外另一個戰場上的Winnie，當然也同步聽見爆炸聲和看見蘑菇雲……

Winnie的內心傳來一陣莫名其妙的絞痛.......女性的強烈第六感告訴她，同伴已經為了責任壯烈犧牲。

強大的悲痛將她的靈魂撕裂，眼淚沒有湧出淚水，因為現在不是哭的時候。哀悼是沒有意義的，唯有報仇才能平伏悲痛。

「晶子……」Winnie的心中在淌血，她會不惜一切，要今天攻入狄士尼的敵人付出所有可能的代價。

爆炸聲打斷了巴黑星的思緒，他説：「做乜X嘢？」

周斌看著天上的蘑菇雲，説：「為何要弄到這樣大件事呢？那些香港警察真是……小題大做。」

接著他說：「喂，南亞裔，繼續剛才的話題吧，你說這個女人有什麼古怪？」

巴黑星望向Winnie，説：「她不停説要進入餐廳內，我想，餐廳裡一定有古怪，說不定我們的目標上帝蔡明軒就在餐廳之內……」

Winnie表面不動聲色，心中大叫：「你這個南亞人實在太聰明了！好！」

但Winnie也絕對不是普通人，她當然明白實則虛之，虛則實之的大道理，於是慌張地大叫：

「你說什麼？上帝不在餐廳裡！他早已被我送到很遠的地方了！」

周斌自作聰明，説：「果然有古怪……小姐，你的反應已經出賣了你，女人真是膚淺啊！」

突發！
七不思議之《歸來借宿》忽然免費，實在太不可思議。

＃無料 ＃限時

Part 465

「喔……」Winnie一面慘白，這個表情是做給周斌看的。

巴黑星行過來，一手捉著Winnie的一把秀髮，大力將她拖行，喝道：「進去餐廳！告訴我們那小子的下落吧！」

Winnie一生是傷，又被巴黑星拖地而行，鮮血在地上樓下一行恐怖軌跡……

周賓尾隨而來，説：「一會兒如果找到蔡明軒，那500萬美元獎金怎樣分？我們要分給裏面那些混人嗎？」

巴黑星説：「你我Fifty Fifty！ok！」

Winnie繼續交戲，大叫：「不要啊！上帝不在餐廳裡！不！不啊！」但在心中她知道，只要一進入室內，這兩個可恥的男人就會死無葬身之地！

周賓和巴黑星並不知道，所有得罪過港女Winnie的男人，全部也沒有好下場！

巴黑星大力推開餐廳的門，然後拖著Winnie進入餐廳內，周斌也尾隨進入餐廳內……

『室內』

『Indoor』

Winnie嘴唇上翹，正當她想發動她的恐怖異能制裁的人的時候，忽然傳來了一陣嬰兒的喊聲……

「哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇！」喊聲非常響亮，甚至比警車的警笛更響。

Winnie疑惑地說：「什麼？這……這聲音？」

巴黑星放開Winnie的頭髮，笑説：「是不是開玩笑？這麼快？」

大肚婆佳佳兒和其他敵人在不遠處一張貼牆梳化上，這時候，花生四人組中的一個女人嘉茵，手裡正抱著一個血淋淋的：小東西！

響亮聲音來自這個「小東西」，毫無疑問，這是一個初生嬰兒！

陳Sir大叫：「她生了！她順利生了！一個新生命誕生了！」

（欠圖 ）

Parr 466

△△△

在探險世界河道上，上帝蔡明軒、美亞、劉老太、卡羅和高飛五人乘坐觀光船正向安全屋所在邁進，在河道中間，卻遭受可能是史上最強的異能人，一個新界原居民青少年吉仔的攻擊！

平靜的河水，瞬間變成驚濤駭浪，觀光船猛烈搖晃，船上亂成一團。

蔡明軒受到腦震盪重傷昏迷，美亞死命抱著他倒在甲板上。

「哇哇哇哇！好大波幅喎！」卡羅大叫一聲，身體直倒向船舷，眼見就要掉下河裡。

劉老太手急眼快，一個箭步趨前，一手捉住卡羅手腕，大叫：「首領！小心！」

卡羅被扯回船上，大叫：「劉老太放心！我一定要睇到今日開市！」

《麥樂雞》首領卡羅心繋股市，香港股票市場10:00開始，現在是8時35分，距離開市時間尚有85分鐘，順帶一提，香港特區政府已經宣佈全港停工停課，股票能否順利開市？到目前為止仍是未知之數？

藍絲高飛亦站不穩，倒在甲板上，頭部撞上尖角處，鮮血長流。

同一時間，大量河水灌入觀光船上，情況更加混亂。

劉老太大把卡羅拉到身邊，大叫：「高飛！你的能力現在可以止暴制亂呀！」

高飛大叫：「明白！」

他霍然站起來，發動異能Coolman，寒冰力量！雙手變成一片碧藍！

跑到船舷旁邊，兩道寒氣從右左掌心吐出，射向洶湧澎湃的河水，立時將眼前的河水結成冰塊！寒氣經由河水蔓延開去……

勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒……

四周圍的河水急速結成寒冰！轉眼間，在高飛寒冰力量底下，圍繞著觀光船的河水，瞬間變成冰塊，觀光船被凝結在冰面之上，成25度傾斜狀態。

高飛大力坐在甲板上，大力喘氣，剛才的舉動差不多用盡了他的能量和氣力，危機終於暫時解除。

劉老太帶著卡羅，擋在美亞和昏迷的蔡明軒面前，劉老太説：「高飛，之前對閣下的諸般不敬，請讓我衷心説一聲對不起。」

高飛再站起來，説：「明白了！大局為重，保護上帝和首領要緊……」

卡羅説：「你們兩個人剛才吵過架嗎？德高望重的你為什麼要向他道歉？」

劉老太不悅地説：「首領，我心裡非常尊敬你，但你可不可以戒掉你多口的習慣呢？」

抱著上帝在懷裡的美亞説：「敵人已經殲滅了嗎？我們安全了嗎？」

賣大包！

⬇【渠頭者聯盟】第一至第三部電子書免費下載⬇

🔥Beginning【渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀】

🔥【渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度】

🔥【渠頭者聯盟第三部：上帝，你知道我為什麼要詐傻扮懵嗎？】

😘依照李居明先生的說法，睇《龍珠🐉》可以抗疫😷，有見及此，我專誠搵到一條🤘鳥山明老師🤘親手畫孫悟空🐒嘅片段，既然《龍珠🐉》本身就有抗疫嘅功能，咁以下原作者親筆畫孫悟空嘅片段應該會有一百倍以上嘅功效💥

👉疫情失控，祝大家身體健康，寧可信其有，不可信其無。

想睇winnie

Part 467

高飛望著一片冰藍的結冰河面，説：「如無意外，敵人已經連同河水一齊被冰封，在冰封中，他很快便會因為低溫症而死亡……」

卡羅豎起手指公，説：「你真犀利，嗯，你叫什麽名字？」

高飛説：「首領，我叫高飛，是《麥樂雞》香港第四分隊的成員。」

「好！」卡羅説：「高飛，你的股票有多少認識？」

高飛一愕，説：「什麽？股票？」

事實上高飛對股票完全不行，身為一個香港人，他當然買過股票，但是每一次買股票，都是失敗收場。他從來沒有在股票市場上賺過一分一毫，反而經常「摸頂」，普通人高賣低買，而他永遠是高買低賣，而且也因為在報紙看過一些財演的重點推介，買過一些老千股，在一夜之間蒸發了90%的痛苦經歷。

卡羅説：「不要怕……我知道你對股票有迷思亦有誤解，未來我會令你成為股壇狙擊手，你放心！」

「…… ……」高飛在滴汗，他雖然知道《麥樂雞》首領卡羅是一個股票高人，但他永遠想像不到在這種環境下，他仍然在談股票。

自己為這個人賣命？值得嗎？

在觀光船底兩米下黑暗水深處，那個和著名政治人物黃之鋒有八成相似的河童異能人原居民少年吉仔果然與河水一樣一同被冰封……在冰封之內，他的體溫正在流失，死亡也快將降臨。

有人說，一個人臨死之前，會回顧起他的一生的種種經歷，現在在吉仔腦中，想起了父親曾經和他說的一段說話……

那是關於「土地問題」的論述……

「吉仔，你知道土地擁有權的意義是什麼嗎？讓我作為父親告訴你，其實一塊土地是沒有主人的，土地是屬於天的，但用正常的法理去推理，只要有第一個人發現這片土地，這片土地就是屬於他的，這是『先到先得』的原理。

所以我告訴你我們家族的秘密，其實早在2000年前，第一個來到香港這個地方的人類，就是我們的遠祖『昊父』，後來昊父在這裡建立了一個國家，他們留下的遺跡，就是現在在李鄭屋古墓裏的文物，後世人應為李鄭屋古墓是屬於漢朝留下的遺跡，其實是錯的，當時我們的祖先昊父建立的國家叫『鳩』。

為什麼叫鳩？因為傳說在昊父建國的第一日，他看見天上有紫色的雲彩聚集，是為端祥之兆，而在紫雲裏飛出了九隻飛鳥，所以昊父以九鳥為兆，作一字，是為『鳩』，他建立的國家，就是『鳩國』。『鳩國』是和劉邦所建立的中原漢朝完全沒有關係。而『鳩國』皇朝至今，已經存了235代，而你吉仔，就是第235代『鳩國』的傳人……」

Part 468

當時的吉仔這樣問父親：

「老豆你這樣說，莫非我們並不是姓『鄧』？我們也不是新界的原居民？」

「吉仔，我們當然不是姓鄧，姓鄧衹是一種掩飾，我們的國姓是『鳩』。」

「吓？我姓鳩？」

「是的，你的原名應該叫鳩韋吉，並不是鄧韋吉。而你老豆我則叫鳩志強。而我們也不是什麼新界原居民，我們應該是香港的主人，因為按照先到先得原理，香港其實是我們姓鳩的，你明白了沒有？」

當時吉仔没法接受自己姓鳩，畢竟鳩這個字，是廣東話的粗口，意思解作男人的性器官，又或者戇鳩鳩，解作愚蠢。是他再問老竇：

「那麼，我們祖先建立的鳩國，到了什麽時候才滅國呢？」

拍！

吉仔的父親當時打了他一巴，然後用憤怒的語氣說：「吉仔，我們的鳩國從來沒有滅國，至今在香港已經存在了2000年以上，是世上最古老的帝國，只不過我們鳩國人一直低調行事，絕不會向任何人透露香港就是鳩國這個大秘密。」

「老竇，你這樣說是不是有點牽強？現在香港是中華人民共和國的一部分，是高度自治的特別行政區，國際法上是屬於中國的。」

「吉仔，你的講法有兩個錯誤，第一，香港沒有高度自治，那只是一小撮人在發夢，以為自己有自治權。第二，香港是屬於我們鳩族皇朝，這是在所有法律條紋出現之前已經是既定事實，所以香港並非屬於中華人民共和國。」

「我大概明白了，總之香港就是屬於我們姓鳩的，我們不需要什麼證明，沒有任何歷史文件文獻或文物支持我們對香港的擁有權，總之我們就是有，是不是這個意思？」

「吉仔，你似乎明白了，沒錯，你所說的就是事實。」

「老豆，那麼我們的鳩國，現在有多少個子民在香港活動呢？」

「就只有你，和你老母，以及我三個人，一家三口。因為你是九代單傳，而且早兩代，有很多姓鳩的同族兄弟，因為想經營大麻生意，移民去了荷蘭，之後也失去聯絡，他們是主動放棄了鳩姓皇族資格。」

「老豆，我明白了。再簡單講，即是說，香港是屬於我們一家三口的，對不對？」

「孩子你真聰明，實際的情況就是這樣。」

「那麼，老豆你為什麼要要將一切告訴我呢？其實這個情況，你說不說出來，也沒有任何關係哩。」

拍！

吉仔老豆又大力打了他一巴！

然後說：「你這個不肖子，竟然不接受自己萬世一系的尊貴命運安排，你已經17歲，是時候繼承鳩姓皇族大統！」

「吓？」

「吓什麼？你現在就要成為鳩國第235任皇帝！」

「吓？皇帝？」

痴線佬

Part 469

吉仔的老豆語重深長地説：「吉仔，你似乎還不明白你的使命是什麼？上天把一份巨大的異能賜了給你，我相信，是一種天啟，你要用這份異能光復鳩國，要全世界人知道這裡並不是香港！這裡是世上最古老的一個帝國：鳩國的所在地。」

「但是我的異能只是能夠控制水，WaterPower，我不知道有多巨大呢？而且我每次發動異能的時候，頭頂中央便會脫髮，我是感覺非常討厭……」

「傻仔，你的異能不是控制水，而是控制H2O！」

「老豆，你大我嗎？H2O即是水啊？」

「對，水即是H2O，H2O即是水，但你目前還不知道自己的強大，我相信你很快就會知道，到時候，你就會明白你才是——世界上最強大的男人！」

被冰封的吉仔現在的體溫已經降到攝氏20度，死神正在拍門，對於死前想起父親對自己的那番異常荒謬的「光復鳩國」說話，他感覺很不可思議。

他的父親是一個無能的人，因為作為新界原居民定期有豬肉分，他就靠著每年分到的錢來過活，平生沒有做過一件比較正經的事，最偉大的成就，就是把自己原居民的丁權賣給地產商，一次過賺了五球。他沒有正式工作，他有的士牌，但並不常開工。終日，就是拿著大號罐裝青島啤酒飲得醉醺醺，徘徊在元朗藍地一帶，偶爾會去麻雀館打麻雀，也會時常幫襯一樓一鳳，當然賭波買馬是他的強項，曾經命中過一次三T，派彩148萬5千。

「鳩國」的事，他一生亦只説過一次大把，而且那一次他是喝醉了。但不知道什麼原因，那段奇異的說話卻非常深刻地烙印在吉仔腦袋中。

但在這個時候，他想起了老豆對他說的一句話。

『傻仔，你的異能不是控制水，而是控制H2O！』

水，即是H2O，冰，也是水，也是H2O。

「勒。」

就在那一刻，他身旁的冰塊開始大規模溶解，他大力呼吸一下，在兩米水深下，成功脫出高飛的冰封……

觀光船上的眾人還未知道水底下發生什麼事情，他們大概都以為，發動攻擊的異能人已經在水中死去。

劉老太説：「有沒有什麼動靜？」

高飛望著冰封的河水，説：「完全沒有，大概敵人已經死掉……或離開了……」

卡羅説：「然後呢？」

劉老太往對岸不遠處一指，説：「泰山樹屋，安全屋就在前方，我們現在應該離開觀光船，在冰面上步行過去……」

「好！」卡羅大叫一聲，就旋即跳出觀光船船舷。

劉老太大叫：「首領小心！」

冰面是滑的，果然一如劉老太所料，卡羅一踏上冰面，就跣了一交，整個人撻在地上，額頭撞到冰面，血流如注。

🛃忽然免費，繼續閉關睇書。

三島悠亞 X 歐陽鉅作品【A0的我在荒島上的殘酷青春物語】

＃青睞暴走＃暗OCAMP #A0 #無料 ＃限時

Part 470

「哎喲！」卡羅慘叫。

劉老太縱身離開觀光船,，飛落冰面，由於馬步極穩，當然不會滑倒，她旋即扶起卡羅。

一面是血的卡羅説：「劉老太，你去照顧他們吧！我自己可以！」

但劉老太一放手，卡羅又跣腳，人嚮後翻，後腦嘣一聲又著地！

「哎喲！」卡羅又慘叫。

鮮血又再叭叭聲流出來……

劉老太扶起卡羅，説：「首領，還是由我扶你過去安全屋吧，你這樣下去是會死掉的…」

這時，高飛和美亞已經扶著重傷昏迷的蔡明軒來到河水冰面上，高飛摻扶上帝，而美亞則將那部無比重要的Notebook拿在手中，經過多番轉折，Notebook已經出現不少傷痕，能否運作如常？實屬未知之數。

「轟隆……………………！！」

五人來到冰面上的時候，忽然聽到遠處傳來一下小型核爆般的驚天巨響！那是人狼晶子壯烈犧牲的一刻……

卡羅好奇地説：「發生了什麼事？是狄士尼爆屎渠嗎？」

高飛説：「來！向安全屋去吧！」

扶著卡羅前行的劉老太説：「大家小心，我總覺得敵人仍在附近……」

武者的第六感，向劉老太作出最大的危險警示。

五人在冰面上行了一段路後，巨大的危險終於發生……

五人腳下的冰面傳來一陣異常的震動……

美亞呼叫：「好像有點不妥啊……」

嘣！

在五人前方不遠處，冰面突然應聲併裂，一條人影從缺口處飛出來，傲立在冰面上，此人是一個青少年，一個長相醜陋的少年人，而且頭頂中央沒有頭髮，形成一個相當可笑的かっぱ河童頭！

他是異能人吉仔，也是世界上一個最古老的帝國——「鳩國」的皇帝！雖然他的外表一點威武也沒有，只有無比的可笑元素！

劉老太一手甩開卡羅，説：「敵人！」

「哎喲！」卡羅旋即跣腳倒地，又慘叫。

逢………………！！

天下武功，唯快不破！

在他身旁的劉老太已經消失，身形化作一道致命電光，以迅雷不及掩耳的速度，右掌成刀，斬向十米外站立的吉仔！

武者的直覺，令劉老太作出了一個決定，她要第一時間擊殺眼前的敵人，否則便會萬劫不復！

一秒後，吉仔將會人頭落地。

但一秒後，所有的東西卻被改寫。

Part 471

一秒，彈指間的剎那，可以發生什麽事情？

天體物理學的「大爆炸」理論中，宇宙創生由「無」到「有」，大概只是幾十億份之一秒間的事情……所以，一秒，可以發生很多事情。

首先，吉仔看見一道灰影（劉老太）向他高速飛來，他不知道是什麼來。

但感覺很危險。

第二，因為這種危險，他感覺自己會死，但是他不想死，如果他死掉，「鳩國」就會絶後，因此吉仔身體上的機能作出了巨大的調節。

在一秒間，他在進化。

世界上的異能人分成兩類，第一類是擁有異能後，異能不能夠成長，只保持原來的狀態和功能；第二種異能人，他們的異能會隨著時間和經驗而進化，甚至有一個極端的情況是，進化可以沒有盡頭，甚至連異能人本身也不知道自己的異能可以到達那個境界？

而吉仔，顯然是屬於後者裡的最極端情況。

「WaterPower」這種異能，起初吉仔只認為能夠控制水的流動方向，因此他在九歲的時候，他便能夠控制自己的尿柱射上廁所的天花板。

後來他發現除了控制水的流動方向，還能夠控制水的流動強度。於是他令家裏的抽水馬桶產生強力漩渦，就算長期不利用潔廁劑清刷，也能夠保持非常清潔……

到了後期，他發現自己能夠製造波濤洶湧，結果他於元朗公共泳池製造過幾次巨浪，這些事情後來成為元朗中小學生之間流傳的「七不思議靈異事件」之一，繪聲繪影下，更加和元朗某年721白衣人襲擊無辜途人事件扯上關聯……

剛才，吉仔更發現，除了能夠控制水，也能夠控制冰。

這時候他在想，能不能在自己面前製造一道冰牆，擋下灰影的來襲？

是的，還在這一秒之間，吉仔看見不遠處站了一個女孩子（美亞），一個非常美麗的少女。

也就在這一秒間…

他愛上她。

可能大家會感覺作者這樣寫，是非常不負責任的寫作。一個人怎可能在一秒間愛上另一個人呢？但是如果你曾經青春過，或者你沒有抑壓過你的青春、又或者你曾經記起自己十五六七八歲時的光景，你便會明白，「一見鍾情」這回事是真正存在的，愛情事實上無法用常理去解釋。

記得很多年前，日本著名文學家村上春樹有一部小說，叫「遇上100%的女孩」，100%的女孩的100%，對不同的人有不同的定義，可能我感覺是100%，而你感覺卻是75%或69.8%，大家對美感的體會，完全是來自主觀直覺，所以對一個女孩子的感覺，大家理所當然地會有所不同。但在這一秒之間，整個宇宙洪荒中匆匆流逝的一秒裡，異能人吉仔，卻在這個極端的環境內，看見了一個他認為是100%的女孩。

一秒終於過去……

劉老太無堅不摧鋒利的手刀距離吉仔的頸動脈1.69米。

不能死。死了就沒有鳩國，死了就沒有可能和那個剛剛看完的100%女孩說話或……發展。

因此不能死。

他需要一道冰牆，保護自己。

隆………………。一矗冰牆猛然在德仔面前浮起。

劉老太一驚：「？！」

接著她的手刀斬在冰牆上！接著爆出一如玻璃杯墮地碎裂的聲音！

Part 472

冰牆應聲爆破成無數碎片……

劉老太還是第一次近距離看見吉仔，這個擁有非常可笑かっぱ河童頭的普通少年。劉老太就連自己都不相信，他之前每對這個不知所謂的少年產生直觀的恐懼！

但她的手刀都沒有停下來，直覺驅使他要這樣做。

吉仔非常冷靜，意識控制著那些破碎的冰塊碎片。

也一邊想著剛才看見那個100%的女孩——人見人愛的美亞。

鋒……！

「倚在她身旁的是什麼人？是了……一定就是上帝？原來這個上帝和我一樣，都是那麼平凡的一個港男……」吉仔這時候在想。

鋒……！手刀極近了。

吉仔的異能WaterPower在不斷高速進化中。忽然他感覺自己好似共產黨，共產黨就是喜歡控制一切。

Communists want to control everything！

忽然散滿在半空的冰塊碎片，都被吉仔的意志所操控，以子彈的速度急射向劉老太的頭顱！

「什麼？！」劉老太大驚。

立刻收起手刀，回手擋下射來的無數寒冰碎片，同時，身體向後翻騰三周，儘可能拉開和敵人的距離。

腳著地。

「？!」

眼前，是一個高速旋轉的冰錐，以直線高速插來自己剩下的左眼。

劉老太手一揚，把冰錐轟飛。機械被傳來劇烈震動，冰錐內藏的勁度驚人！

「藍絲高飛！」劉老太大喝一聲，要求援手！

「收到！」

高飛收到訊號，右手大力前推，一道冰藍的寒氣從右掌掌心吐出，直射向吉仔！

寒氣在吉仔面前三米的地方，忽然呈90度折曲，以「L」狀直射上無邊無際的天際。

寒氣的主要構成成份也是水，是H2O，只要H2O，吉仔就能夠控制，正如只要係中國人，共產黨便能夠控制，相同一個道理。

「呀……！」高飛突然劇痛攻心，慘嚎一聲。

他向下望，左腳腳掌已經被冰面上突然凸出的一條冰錐從下而上刺穿！

劉老太也明白夜長夢多，真氣一吐，強招發動，身體急速旋轉，形成一個曾經是香港小學生的恩物：

『爆旋陀螺』！

高速旋轉的身體扯動罡風，四周圍氣流激盪，劉老太席捲向吉仔所在的方向！

吉仔手一撥，説：「去！」

他控制冰面，激射出六條冰錐，直刺向劉老太形成爆旋陀螺，但立時被巨大的旋力轟飛開去。

吉仔皺一皺，卻不是因為劉老太的強招，而是他看見狂風捲動中，100%女孩美亞，大力抱著昏迷的蔡明軒。

他envy！妒忌了！

如果你真是愛上一個人，那就一定會妒忌，如果你從來沒有妒忌，你就一定沒有愛上她/她！

Part 473

△△△

吉仔想起了他的初戀情人，當時他還沒有被美國「美國異能人教育統籌局」（Mutant Education and Co-ordination Bureau of USA）所收編入讀美國政府所控制的國際學校就讀。

他在元朗一間普通文法中學中就讀中一時候，他戀愛了。

12歲半談戀愛在一般定義下算是早戀，但在現今互聯網充斥的世代，其實是正常年限。

他的初戀情人叫郭詩晴，一個很普通的名字，一個很普通的女孩。她長得不醜，但也不算美，不肥也不瘦，她的性格特點是「沒有任何特點」，好喜歡玩一些網上的小遊戲，喜歡不停地玩電話上instagarm，就是不愛讀書，總之她就是平凡到了極點的一個元朗女孩。

成為吉仔的女朋友，都是相當偶然事件，事緣因為吉仔有一次在元朗大馬路碰上她，郭詩晴正前赴補習社，但補習先生剛巧病了，於是她難得有了幾小時空檔可以逛街，就在元朗大馬路某商場碰上同班同學吉仔，於是大家結伴去starbucks喝牛奶咖啡，談了兩小時的話，之後他們就成為情侶。

初戀總就是那麼理所當然。

老實說，吉仔並不太喜歡她。

亦有同學間傳聞，説郭詩晴愛上吉仔，是因為知道吉仔擁有新界原居民的身份，而郭詩晴只是住在公屋朗屏邨。對於這種流傳於是非圈裡的技術性評論，可以反映出當今社會上的少年人無疑是相當早熟。

因為種種傳聞的困擾，吉仔曾經問他的初戀情人：

「你為什麼會喜歡我？」

郭詩晴想了一想，便這樣回答：「我有一個預感，我感覺整個世界將會屬於你……」

當時吉仔的感覺是相當詫異，吉仔老豆也沒有把「鳩國」的秘密告訴他。吉仔認定自己女朋友在吹水，沒有太認真去面對，如果他的女朋友不是在兩個月後患上絕症的話……

郭詩晴所患上的是一種非常罕見先天性的心臟病，在某次學校身體檢查，醫護人員發現她的心臟左心房比右心房漲大了一倍有餘，立刻把她送到醫院治理，經過一次心臟手術，情況也沒有顯著改善，於是她就在屯門醫院深切治療部住了下來。

就在她在世的最後兩星期，每天放學吉仔都會乘坐輕鐵去探望她，帶學校的功課給她做，以及把學校的是非告訴她。她告訴吉仔，一切都會好起來，但是沒有。

有一天當吉仔去到屯門醫院的時候，當值的護士告訴他郭詩晴已經在晚上走了，是心臟突然停止跳動，搶救無效。

吉仔沒有哭，只是呆在當場，坐在病房外的長凳上三個小時，中間沒有玩電話，有沒有覆過一個whatsapp。

晚上，他碰上郭詩晴的父母，她的母親把一封叫「遺書」的東西交給吉仔。原來醫生一早告訴過她，她的心臟會隨時停止跳動，但她沒有告訴自己的男朋友，卻預先寫了一封好簡單的信告別。

「遺書」是這樣寫的：

「吉仔，很高興能夠和你在一起，雖然只有幾個月的時間，但我卻很開心，我真的很愛你，你是第一個和我去starbucks喝咖啡的男仔，也是第一個說愛我的男仔，我能夠在生命結束之前談一次戀愛，我感覺很幸運，有些人根本連這個機會也沒有.......我最後想告訴你，我沒有說謊，我感覺你將來一定會擁有整個世界，一直和你相處的日子，我感覺自己正和一個世界上最偉大的王者在一起，我真的沒有騙你，希望你會記住我，記住那些我和你在一起的平凡快樂日子，永別了，吉仔。」

那封遺書，一直放在吉仔的銀包裏。

就在郭詩晴死後第三個星期某個豔陽天，德仔發現自己能夠控制水，即H2O...

樓豬呢

Part 474

△△△

自從初戀情人郭詩晴死後，吉仔就再沒有對任何女性產生過需要戀愛的感覺.......也許是一份責任感作祟，又或者郭詩晴的死，對他造成某種嚴重打擊。

後來以「受監控異能人」的身份入讀美國政府背後控制的國際學校，那裏的鬼妹、ABC或海歸派因為家境富有、營養充足，所以不少都長得非常健康美麗，可是這些陽光美少女的性格卻非常惹人討厭。

首先第一樣，叫「狗眼看人低」，只要你家境稍為窮一點，便永遠沒有資格進入他們的社交星系；第二樣，叫「濫交」，換仔當食生菜，上床也當食生菜，甚至玩Lesbian mood、3P、4P、5P都是平常事好；第三樣，完全沒有人生的深度，仿佛一切都是理所當然地美好；第四樣，不知道為什麼，明明懂得講廣東話，但總是用無時無刻要講英文。第五樣，也是最重要的，很多人有吸毒的習慣。

國際學校裏，扮鬼妹ABC那一群更加討厭，明明沒有鬼妹的身材或鬼妹的美貌，卻時刻要把自己欺騙自己，把自己當成一個鬼妹生存，結果恨鐵不成鋼，搞到不倫不類。而真正美麗健康青春性感迷人的鬼妹族，身為來生不做的中國人其實是永遠高攀不起的，這些真鬼妹偶爾找中國人上床玩玩，也只是出於好奇心態，要見識一下中國人的味道，或者增廣見聞，想看一看中國人比西方人細小和有趣的「小雞雞」。

在一部份西方人眼中，中國人，就算是香港人，都是歸類入猴子屬。

好了，拉得太遠了，言歸正傳，就在劉老太以每秒自轉20周的速度席捲過來一刻，吉仔感覺自己有再次戀愛的需要。

對象就是不遠處那個非常青春美麗動人的美亞。在【渠頭者聯盟】這部科幻愛情小說中，迷戀美亞的人已經有一個，他叫哈利波凸，現在哈利在敵人手中，被囚禁於一部停泊在迪士尼樂園入口處的一輛貨櫃車內……

吉仔是第二個，他自己當然不知道。而美亞喜歡的人，是本書的主角上帝蔡明軒。而上帝蔡明軒喜歡的人，則是一個人頭被人斬了下來死掉的複製人雪雪。

呼……呼……呼……呼……呼……

劉老太旋風已經來到吉仔面前，下一步，劉老太會把吉仔吸入旋風碎肉機之中，攪成肉醬！了結敵人！

吉仔大喝：「起！」

吉仔身前的冰面猛然爆破！一條巨大水柱沖天而起！轟然巨響，水柱就把劉老太整個旋轉的身軀激射上十米的半空之上！

身在半空、失去旋力的劉老太心中大駭：「他……太可怕了……」

但是，劉老太可能仍未知道吉仔可怕的地方在哪裏？

忽然，剛剛將劉老太轟上半空的水柱像蛇一般纏上了她！

He can control wate！！

水柱把劉老太重重包圍捲動幾圈，下一刻，劉老太已經身處一個圓形的大水球之內，而水是隔絕空氣的物質。

加上，大水球之內並不是平靜的水，而是十級巨浪程度的驚濤駭浪，不住瘋狂翻滾捲動，劉老太也是身不由己，在大水球中央被水力捲得不斷旋轉、翻轉、自轉、倒轉、狂轉……

吉仔挺起右手，用異能控制著距離地面十米高的大水球，説：「武功非常高強的婆仔，你這麼喜歡轉，我現在就給你轉個夠吧！」

補文

💜武肺冇街去，睇小説，積穀防饑，武俠小説✅【碳六十之劍】🔽免費下載link！出版社限時優惠！快！

🔂

Part 475

雖然劉老太武功天下第一，但身處一個驚濤駭浪的水球之內，任你是如何天下無敵，最後只有死路一條……

吉仔説：「加速！轉！」

水球中的旋轉巨浪，在吉仔waterpower異能推動下進一步加速旋轉，如果要用比喻法，劉老太現正身處在一個功能非常卓越的超巨大單眼洗衣機中，平均以每分鐘3200轉的速度狂旋暴轉。

咕……咕……咕……巨大的離心力，令劉老太暫時失去意識，冰水倒灌入她的口鼻之外，很快她就會窒息而死！

什麼叫可怕？這個就叫可怕！

遠處的卡羅也撲起身，大叫：「劉護法！我來幫你呀！」

幫？

但一跣腳，卡羅又哎一聲屎忽直撞在冰面上，連企也企不穩？可以幫什麼？

卡羅身旁，毫無戰鬥力的美少女美亞，更加只有一個急字！

戰友危在旦夕，腳掌被冰刺穿透的藍絲高飛，忍痛把腳掌從冰面上凸出的冰刺中抽出來，繼續戰鬥下去，奉陪到底……

「你這個可惡的小子……哎！」高飛慘叫一聲，忍痛抽起腳掌，站定！

他也知道遇上了驚天可怕的敵人，於是把自己Coolman的異能提昇到了極限，全身化成一如阿凡達般的深藍色，真真正正毀天滅地的藍絲力量。

高飛落力表演的馬騮戲，終於吸引到吉仔的注意，他眼角睄一睄他，藍精靈？阿凡達？or it is only a blue object？

吉仔朝高飛方向一指，説：「你想做什麼！」

「殺死你呀！仆街仔！」

高飛大叫一聲，打算利用畢生異能，轟出一個超低溫攝氏零下200度寒氣核彈，要將敵人徹底毀滅！

然而和做人一樣，想是一回事，做又是一回事。

香港人不是想了民主自由三十多年嗎？最後始終沒有得到，或者有些人會認為永遠也不可能得到。

「…… ……」

正當高飛要打出毀滅性的一擊時，他突然斷了線，咚一聲倒在冰面上。至於發生什麼事？則沒有人知道。

除了吉仔……

「嘿。」

他的表情上再次流露出王者的笑容，一切和他心中所想像的，都一模一樣。他現在才明白，那個死去的初戀情人，從他身上感受到的氛圍，的確是千真萬確。

吉仔大獲全勝，短時間內，以無敵的姿態KO《麥樂雞》兩大絕世高手。

在這個時候，美亞忍不住大叫一聲：「求你停手！放過他們吧！」

「咦？」吉仔全身彷如觸電。

「世界上為什麼又那麼美麗的聲音？」他心裡想。

🈲七不思議之【屠夫】免費下載

♉三島悠亞作品

⏩⏩

Part 476

△△△

有人曾經說過，太美麗的東西都不是真的。

因為這個世界根本沒有所謂「完美」存在。正如香港人經常會想像，世界上真的存在一個既有民主自由又有物質豐裕的公平社會，當然很多人會想像這個地方，就是美國。至小是大家從荷裏活電影中看到的那個美利堅合眾國，那裏充滿著財富和機會，充滿了民主和自由，同時也是世界第一強權，又是世界警察。但真相並非這樣，美國這個地方其實一點也不自由，而且還是一個權力高度集中的國家，因為實在太少人知道，所謂美國的權力只是操縱在一個美麗非凡的女人手上，她叫女王阿朵嘉。

而阿朵嘉，目前在香港赤鱲角機場。她在這裏又很少人知道，包括整個白宮、美國總統和他的幕僚、甚至五角大廈裏的軍事要員，都不知道女王突然起行，突然乘坐她的閃閃亮亮珠片專機，從美國華盛頓飛到了中國香港。

上面說過，世界上沒有所謂「完美」存在。曾經有一個超級模特兒，她是一個南非人，名字叫Candice Swanepoel，中文的譯名是「仙廸史旺普」，這個超模，年輕的時候有一個外號，叫「完美小姐」，英語是「Miss Perfect」。大家有機會可以看看，她年輕時候的確非常美麗，就算今天成爲了別人的母親，Candice亦可能是世界上最美麗的母親。

但所謂完美，亦非常因人而異。就算Candice Swanepoel，也有人覺得她衹是一個一般的金髮美人，漂亮是漂亮，但距離完美仍有相當距離。今天，Candice Swanepoel的IG，反應亦只是一般，畢竟她主宰美麗的時代已經過去。

現在的異能人吉仔，卻發現了完美小姐Miss Perfect，她就是眼前的美亞，原本吉仔只迷上她的外表和性感身材，但美亞一開聲，她的聲線卻是和她的美麗外貌配合得完全天衣無縫。有很多美人，聲音都不好聽，尤其是煙酒過多，或有毒癮，很多時候會變成鵝公喉，就算外表多麼美麗，仲要扣分。

順帶一提，超級名模完美小姐Candice Swanepoel的聲音也相當美妙，大家可以上Youtube search一下來聽。

由於美亞開聲要吉仔手下留情，他就只有照做。

Part 477

「Yes！」

『的。』

他伸出左手，對著半空上的波濤洶湧大水球，的了一下手指。然後，那個大水球突然從中分開一半，形成兩個半圓球體，向左右飛開去。

「犀利呀……」此情此景，只看得美亞和卡羅呆了。

沒有了水球包圍，半空上只剩下劉老太隻身一個，她從半空倒下來，重重撞在地面上，昏迷不醒。剛才她已經在大水球內飲飽了水，進入半溺水狀態，天下第一高手完全失去了戰鬥能力。

美亞大叫：「劉老太！你沒事嗎？」

她想走過去看看劉老太目前的情況，但是卻一手扶著上帝蔡明軒，另一隻手則提著它的notebook，而且在身邊，還有一個《麥樂雞》首領卡羅，卡羅到目前為止，仍然未能習慣在冰面上行動，每一次站起來，就旋即倒下。

吉仔步向美亞，説：「這……這位美麗的小姐......我已經照你的吩咐，沒有進一步傷害你的同伴……相信你是看見的……哦……哦……之後……」

他想繼續說話，但又想不出應該說什麼來。

美亞也不知道如何反應，但她也是一個聰明的美少女，而且是一個鬼妹，眼前這種情況在她的生命中也出現過不少次數。

眼前這個少年，一個禿頭的超級可怕醜陋異能人中國少年，一定是已經對自己——

一見鍾情。

美亞本來就是一個戀愛高手，之前，她曾經有過數之不盡的男朋友、曖昧男朋友、性伴侶、炮友……，而暗戀她的人就更多太多，麥樂雞的同伴哈利波凸就是其中一個，美亞由十二歲半發育完成開始，就非常懂得怎樣利用愛情這回事……

她亦相當清楚，以目前的形勢估算，「眼前這個恐怖男孩暗戀自己」也許是扭轉一切敗局的唯一「希望」。

「嗨，是了……你叫什麼名字？」美亞對不遠處步過來的吉仔說...

「啊……？」吉仔大概沒有想到美亞會主動和自己搭訕，於是一時間不知如何反應，他本來都是一個口齒伶俐的人，但不知為什麼，此刻他的舌頭就好像打了一個結。

「我……我……我叫……你不要笑，我叫……吉仔……」

「吉仔？」美亞笑説：「這個名字好像很可愛噢……」

美亞實在太明白這類少年的心理，聽到「可愛」兩個字，吉仔整塊面脹紅起來，就像石梨背水塘裡那些恆河猴的屎忽一樣地紅。

事情發展到這裡，美亞差不多完全肯定，這個驚天可怕的河童少年，一定是一個：

『死青頭！』

Part 478

「青頭」的意思就是處男，指謂那些從來沒有性經驗、甚至從來沒有和女性接觸過的害羞少年。接下來的劇情，大家都可以想像，當一個害羞的青頭落入美亞這種豪邁鬼妹的手裡，死無葬身之地都是常識吧？

美亞説：「你叫吉仔，我記住了！那麼……你姓什麼？」

「我…我…我…我…我…我…我…我…我…我…我…我…」十二個「我」之後，吉仔才敢說出自己的姓氏：

「我姓……鳩！」

「吓？你姓區？」

「不……是鳩。」

「歐？」

「是鳩！一碌鳩的鳩，斑鳩的鳩！」

「鳩？really？」

「Yup，是鳩。」

美亞很想笑，但她用全身的力量忍住笑。

姓「鳩」？世界上還有更可笑的事情嗎？在周星馳息影後是沒有的啊。

因為美亞她知道一笑，所有功夫都會前功盡廢，現在，劉老太、高飛、《麥樂雞》首領卡羅，以及上帝的安危都全在自己手裏，甚至乎可以説，整個世界和全人類的未來命運也在自己手上，她一定要小心行事，不可以有絲毫出錯。

美亞平靜地説：「啊？這個姓氏也很少見噢。」

吉仔根本不能相信美亞的反應，眼前這個美少女不但沒有嘲笑他的姓氏，反而是欣然接受！世界上還有更美好的事情嗎？

「你……你……你……不覺得姓鳩很可笑嗎？」

美亞很天真很傻地抓抓頭，説：「有什麼可笑？個『鳩』字有什麼其他的意思嗎？對不起，我的中文可能不太好……」

世界上所有男人都喜歡又天真又傻的美少女，沒有一個好例外。當然如果一個少女既天真又傻，但長得不美（或肥）的話，那便要註定迎接一個悲慘的命運。

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！」美亞忍著不笑的時候，卻有人發出了轟天的笑聲。

他就是卡羅！

吉仔面色一沉，説：「你……你老母笑什麽？」

卡羅跪在冰面上，大笑説：「我在笑你的姓氏啊，白痴仔，世界上竟然有人姓鳩？他媽的鳩是指人類的陽具！用人類的陽具做姓氏，不是很好笑嗎？哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！」

「…… ……」美亞心涼了一截，這個非常無厘頭的《麥樂雞》首領卡羅，破壞力也未免太強吧？

卡羅一面拍打冰面一面説：「美亞啊……你不覺得好笑麼？他姓鳩呀……哈哈哈哈哈哈哈哈哈！痴線的，有人姓鳩啊！哈……哈哈哈哈哈哈哈哈哈！我……我快笑得窒息了……哇哈哈哈哈！」

吉仔本來脹紅了的臉，變成了灰色！

派福利——風格爽快的本格派武俠小說——免費下載閱讀

＃出版人儍咗 ＃免費好開心 #神龍出現瘟疫散退

Part 479

美亞也心知大事不妙，眼前這個異能人，連天下第一高手劉老太都可以打敗，如果他失控的話，所有人將會死無葬身之地！因此美亞立即補鑊，防止事態蔓延下去。

美亞說：「吉仔噢，你為什麼會這麽厲害呢？」

媚力滲透在語言裡，美亞得心應手，「厲害」兩個字意帶相關，為眼前的青頭仔帶來嚴重的性幻想空間。

果然吉仔的面色又由灰色變回紅色，滿腦子卻是黃色，結結巴巴地説：「我……我……是……很厲害嗎？」

聰明的美亞乘機套料，問：「當然是厲害啊，我的同伴劉老太和高飛，現在就在地上動也不動，吉仔噢，你究竟對他們幹了什麼呢？」

『吉仔噢』從美亞口中説出來，就非常士多啤梨奶油化，足以溶掉任何宅男的心。

所以吉仔已經不懂得說謊，只有如實供出：「是……是我的異能……WaterPower，我原本以為我只能夠控制水……你知道嗎？就是製造浪花……或改變馬桶冲水旋轉的方向……諸如此類哪些功能，但我發現，所謂水，其實即是H2O，所謂H2O，也即是水，我……我……我……是能夠控制所有H2O，不論H2O在什麽地方裡，都可以被我控制，而且人類的身體結構，就有70%以上是水份……所以……這兩個人身上的水分都被我操縱了，進入靜止狀態……所以他們動也不能動……」

「控制H2O.......？」美亞只聽得心驚膽跳，説：「這樣說來……吉仔噢你的能力不單止是厲害，而且相當可怕……」

仍是『吉仔噢』嗲聲嗲氣發音。

吉仔聳聳肩，攤攤手，説：「我不知道……希望不要嚇倒小姐……你才好……嗯？是了……我還沒有知道你的名字呢？」

美亞説：「我叫……」

「不要把自己的名字告訴敵人！」正當美亞要自報姓名之時，旁邊卡羅又忽然鬼殺咁嘈阻止她！

美亞一呆，心裡大叫：「首領啊！我求求你不要再玩了……！」

卡羅大叫：「美亞，我知道你想做什麼？盲也看得出來，這個鹹濕禿頭仔是對你生滋貓入眼，他是愛上你了！我相信你也是知道的啊！你是在利用他，引誘他，希望為我們解開困局！但是你這樣做絕對不道德，他雖然是我們的敵人，但你也不能欺騙他的感情啊！！」

擲地有聲！

如果這時候美亞有刀，她是一定會殺死卡羅的！

吉仔心中一寒，驟然驚覺在想：「什麽？美亞小姐欺騙我？是的！一定是了！為什麼我沒有想到？世界上會有美少女會喜歡一個禿頭的少年嗎？是絕對沒有的啊！」

美亞似乎已經沒有選擇，她把昏迷的上帝放到冰面上，然後跑到了吉仔的身前……

吉仔一愕，説：「美亞小姐……你……你……？」

「不要說話！」美亞説。

然後美亞用自己牛奶杏仁味的嘴唇封著了吉仔的嘴唇！

「？！」

💀超驚嚇物語

三島悠亞【七不思議：歸來借宿】電子書上架

❤免費下載

*available on android and ios

Part 480

口唇；這是第一個接觸點。

然後美亞的身體靠向吉仔，乳首凸出的部份，接觸著吉仔的胸膛？！雖然隔著幾層衣衫，但仍然足夠燃點起山林大火！

那種感覺是什麼？

那種感覺是什麼？

對一個一見鍾情的少女，對一個是自己一生人所遇上的100%女孩（甚至超越了100%），然後那女孩突然走上來，毫無防範地吻向自己……

那種感覺是什麼？

而且那並不是一個禮貌式的接吻。

接吻也有很多層次，歐洲人，例如法國人意大利人打招呼都可以接吻，曾幾何時，共產主義的好兄弟也會接吻來表達他們深刻的階級友誼。

上述這種打招呼式的接吻，是乾的，不會牽涉到口水，即唾液的交流，但如果，接吻是濕的，那就一定超越了友誼本身，而摻雜音情慾的味道，還有乾的接吻，是不會利用舌頭的，只有濕的接吻，舌頭才會深入對方的口腔內探索一切情慾的可能。

現在美亞所用上的，是濕吻，也用上了她本來就靈活無比的舌頭，探索吉仔口腔內的一切區域。

吉仔的旗，當然在0.5秒內扯了。

美亞的接吻攻擊沒有停下來，她的雙手環抱著吉仔的頭部，加大加深接吻的力度，直接用上最大的愛情力量，要把對手的一切理智和意識完全操縱。

如果你是【渠頭者聯盟】的長期讀者，你一定會知道100%的女孩美亞本身的異能是「空間跳躍」，她是世上碩果僅存的兩個Jumper之一，但是她「空間跳躍」的異能完全比不上他的大哥比爾Bill，更遑論是當年Jumper之母阿剃勒。美亞她只可以跳躍很短的距離，而且每使用一次「空間跳躍」，便需要長時間回復才能使用第二次。

只不過，美亞真正的異能其實並非「空間跳躍」，而是愛情，是Love，是Lust！

在美亞的接吻強攻下，吉仔的頭腦已然變得一片空白和虛無，他仍在找尋「那種感覺是什麼？」這個問題的答案。

最後他終於找到了……

Q：「那種感覺是什麼？」

A：「是電腦大爆炸！」

是很多年之前，有一個阿伯在旺角的街頭，已無人可擋的氣勢大駡中國共產黨，在他口中出現的一組膾炙人口形容詞，史稱：

「電腦大爆炸！」

Part 481

但，其實沒有人知道「電腦大爆炸」是什麼意思？

是什麼電腦？

是蘋果？

是聯想？

還是IBM？

為什麼又會大爆炸？

爆炸的威力又是什麼？

其實除了那個非常痛恨中國共產黨的神秘阿伯之外，根本沒有人知道。但是任何人只要一聽到「電腦大爆炸」五個字，便會感覺很勁抽，很震撼和很有氣勢，好像感覺到世界末日會立刻來臨一樣，又好像感覺到所有的東西都會被電腦大爆炸所產生的劇烈爆風吹走一樣。

這就是澎湃語言的力量，這就是文宣的威力，掌握文宣，不但能夠佔領話語權和道德高地，更加有機會打贏戰爭。

看見美亞熱烈擁吻吉仔的極端情況，卡羅不禁大叫：「美亞啊！請你不要這樣做！你不要再欺騙他的感情！這個不知道愛情為何物的少年，他會被你這個接吻弄得萬劫不復，生不如死，他的一生甚至可能就此毀了！你根本不明白愛情究竟是什麼？美亞！停呀！我懇求你停下。」

卡羅這種過分的反應，大概因為他年輕的時代也被感情所傷害……不過撫心一問，誰沒有被感情傷害過？誰沒試過失戀？如果從未試過失戀，從未有過任何感情瓜葛，那大概才是人生最大的悲情所在……

八分二十三秒後，接吻機器美亞終於停下。

唇分。

吉仔已經再沒法找到任何語言應對眼前的狀況，口腔內全是牛奶杏仁香味，他是徹底的敗北了，而且敗得一敗塗地。

美亞伸手抹去嘴唇上的口水，然後用美目死命地瞪著眼前這個戰敗的青頭。

「我……我……我……」

吉仔想説些什麼，但沒有。

美亞伸手，溫柔一揸，就隔著褲子，把吉仔漲起的細佬納入溫柔的掌心裡，美亞掌心這個黑洞，便把青頭仔的整個宇宙徹底吞噬。

「你……你……你……」

吉仔向下望，想説些什麼補充，但又不能夠。

美亞説：「吉仔，你是美國政府派來捉拿上帝的異能人嗎？」

「我……是。」

「你很喜歡我，對嗎？」

「對……的。」

「你能夠為了我，背叛美國政府？站在我們《麥樂雞》一方嗎？」

「可以。」

吉仔是一口答應了，完全沒有任何猶豫。

「好。」

美亞一笑，完全霸制！

Part 482

卡羅一呆，説：「什麼……你你你你……你加入我的……《麥樂雞》？」

美亞説：「我來介紹，他是我們《麥樂雞》的首領卡羅。」

吉仔深深吸一口氣，主觀感情上承擔著這個生命中的重大變化，彎腰45度對卡羅說：「卡羅先生你好，你可否批准我加入《麥樂雞》？」

卡羅説：「你考慮清楚沒有？」

吉仔斬釘截鐵地説：「我已經考慮清楚，由今日開始，我離開美國政府的陣營，加入你們成為一員，和你們同生共死。」

愛情的力量有多大？愛情的力量就是這樣巨大。

卡羅説：「但……但……但……你是因為美亞才變節？這個未免……太……太……」

美亞實在忍了很久，忍不住說：「首領，你不出聲是沒有人話你啞的吧……」

卡羅説：「我只是想提醒他……不要太衝動，這是我作為《麥樂雞》首領的責任噢……」

如果美亞現在有刀，她一定會殺了卡羅。

吉仔説：「我已經想得很清楚，我是因為美亞小姐而變節的，我也明白，美亞小姐不會立刻成為我的女朋友，但我相信，能夠和美亞小姐一起戰鬥，就是我一生的光榮，或者這就是所謂真正的愛情吧？」

美亞真想感動得流淚，有時候，青頭就有青頭可愛的地方。正如很多男人希望自己的老婆是處；同樣一個女人，如果能夠找到個青頭作為男朋友或丈夫，也會是一件不錯的事情。

美亞説：「吉仔，你可否先弄醒劉老太和高飛先生？」

「沒問題。」吉仔用眼角睄一睄躺在地上的劉老太和高飛。

WaterPower有著控制水H2O的能力，二人身體裏的血液回復正常運行狀態，隨即悠悠轉醒過來。

劉老太一個鯉魚翻身彈起來，大叫：「吼！發生了什麼事？」

她看見吉仔站在卡羅和美亞旁邊，便想第一時間衝前動武！

美亞大叫：「等等！住手！」

劉老太一愕，上步，説：「做什麼……？」

美亞一手搭著吉仔肩膊，微笑説：「吉仔他已經成為了我們的人，不再是敵人了……」

劉老太也不知道可以說什麼，但眼前情況似乎相當河蟹，她説：「他……這個可怕的敵人……成爲了我們的同伴？美亞，【普通話發音】你在開玩笑嗎？」

吉仔説：「劉老太，剛才多多得罪，請你原諒我……」

高飛也一拐一拐步過來，奇怪地説：「有沒有人可以告訴我這個藍絲發生了什麼事情？」

劉老太説：「似乎是美亞立了大功，做出了不可能的事情……」

吉仔説：「既然大家已經成為同伴，我也要將一個大秘密告訴大家，其實我的另一個身份，是世界上最古老的一個帝國『鳩國』的國王。而『鳩國』的國土，就是現在大家所在香港這個地方。簡單一點説，香港其實不是叫香港，而是叫『鳩國』，『鳩國』已經有4000年以上的歷史，而『鳩國』皇族傳到這一代，我就是承繼人，大家清楚了沒有？」

對於吉仔口中『鳩國』的說法，在場的所有人，強如口水佬卡羅，也沒法作出任何回應，現場出現了一陣恐怖的Dead air時間。

「…… …… …… …… …… ……」

劉老太望望高飛，高飛望望卡羅，卡羅又望望美亞，然後美亞再望望劉老太，做成一個目光回轉的無限Loop……

還是由美亞首先開口，説：「不如現在，我們先帶上帝到安全屋療傷吧？大家認為好不好？」

吉仔説：「你說什麼在做什麼，我沒有問題。」

美亞旋即扶起昏迷的上帝蔡明軒，帶上notebook，劉老太過來扶著滑腳當食生菜的卡羅，連同高飛和吉仔，一同步過結冰的河面，前赴「泰山樹屋」內的《麥樂雞》安全屋內……

一場驚世的毀滅大戰，就在這樣和諧的環境中結束，相信事前也是沒有人想像得到的結果……

⬇【渠頭者聯盟】第一至第三部電子書免費下載⬇

🔥Beginning【渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀】

🔥【渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度】

🔥【渠頭者聯盟第三部：上帝，你知道我為什麼要詐傻扮懵嗎？】

尋日冇帖，sorry

Part 483

△△△

陳Sir大叫：「她生了！她順利生了！一個新生命誕生了！」

在迪士尼的另一邊，一所餐廳之內，《麥樂雞》成員佳佳兒不知道什麼原因，誕生了一個嬰孩。這是佳佳兒的異能「噬魂者」大量殺人而生的後遺症。

做任何事情都有後遺症，林鄭月娥想通過逃犯條例，就帶來史無前例的後遺症，但後遺症是一個BB，則是一件相當令人頭痕的問題。

尤其是《麥樂雞》狄士尼分部的首領港女Winnie，更加感覺尷尬，因為她原本打算進入「室內」之後，就會發動她的恐怖異能「？？？？」來殲滅敵人……至於她的恐怖異能是什麼？作為一個小說的作者，仍然要賣一個關子。作者並不是為了「製造懸念」而「製造懸念」，而是寫通俗科幻小說本身，就是一種刻意去「製造懸念」的手作仔。

目前餐廳之內，有Winnie和佳佳兒兩人；敵人有南亞人「寄生狗頭」巴黑星、用自己的性器官做武器的「秀茂坪鞭神」周斌、一個叫「肥仔」的物體、一個好好先生外表好像一個教師的黃絲John Chan陳Sir，除了他們四人，尚有另外四個異能人，叫「花生友四人組」，名字普通度令人作嘔，一個叫志強、一個叫家、一個叫嘉茵、最後一個叫康娜……

現在佳佳兒誕下的初生嬰孩，正在康娜手中抱著，那是一個普通的初生嬰孩，像一團粉紅色的肉，不斷呱呱大哭，聲音非常響亮，好像因為來了這個殘酷陌生的現實世界而感覺痛苦悲哀一樣。

周斌帶著怒意説：「這是……什麼意思？那女人生了孩子……？」

陳Sir感覺非常雀躍和興奮，命令四人組説：「你們快去找一些毛巾和熱水來清潔孩子和孕婦，廚房裏應該有的，但要找一些清潔的毛巾和水！」

於是肥仔和四人組的其中三人就衝了入餐廳廚房。

躺在沙發上的佳佳兒，剛剛完成生產，經歷了人類生理上最大的痛苦，身體異常虛弱，但仍念念不忘自己的孩子，無論怎樣情況，那孩子都是自己的孩子……

「可以……抱過來……讓我看看他嗎……」佳佳兒虛弱地說。

「當然可以。」平凡人嘉茵把孩子抱到佳佳兒面前。

「是個……男孩子……」佳佳兒嘆道。

嘉茵説：「是啊！他有小菇菇噢……」對於那東西，不同人有不同的說法，「小菇菇」是其中一種，當然「小菇菇」來形容孩子那話兒，是一個很可愛的說法；若然來形容成年男子那話兒，就會變成一種侮辱性的說法。

看見初生孩子，佳佳兒只感到熱淚盈眶，心頭一陣陣溫暖如浪潮來襲，她突然得到一種覺悟——

『之後無論發生什麼事，這個孩子才是最重要的。世界上已經再沒有什麼東西比這個孩子更重要。』

這是人類某種天性的體現，那就是——母愛。

陳Sir在母子旁邊説：「你現在已經成為母親，感覺非常不錯吧……」

佳佳兒不停流眼淚，感動地説：「是……是的，非常不錯……真的非常不錯……」

毛巾和熱水己到，嘉茵和康娜忙著替母子清潔身體，此情此景，完全不像一個戰場。

Winnie一拐一拐，步向佳佳兒方向，打算看看那個奇異的孩子。

「站著！夠了！」周斌怒吼！太遠不能再忍受眼前的美麗與和諧！

Part 484

發一聲，神鞭再在周斌胯下揮出來，大力命中Winnie小腿，痛得她又一次倒在地上！！

發！

神鞭回收，再次快得無形，任何人仍沒有資格看得見周斌那話兒的模樣。

Winnie真想立刻發動她的異能以眼還眼，但目前「室內」仍有其他人，像陳Sir、肥仔和四人組，他們絕對不可以陪葬啊！而且她的異能還有可能波及佳佳兒和那個初生的嬰孩！

一個善良的人，一個堅守原則的人，往往就是有所侷限，所以世界上壞人的數目比好人多。

周斌怒叫：「真是一群不X知所謂的人！現在大家在戰場上作戰！你們竟然替敵人接生？婆婆媽媽！我們今次的任務是要活捉上帝蔡明軒，取得500萬美元獎金，你們到底要不要分錢？」

巴黑星説：「今次我就同意這條斌周的說法了！」

陳Sir步上來説：「你們這樣就不對了，戰場上的敵人雖然是敵人，但是我們都要堅守人道原則，像是1914年第一次世界大戰發生期間，在那年的聖誕節，本來在戰壕裡生死相搏的協約國和同盟國的軍人，因為普天同慶的聖誕節降臨，大家放下槍支，暫時拋棄仇恨一起慶祝佳節。我們現在幹著的，大概就是相同情況。」

周斌還陳Sir一隻中指，冷笑説：「他媽的讀書人，道理多多，不知所謂，我只想問你，到底你愛不愛錢？答我！」

陳Sir説：「錢我當然愛，但我也愛人性。如果錢和人性放在一起要我選擇，魚與熊掌，我還是會選擇人性！你這種低層次水平的動物，永遠不會明白！」

「妖！」周斌大怒，狂叫：「同你這種滿口仁義道德的契弟對話！真是浪費我時間！」

發！

彭！

周斌竟然向自己友出手，無形鞭從胯下如電揮出，命中！陳Sir就整個人就如一個催淚彈一樣飛了出去，直撞在餐廳一角的卡位上，爆出巨響！

肥仔心情激動，怒叫：「你老母你做什麼？打自己友？」

周斌指向肥仔，怒叫：「死肥仔你收嗲！下一個輪到你同你老母！」

「你敢搞我老母？」肥仔大叫。

可惜作為一個肥人，無論怎樣憤怒，始終沒有凡人應有的氣勢，到頭來只能淪為他人茶餘飯後的一碌笑柄。

笑柄！

發！

拍！呀……！肥人就是廢，肥仔就是屎。

和陳Sir一樣，肥仔瞬間被周斌那話兒狠狠擊中，一聲慘叫，直飛出去！而且周斌非常陰濕，竟把肥仔轟得直飛向佳佳兒手抱嬰孩的方向，企圖一鑊熟！

一個200磅以上的人肉炸彈，正以時速七十公里速度，壓向一個剛剛生產完的孕婦和一個初生嬰兒身上，後果可想而知！

佳佳兒尖叫：「呀……………………！」

Winnie尖叫：「不………………！！」

三島悠亞【七不思議：歸來借宿】電子書上架

❤免費下載

*available on android and ios

Part 485

花生四人組的嘉茵，本來是旺角花墟一間花店的售貨員，因為樣子平凡，她生平沒有什麼抱負，當日她被美國「教統局」發現身負異能，所以每個月有美國政府發放的特別津貼存入戶口，雖然要在頸上放置一個小型炸彈，但美國政府的津貼卻大大改善了她的生活質素，所以今天美國政府徵召她進入異能人大軍狩獵上帝，對她來說等於返工。

但剛才手抱著初生嬰兒的感覺，卻激發了她的正義感。的而且確，每個人都有正義感，不過有一個研究報告卻指出，其實世上每30個人之中，就有一個人毫無道德底線，秀茂坪鞭神周斌大概就是這種難人。

逢一聲！

肥仔那副賤肉橫生的醜陋身軀撞上了，卻沒有撞到佳佳兒和她的孩子，而是撞在她們旁邊的沙發上，沙發也被壓塌！

Yes！是嘉茵及時伸手把母親和孩子拉開了！

「太過份了！」

在旁四人組的康娜同時驚呼，因她看見肥仔一面是血，面上有一條長長的血口，撤底地破壞了他右眼，把鼻樑折斷，口唇同時撕裂，口腔內失去六隻牙齒。

周斌就是鞭鞭有力！

家輝也火了，突然淩空跳起，跨越了一個很長的跳躍距離，左腳直蹴向猥瑣的周斌！

「你老母，看我的黃金左腳！！」身在半空的家輝左腳猛然膨脹一倍，以開天闢地之勢轟向自己友！

雙手插在褲袋裡的周斌大叫：「好！打吧！成班柒頭皮阻頭阻勢！全給我去死吧！細佬！殺！」

發！發！發！發！發！發！發！發！發！

無影鞭如電揮出，速度快絕無倫，就向著前方頭上的家輝大力連環鞭打！

拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍拍！

呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！

淒厲的鞭打聲伴隨著家輝的慘叫聲，不斷在餐廳中激烈迴盪。無數的鮮血狂濺而出，像雨點灑在每個人的面上！

家輝的身體在半空慘被周斌細佬蹂躪，又反轉又旋轉，然後嘭一聲垂直跌在地上，渾身都是鮮血，四肢劇烈扭曲不似人形，而且再沒有任何慘叫聲發出，家輝顯然被監生鞭笞至死！

巴黑星幸災樂禍地説：「我屌丫……打死人了！」

Part 486

巴黑星幸災樂禍地説：「我屌丫……打死人了！」

「黃金左腳」異能人家輝就這樣死掉，死因是在半空掉下來的時候頸骨折斷，平凡四人組只剩下三人！

志強瘋了，大叫：「為什麼要打死人呀呀呀呀呀呀呀……！」

康娜和嘉茵都在尖叫，她們實在不相信發生在眼前的事情。

佳佳兒死命抱著自己的初生嬰孩，捲曲在沙發上，嬰兒不斷在淘哭，一出生就看見世界的悲慘和血腥，對一個初來到世界的生命來說，是不是太殘？

「不要怕……媽媽會保護你……」佳佳兒輕聲説。

「真的嗎？」

佳佳兒心頭一震，是懷裡的嬰孩和自己說話嗎？他……只是出世不足十分鐘……？

一身是血和傷，躺在地板上的港女Winnie，當然樂見敵人自相殘殺，但又有點過意不去，畢竟死去的陌生人，是在守護自己同伴，他們又是真的敵人嗎？

眼前景象，繼續震撼她的神經，她看見——

那個叫志強的人像發瘋一樣撲向周斌，口中不住大叫著：「我屌你老母！屌你老母！屌你老母！」

他真是一個平凡人，憤怒的時候就只會叫道不斷重複花藤「屌你老母」四個字。然後志強身上，新出了很多像日本八爪魚刺身般的觸鬚，這大概就是他的異能吧？

不再重要了。

Winnie看見有一條東西像蛇一樣快速地鑽入他的口裏，然後從他後腦破出來，嗤一聲，那東西就火速地離開了他的口腔，那條東西當然就是斌的恐怖殺人尿尿鞭！

志強頭顱穿了一個洞，當然是掛了。

在旁推波助瀾的南亞裔巴黑星大叫：「斌周！一不做二不休！殺佢老母！殺光所有人！獎金就由我和你平分吧！」

「冇異議！」周斌應道，人渣果然是人渣！

驀然，Winnie發現她的小腿被一束藤蔓捲著，整塊地板有大量的藤蔓不斷高速生長，層層嚮前推進，藤蔓的源頭，來自花墟花店平凡售貨員嘉茵的掌心。

索！索！索！索！索！索！索！索！索！索！索！索！藤蔓席捲去周斌雙腳。

巴黑星調頭就跑，大叫：「斌周小心！」

周斌微退幾步，冷笑一聲，説：「有用嗎？」

發！

藤蔓未纏到他雙腳前，他的無影鞭已向十多米外的嘉茵迎頭鞭落！要把這個沒有姿色女人頭顱一下打爆，會是一件輕而易舉的事情！

「好人一生平安！她不可以死！」Winnie心頭劇震，要發動異能了！

就在這個時候，奇怪的事情卻發生了！

說是奇怪的事情？

到底有多麼奇怪？

派福利——風格爽快的本格派武俠小說——免費下載閱讀

文！

Part 487

△△△

《麥樂雞》狄士尼分部的「安全屋」，入口處設在「泰山樹屋」之內，使用者必需使用國防級別的密碼打開十四重密碼鎖，然後進入升降機，升降機會向下移動50米，到達興建在大嶼山地心深處的安全屋密閉空間。

安全屋佔地大概33500平方呎，擁有房間45個，當中包括普通起居室、休息室、醫療室、武器庫、會議室、戰略會議室、實驗室、健身室、餐廳冰室、咖啡室、桑拿蒸汽浴室、各類型倉庫、和各種不同功能的空間，當中還包括一個小型高爾夫球場、兩個小型影院和一個小型賽車場，還有一個極度無聊內裏只養著貓的「貓室」。

安全屋內儲藏的食物和物資足夠50人在這裏居住一個世紀以上，安全屋的建築結構能夠抵禦地面發生核爆或黎克特制九級以上的地震破壞，單單這個安全屋基本的建造費用便超過二億美元。

各位聰明的讀者，可能你會這樣想，《麥樂雞》是一個極度富裕的反動民間組織，區區二億美元衹是一個小數目。但是我告訴你，其實這個安全屋的興建費用是由香港特區政府支付的，大家應該知道，狄士尼樂園是香港特區政府和美國迪士尼公司合作興建的大型主題公園，而當年大部分樂園的興建費用，是由「亂花錢」聞名國際的香港特別行政區政府承擔，而建造合約中便列明需要有這樣一個安全屋，但是當年特區政府的官員從來沒有過這個在地深50米安全屋的用途是什麼？

至於為什麼安全屋最後會被《麥樂雞》所用？那則是一個非常複雜的政治經濟故事，在這本科幻愛情小說中已經沒有篇幅可以加以描述，當然安全屋故事的內容，特區政府的所有官員和數任特首都是不知道的，他們有一個風格，就是喜歡花錢、浪費納稅人的儲蓄，至於所花掉的金錢做什麼？或可以帶來什麼實質的效果？他們是完全不會考慮，總之他們的任務就是要把錢花出去。

但不停花錢，會不會有朝一日把所有錢都花光呢？這個不是政府官員要考慮的問題，因為當前花光那天，他們已經不在其位，或者已經退休移民，用比較通俗的說法就是：

『關人撚事』或『蛋治』。

法國路易十四的名句：「我死之後，哪管洪水滔天？」

香港的統治階層就是有那種豁達，他們相當明白大洪水到的那一天，他們和他們的子孫已經在英國、美國或加拿大。

上午9:15分，美亞、卡羅、上帝蔡明軒、劉老太、藍絲高飛和變節的吉仔到達安全屋。

步出升降機，卡羅就急不及待地問：「電腦室在哪裏？股市快要開市了！」

Part 488

步出升降機，卡羅就急不及待地問：「電腦室在哪裏？股市快要開市了！」

高飛説：「首領你不要太心急，一切要由他話事的。」

「他？他是誰？」卡羅説。

高飛説：「他當然是我們安全屋的管理人，這裡也需要人管理。」

卡羅説：「對，每一隻股票都要有它的主理人，即是坊間所説的莊家，主力負責收乾股票，股票不乾，便很難炒得起！我是明白的！」

（註：所謂股票「乾」的意思，是指貨源歸邊，即大部份流通在市面的股票都集中在莊家手上，於是莊家便有貨渣沽，隨意控制股價上落，向上炒又得，向下炒又得，得咗！）

吉仔問美亞：「為什麼我們的首領他會在這個時候說起股票來？」

美亞説：「吉仔，你要習慣一下，我們的首領卡羅是一個時常把股票掛在口邊的人，而且《麥樂雞》的高昂經營成本，都是來自他炒股票的。」

吉仔點頭説：「明白。」

吉仔感覺很幸福，能夠和自己喜歡的人說話就是幸福；幸福有時候很簡單，不要想得太複雜。

高飛突然大叫：「AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE！」

卡羅説：「你在叫什麼？」

「非洲話，也是香港著名樂隊beyond精神不死黃家駒名曲《Amani》的其中一句歌詞。」

「我不是問這個什麼！名曲《Amani》我當然知道，這是香港樂壇一首非常重要的歌曲，地位等同於編號0005滙豐控股在香港股壇的地位一樣，我是問你叫出《Amani》的歌詞做什麼？」

「這是一個暗號。」

「什麼暗號？」

「把安全屋管理人召喚出來的暗號。」

暗號生效，這時候在升降機旁邊的一道門中，步出了一個人，一個很奇怪的人——這個世界奇怪的事情其實有很多，在【渠頭者聯盟】系列小說裏，就是大部份說一些奇怪事情作為賣點。

為什麼說安全屋的管理人奇怪呢？

因為他基本上不是一個人，而是一個——

機械人。

沒錯，是機械人。

Robot！

Part 489

那是一個完完全全的機械人，並不是仿照真人模樣的那種機械人。基本上它只是一個四方形的金屬箱子，約1.6米高、1.2米闊，箱子的底部有兩隻機械腳，箱子的兩側有兩隻機械手，叫做有手有腳，卻沒有頭部，箱子正中間有一個十四吋小熒光幕，熒光幕上有一個人樣，這個人樣卻是一個名人的人樣，是香港武打片大明星成龍！

至於為什麼會是成龍？則要詢問設計這個機械人的工程師了？

機械人成龍一拐一拐步向前來安全屋的眾人。

卡羅問高飛：「為什麼會是一個機械人？」

高飛答卡羅：「首領，你認為有人會有興趣看守安全屋麼？」跟著高飛向機械人問：「請回覆暗號！」

機械人成龍就停了下來，由胸口熒光幕上的成龍唱出整首Beyond名曲《Amani》：

『AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE
AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE
祂主宰世上一切
祂的歌唱出愛祂的真理遍佈這地球
祂怎可一去不返
祂可否會感到烽煙掩蓋天空與未來
無助與冰凍的眼睛
流淚看天際帶悲憤
是控訴戰爭到最後傷痛是兒童△
我向世界呼叫
AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE
AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE
天天空可見飛鳥
驚慌展翅飛舞穿梭天際只想覓自由
心千億顆愛心碎
今天一切厄困彷彿真理消失在地球
權利與擁有的鬥爭
愚昧與偏見的爭鬥
若這裡戰爭到最後怎會是和平
我向世界呼叫
AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE
AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE』

唱完後，高飛說：「好！確認身份了！」

在旁邊的卡羅一頭霧水，On99問：「剛才發生了什麼事？它為什麼要唱一次《Amani》？」

高飛説：「這是一個程序的問題，我說出暗號，它就要回覆我暗號以確認他的身份，而它的暗號就是要唱成首《Amani》。」

卡羅説：「但這裏明明只有一個機械人？為什麼要確認身份？這是非常多卵魚啊！」

高飛説：「我再說一次，這是程序的問題。在這個世界上，其實很多事情都不需要重覆去做，但是我們卻要不斷重覆去做。就好像兩個人戀愛，其實彼此對對方說一次『我愛你』已經相當足夠，但是為什麼兩人要不斷說我愛你我愛你愛你……要一生一世說下去呢？這到底是為了什麼？就是程序的問題，所有的東西和事情都有一定程序，因為只有程序才能產生秩序，而人類的生存不可能脫離秩序啊。」

卡羅説：「明白了。」的而且確，除了說「明白了」之外，還有什麼可以說呢？

和世界上很多事情發生一樣，和我們日常生活面對很多問題一樣，除了說「明白了」之外，還有什麼可以說呢？其實這是人生的無奈，人生本來就是無奈的。

在一旁受了傷的劉老太再也忍受不住，説：「你們已經浪費了很多時間，如果你們再要糾纏不休地說下去，我想出手制止你們，請儘快進行下一步吧！」

高飛説：「知道，請你冷靜一些，我們立刻把上帝送去醫療室進行治理！」

『AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE
AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE
祂主宰世上一切
祂的歌唱出愛祂的真理遍佈這地球
祂怎可一去不返
祂可否會感到烽煙掩蓋天空與未來
無助與冰凍的眼睛
流淚看天際帶悲憤
是控訴戰爭到最後傷痛是兒童△
我向世界呼叫
AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE
AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE
天天空可見飛鳥
驚慌展翅飛舞穿梭天際只想覓自由
心千億顆愛心碎
今天一切厄困彷彿真理消失在地球
權利與擁有的鬥爭
愚昧與偏見的爭鬥
若這裡戰爭到最後怎會是和平
我向世界呼叫
AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE
AMANI NAKUPENDA NAKUPENDA WE WE』

Part 490

狄士尼安全屋的醫療室應有盡有，有世界上最高級最先進最昂貴的醫療設備，所有藥物一應俱全，甚至有一部磁力共震儀和大量普通人根本不知是什麼東西的醫療設備，還五張設備最完善的手術床，甚至儲藏屍體用的冰櫃，和焚燒屍體用的高壓爐都有。

真是應有盡有，沒有的也有。

當異能人鳩國國王吉仔踏入醫療室之時，他才真真正正體會到《麥樂雞》的財富力量。

不知道為什麼，吉仔突然想起了一句電影對白，就是《正義聯盟》裡閃電俠問蝙蝠俠「你的力量是什麼？」，蝙蝠俠很隨意地答「我非常富有。」

那實在是一句很有意義的對白，當然除了這句對白，整套電影沒法令人留下什麼印象。

吉仔扯一扯美亞的衫尾，問：「你剛才說，《麥樂雞》的財富是因為首領炒股票而得來？」

美亞説：「是啊！你不喜歡嗎？」

「我非常喜歡！我之前完全不知道炒股票有這樣大的威力啊！」吉仔這一句讚歎股票的說話，卻被旁邊的卡羅聽到了！

卡羅產生了宇宙大爆炸般的反應，大叫一聲：「嘿！你真識貨！世界上再沒有比炒股票更強大的力量了！」

聲音之大就連吉仔也嚇了一跳，接下去當然就是卡羅在說股票的時間！

但劉老太的手刀卻第一時間架在卡羅頸上，卡羅滴汗説：「你…你……要殺死我嗎？」

劉老太説：「只要我再聽到股票兩個字，我會這樣做的。」

卡羅收嗲同時，美亞卻忽然尖叫一聲：「弊！」

劉老太問：「弊？弊什麼？幣少爺嗎？」

美亞説：「我們雖然到達安全屋，又有一個這麼大的醫療室，但是醫生呢？沒有醫生怎麼辦？」

機械人成龍卻在此時搭訕：「這位美麗的少女提出的問題非常好……」

吉仔：「機械人，難道你是醫生？」

機械人成龍説：「對不起，我只是安全屋的管理人，我的程式裡有物業管理的知識，卻沒有醫療的知識。」

這時候高飛已經把上帝蔡明軒放到一張枱上，開始替他檢查傷勢，然後他非常有型地向眾人說：「難道我擁有一個福建大學的醫學學位有，又需要告訴你們嗎？」

劉老太一愕、説：「高飛……你是醫生？你不是工程師嗎？」

高飛説：「我有機械工程學位，也有醫學學位，同時我也有八段錦的證書，有什麼需要奇怪？」

「但是你……只是一個藍絲……」劉老太猶豫地説。

「藍絲又有什麼問題？難道藍絲不可以是醫生？不可以是工程師嗎？《麥樂雞》入會章程也沒有限制會員的政治取態，為什麼你總是要質疑我這個身份呢？」

「我只是好奇……因為社會上藍絲的教育水平通常較低，而你是非常與眾不同……」

「哼！」高飛説：「停止這個話題吧，拯救上帝要緊。」

支持常公子 我係你fans
啲小說好正好好睇好過癮
當初睇賭波男人識咗黐線文學三巨頭(賭Sir同常公子)
之後睇常公子又識埋周大C
利申：睇晒嫁得過系列，等睇佛學男人嫁得過；渠頭睇晒頭三本；七不睇晒；最近睇完理財密碼

Part 491

△△△

接下來的一段時間，眾人都在處理傷勢，包紮傷口。

包好傷口，服下了三十粒必理痛的劉老太，找了醫療室的某個角落，盤膝而坐，雙手合十，閉目凝神，進入了入定狀態。

過了大約三分鐘，她頭頂上冒出一襲青煙。

吉仔問美亞，説：「劉老太她在做什麼？」

卡羅搶答：「讓我回答你吧，她現在正使用中國的內功療傷，大概就是武俠小說才會出現的情節，劉老太是深不可測。」

吉仔説：「我明白了，《麥樂雞》中真多……奇人異士，人材濟濟，令我大開眼界啊……」他想在美亞面前「正路」一點，所以用上了四字成語，這些成語他在小學時學過，但一直也沒有機會應用。

美亞説：「但我們所有人相加起來的威力，可能也不及你哩吉仔！」

「美亞小姐，你過獎了……」吉仔有點害羞説，紅也臉了。

美亞也感覺他很可愛，世界上會面紅的男仔也沒有幾個，如果沒有上帝蔡明軒，她或許會喜歡上這個男仔也不定，而且吉仔擁有的WaterPower力量，其實才是真正的天下無敵。

對於擁有強大力量的吉仔會成為自己的「兵」，美亞也有感覺到有點受寵若驚，她生平也是收兵無數。兵的種類也有很多，有勤務兵，專門負責送禮物和陪她去街解悶；有運輸兵，負責專車接送；也有通訊兵，只能在網上玩Whatsapp和她聊天，最高官階的是「近衛兵」，或稱呼「桔桔兵」，意思是可以「桔桔」，當然這是一個十分粗鄙的說法，比較西方的講法是「SP」，即「Sex-Partner」，不算是情侶，因為彼此之間完全沒有「愛」，without love與任何承擔，但偶然可以上床，作為一種遊戲角色而存在，而所有勤務兵、運輸兵、通訊兵他們最大的理想，就是希望有朝一日可以成為美亞身旁的「近衛兵」。至於新收回來的吉仔是屬於哪個「兵種」？美亞到此時此刻還沒有決定，或者為了組織和大局著想，一下子將他升格成為「近衛兵」也是有可能的，要看情況發展。

藍絲高飛正和上帝做腦掃描檢查，忙到一頭煙。

美亞注視著上帝的情況，卡羅把吉仔拉到機械人成龍旁邊，卡羅説：「吉仔，你是不是想學炒股票，我非常認真地問你！」

「是的，學多一些東西傍身也是不錯……」吉仔點點頭。

卡羅望向機械人成龍，問：「我應該叫你機械人？抑或叫你成龍？」

機械人成龍答：「其實沒有關係，我的編號是RX-1569K model four，那才是我的全名，你可以稱呼我的全名。」

卡羅説：「好，成龍，請你把一部可以正常上網的電腦拿來，因為戰爭要開始了……」

「戰爭？」吉仔好奇地問。

「一場改變整個世界金融秩序的股票戰爭！」卡羅非常非常非常認真地說。

Part 492

吉仔點一點頭，對這個《麥樂雞》首領的行事為人，相當有保留。尤其是他自己都是貴族，作為鳩國的國王，明白作為貴族必須有一份貴氣，而卡羅則完全沒有，只不過吉仔自己剛剛淪為美亞手中一隻「兵仔」，其實又有什麼貴氣可言呢？

五十步笑百步。

卡羅説：「成龍，你為什麼不去拿電腦給我？」

在遠處正為上帝檢查的高飛搭嗲説：「它本身就是一臺電腦！」

卡羅奇怪地問：「你是電腦？」

機械人成龍説：「我的確是一部電腦。」

然後機械人成龍雙膝跪地，然後在那個有成龍大頭的熒光幕下伸出一keyboard，熒光幕上的成龍大頭不見了，變成了一個window 98的開機畫面，機械人成龍果然變成了一部電腦。

「哇？」卡羅的驚嚇到了極點，原因是——

window 98？yes！是二十年前的中古驅動程式window 98！會不會是太過分呢？就算是XP也好，也不至於是window 98吧！

機械人成龍説：「不要慌張，這個畫面只是一個玩笑，我是一部目前全世界最快的電腦之一！」

卡羅鬆了一口氣，把雙手放在keyboard，成功上網。

吉仔說：「我知道今天特首宣佈了全港停工停課，股票市場大約都會休息一天吧？」

卡羅説：「那個女人的說話你完全不要相信，香港股票市場今天一定會正常運作。」

果然在瀏覽器上新聞網站出現政府公告：『股票市場運作正常，十時正式開市』！

吉仔説：「啊？為什麼會這樣的？」

卡羅把瀏覽器轉到股票交易的網站，認真地説：「你有所不知了，其實今天是我卡羅和阿朵嘉美國資金的大決戰，而決戰的地方，就在香港股票市場。」

卡羅繼續説：「昨天晚上，美國出動大量異能人來到香港狩獵上帝，造成了女人街大災難，而一般民眾收到的消息是，中東恐怖分子對香港發動恐怖襲擊，所以理論上，股市一開始，恒生指數便會插水式下跌，至少跌5000點以上，你明白麼？」

吉仔説：「這些基本股票原理我也是知道的。」

「今天香港股市的巨大波動會牽動全世界的金融神經，阿朵嘉的美國政府方面一定會預先知道，他們一定會全力沽貨，令香港和全世界股市插水式下跌，而我的一方，則要把全世界的指數從谷底打回上去，由大災難日變成大奇蹟日，令他們損失慘重，最保守估計，這一場大決戰所涉及的資金tureover，將會超過十兆港元！」

「十兆？即是多少？」

「一之後十三個零，一兆即一萬億，十兆即十萬億！」

「十萬億？」吉仔雖然是鳩國國王，但也只有「擘大個口得個窿」。

擘大個口得個窿。

三島悠亞【七不思議：歸來借宿】電子書上架

免費下載

推 好睇

Part 493

現在的時間是早上9時32分，距離香港股市開市還有28分鐘……

卡羅突然大叫：「弊傢伙！」

吉仔問：「發生了什麼事？你是不是計錯數，沒有十兆？」

卡羅向吉仔舉起隻中指，説：「計錯數？你是不是當我這個《麥樂雞》的首領是流的？」

吉仔好想答「是」，但他當然沒有說出口。「面」是給美亞的，而不是給你卡羅的。

吉仔逐説：「你忽然大叫幹什麼？」

「戰爭開始之前，我還有一件事要做……」

「做什麼？」

「小便！」

吉仔呆了，額上流下兩滴汗。

卡羅繼續說：「一個尿急的人，是會影響情緒和能力發揮，所以做大事之前，一定要把尿全部屙清，一來讓自己心安，二來可令肉體進入最高狀態。所以做大事，膀胱要乾，原理亦和炒股票一樣，莊家一定要首先收乾股票……」

「收乾股票是什麼意思？」吉仔問。

「即是說，大部分街貨要在莊家手上，通常莊家擁有八成以上街貨，就叫做乾，因為市場上冇貨，莊家便可以利用自己手裡的大量貨源，隨意向上炒和向下炒，派出掃入，悉隨尊便，而且其他人亦根本沒有貨可以阻止莊家的行動，所以一隻股票夠乾，才是最重要！你明不明白？」

「不明白！」吉仔斬釘截鐵地說，看來他對股票沒有太大天份。

「好！我喜愛你坦白，正如每一個股民都希望資訊透明，公開公正！」

說罷卡羅離開了機械人成龍，跑出醫療室的走廊外，雙腳叉開，紥馬，放水！

機械人成龍説：「請你不要隨處屙尿！」

卡羅背影説：「太尿急，等不了找厠所，Sorry！」

他的雙腿中間，一道深黃色的尿柱，如一道金黃色的流星，直射地面，爆出無數尿珠水花，閃閃生輝。

看見卡羅在走廊隨處小便的背影，吉仔開始對加入《麥樂雞》組織感到非常後悔，跟隨一個隨處小便的男人？又能夠有什麼前途呢？

震！震！震！

尿完，卡羅大力打了一個尿震，地面上的尿，正浸著他的鞋。

然後卡羅緩緩轉頭。

「啊？」

吉仔再次「擘大個口得個窿」。

短時間內第二次「擘大個口得個窿」。

Why？

是因為他看見卡羅在屙完這駡尿後，打完這輪尿震後，竟然變成了另一個人……

並不是外貌改變了，仍是中央肥胖，仍是禿頭，而且腳上的鞋還是濕的。

而是卡羅身上的氣場改變了，氣勢改變了，氣氛改變了，令到整個人也完全改變了！完完全全地改變了！

香港的讀者就會明白，如果看過周星馳的經典電影《少林足球》，現在發生在卡羅身上的轉變，就是《少林足球》中「鐵頭功大師兄回來了」那種轉變！

其實最重要的內容是眼睛！

有人說眼睛不說謊！

你想知一個人到底愛不愛你？只要凝視他/她的眼睛就可以。（*當然如果眼太細，或濛豬眼，這條rule就不適用*）

戰疫期間，出版社繼續以免費小説拯救衆生。

三島悠亞 X 歐陽鉅，一代奇書【誰搬走了我們半塊芝士】，宅家必讀。

限定期間❤免費下載

利申：（世界上只有不足3.65%人類明白本書講乜）

*available on android and ios

Part 494

沒錯，卡羅在一篤尿之後，變成了另一個人，再不是一個癲佬傻瓜，他好像變回了97年前的那個卡羅，1997那一年，不但將香港完全改變，同時也把卡羅完全改變。

『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』

阿朵嘉的這句說話一直折磨著他，令他生不如死，令他中央肥胖，令他禿頭，令他逃避自我，變成神神化化，但他一直忍受，一直默默以超人的意志忍受下來，直接等到今日。

他再步入醫療室裡，步向機械人成龍，步向吉仔。

吉仔結結巴巴地説：「首領……你……你……？」

卡羅説：「我什麼？我仍是我，我就是《麥樂雞》的卡羅！是世界上唯一可以與女皇阿朵嘉抗衡的男人！」

正在不遠處閉目養神、正用中國內家最深厚內功療傷的劉老太也感覺到卡羅巨大氣勢回歸，打開了眼睛，同時，獨目流下激動的淚。

「首領……足足是二十多年，你……你終於回來了！」

對！這才是最適合的形容詞：

『《麥樂雞》首領卡羅回來了！』

時間是早上9時45分，距離開市尚有15分鐘，在競價時段，香港恒生指數從高位30000點，下跌接近7000點，以23000點起步！

『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』
『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』
『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』
『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』

Part 495

△△△

『好人一生平安』究竟是誰說的？

歷史上告訴我們最不平安的就是「好人」，因為很多時候，混亂和戰爭都會把好人捲進去，令很多好人喪失生命。你要我舉例子，我舉一個，二次世界大戰結束的時候，美國把兩枚原子彈投下長崎和廣島上，而長崎和廣島裡很多人都是好人。

但他們的生命卻在一下子消失了，還來不及問上帝那句說話：

『What have l done to deserve this？』

我想指出的是，好人並不一定運氣特別好，也不會是特別差，所以也不會特別平安，好人和壞人只是做人的一種態度，和平安絕對無關。

在迪士尼的另一邊，那間專門劏遊客的餐廳內，未婚成孕的佳佳兒誕下了她的黑色孤兒，原本是敵人的一群人，受到初生嬰兒誕生的感動，紛紛企出來守護母子，但是邪惡的異能人秀茂坪鞭神周斌和南亞人巴克星，卻大開殺戒！

周斌那條恐怖的賓州，先後把John Chan和一個叫肥仔的異能人打成重傷，再殘殺了志強和家輝！花店女職員嘉茵發動異能，高速生長的藤蔓要纏上周斌之際，他的無影鞭已向十多米外的嘉茵迎頭鞭落！要把這個沒有姿色女人頭顱一下打爆，會是一件輕而易舉的事情！

發！發！發！發！發！發！發！發！發！發！發！發！

「好人一生平安！她不可以死！」Winnie心頭劇震，要發動異能了！

就在這個時候，奇怪的事情卻發生了！

所謂奇怪的事情，是指港女Winnie眼中所看見的東西，重傷的她明明看見一襲疾影，直擊向嘉茵頭部……

「不…………！」Winnie大叫。

但……

但……

But……

但下一秒，什麼東西都不見了！沒錯！是什麼東西都．

不．見．了！

是他媽的「不．見．了！」

「啊？」

Winnie發現，眼前的嘉欣不見了？本來纏上他雙腳的蔓藤也不見了？她在望望另一邊，周斌也不見了，巴克星也不見了。康娜也不見了？佳佳兒和她的孩子也不見了？受了傷的John Chan和肥仔都不見了，就連家輝和志強的屍體也不見了？

整間餐廳就只剩下了她一個人在地板上，四周空蕩蕩的，什麼人都不見了。

對於眼前發生的東西，Winnie無法解釋，也不能接受，儘管身為異能人的她，對奇怪事物的接受程度已經比普通人大得多。

她首先檢查一下自己，身上的傷勢仍然存在，那些被周斌的賓周鞭打的傷口和痛楚卻沒有不見了。

她站起來，身上出現劇痛，她在留心觀察四周，是一個人也沒有。

「他們都去了哪裏？」Winnie這樣問自己。

然後她聽見一些雜聲從後方傳來，那裡是餐廳廚房的入口，於是她一拐一拐，提著痛苦的步伐，朝廚房入口步去。

限定期間❤免費下載

利申：（世界上只有不足3.65%人類明白本書講乜）

*available on android and ios

Part 496

Winnie推開廚房門，一陣羅宋湯的香味撲面而來。

對！是羅宋湯。

是了，為什麼會是羅宋湯？羅宋湯對於Winnie來說，有其特別意義。

每一個人心裡總有隱藏在最深處的秘密，這些秘密大多數與一段刻骨銘心的感情有關。

例如有人很喜歡青蛙，原因可能是他第一次約會的時候，初戀男朋友T恤上印著的就是青蛙圖案；

有人會收集十字架的飾物但不信神，可能是第一次做愛時，女朋友的大腿內紋了一個十字架圖案。

但這些秘密，卻永遠不會給別人知道，只有在自己心中保留，那才是屬於自己最珍貴的記憶財產。

如果人沒有了這些財產，活著大概沒有什麼意義吧？

廚房很整潔，很整齊，這是他的風格。

Winnie望向前方，在一個足足有一米高的不銹鋼大鍋前，有一個身穿廚師制服的英俊男人，拿著一枝長湯殼，在攪拌大鍋裡煮著的羅宋湯，由於足料和沒有溝水，湯的香味特別濃郁，充斥了整個廚房，中人欲醉。

Winnie呆著，她望著這個男人，看得痴了。

廚師大約5呎11吋高，身材很好，有肌肉的地方都有肌肉，沒有肌肉的地方則沒有，他的面貌有點似前英格蘭國腳碧咸，但留了一撮八字鬚，約三十歲左右年紀，左前臂有一個骷髏頭刺身。

他的名字叫Kelvin（這個世界上也太多Kelvin），本來是餐廳裏的二廚，他是Winnie一生最愛。

看著這本小說的你，又有沒有「一生最愛」呢？你的「一生最愛」又是不是現在在你身邊的人呢？

Kelvin看見Winnie，對她笑一笑，説：「你找我做什麼？」

連聲音都是一模一樣？Winnie全身在顫抖，眼角流下激動的眼淚，她不明白自己為什麼會在這時候重遇Kelvin？

但她畢竟是理性的動物，很快給了自己一個解釋。Winnie知道自己墮入了一場幻覺之中，據她所知，上帝蔡明軒的「意識編碼」，就是能夠把全人類帶進幻覺之中……

很多年前，女王阿朵嘉問過她的愛人阿剃勒一個問題。

『如果做的是一個好夢，人為什麼要醒來呢？』

Part 497

的而且確，如果現在是一個夢，她願意發下去，發多一點也是好的。

最可憐的是，她卻知道，只是一個夢而已。

Kelvin笑道：「嗯，你來找我幹什麼？廚房不是行政人員應該到的地方噢。」

Winnie除了是《麥樂雞》分部的主理人外，她在狄士尼有另一個身份，是物流部的副主管，月薪18萬6000港元，兼有房屋津貼，高薪厚職。

事實上香港狄士尼樂園在美國的母公司，即美國狄士尼集團控股，內裡有5.8%股份由三間智利和阿根廷合營的國際基金公司所持有，而這些基金公司背後的大股東，就是卡羅。單單這5.8%股份的面值，已是九百億美圓。

然而狄士尼物流部的副主管Winnie，在一個偶然的機會下，愛上了餐廳的一個二廚，情況是這樣的，有一天Winnie逼於無奈地在餐廳裡午膳，侍應端來的一碗羅宋湯，她當然不以為意，但她一喝湯，就發現味道出奇的好，於是她向餐廳主管詢問是誰炮製羅宋湯，主管把她帶到廚房，介紹她認識Kelvin，從一看見Kelvin開始，她的心就因他直掉下去……

一見鍾情。

Kelvin原本有女朋友，Kelvin原本也很MK，甚至沒有留鬚，但他很快選擇和Winnie在一起，結果他的生命完全改變，如果Kelvin原本的生命位置是4樓，那麼再認識了Winnie之後，就到達了37樓。

Winnie雖然是一個典型港女，但她很能幹，也很有錢，最重要的是她是《麥樂雞》組織的人，本身都是一個異能人。

Winnie沒有將《麥樂雞》的事情告訴Kelvin，因為怕Kelvin承受不了會離開她。

自從和Kelvin戀愛之後，很多時候，她都會偷偷去餐廳廚房找Kelvin。而現在出現的情景，就是從前他們熱戀中的日常。

Kelvin放下長湯殼，説：「這鍋羅宋湯還要煲20分鐘，我們有20分鐘時間，你是不是想……？」

Winnie點點頭，和Kelvin到了廚房的一個儲物室內接吻。

他們從來也沒有在儲物室中做愛，Winnie對那方面有強烈要求，非要環境舒適和清潔不可，港女對什麼都有嚴格要求，除了對自己「一生最愛」例外。

接了15分鐘甜如甜品「心太軟」的舌吻，Winnie終於進入話題。

Winnie説：「Kelvin，我知道我自己在做夢。」

「你在說什麼？我令你做夢嗎？」

「並不是，是我看見你，就一定是一個夢。」

「為什麼呢？」

「因為你已經死去……」

Kelvin吃了一驚，説：「我……已經死去？我是怎樣死的？」

Winnie停了一停，説：「是我親手殺死你的。」

最愛的人，只可以死在自己手上，殺者愛也。

Part 498

Kelvin呆了，不知道女朋友Winnie為什麼會說出這樣吊詭的事情？自己被她親手殺死？但目前自己仍是「生勾勾」的，很快聰明的Kelvin就明白女朋友的意思。

他逐說：「我明白了，你在凶我，凶我不要離開你，怕我有其他女人，怕我會移情別戀，是不是呢？」

Kelvin説話的時候很有魅力，尤其是留鬚之後，尤其是他認識了Winnie之後，Winnie替他買了很多名牌衣服裝飾自己之後，其實他本身不算是一個美男，而且有MK味，又是一個廚房佬。但一個真正的港女總有力量把心愛的東西改造成自己心裏的模樣，而且Winnie本身就不是一個普通港女那麼簡單。

Winnie説：「你啊……根本不明白我在說什麼……Kelvin，情況比你想像中複雜得多。」

Kelvin大力環抱著Winnie腰肢，又再吻在Winnie唇上，阻止她説下去。

那種甜蜜，那種粗獷，那種身不由己，Winnie很很很喜歡。Winnie除了喜歡男性，也喜歡女性的，她有泛性戀（pansexual）傾向，但這個秘密當然也和《麥樂雞》的事情一樣，沒有告訴Kelvin知道。

二人又再纏綿了多一會，Winnie才輕輕推開了情人。

Kelvin説：「我今晚去找你好不好？我五時左右便可以下班……我今晚不帶兔仔來。」

兔仔是避孕套。

Winnie征征地凝視一生至愛，眼淚流得更多。

Kelvin露出左邊面上一個梨渦，笑説：「Babe，你今晚好奇怪。究竟發生了什麼事呢？」

Winnie説：「你還是不明白狀況……當然我明白你的智慧有限。」

Kelvin從來不是一個聰明的男人，港女Winnie也不喜歡太聰明的人。正如一個極權統治架構當然不渴望民眾聰明，聰明的人往往是難以控制。

Kelvin説：「你又在取笑我呢？我當然不及Babe你聰明，你就是喜歡我這個傻瓜啊！」

Winnie不得不承認地説：「是的……我就是喜歡你有點蠢。」

好看的男人大多數是蠢的；但好看的女人大多數是聰明的，這是大時代的趨勢。

Kelvin説：「你剛才說什麼做夢？」

Winnie牽著Kelvin的手，説：「我們現在身處的地方，是一個夢，讓我來告訴你。」

Kelvin説：「你今天真的很奇怪。」

Winnie一手推開了儲物室的門，説：「一切都只是夢境，不是真的。你跟我來！」

二人穿過廚房，來到廚房的出口處，Winnie説：「外面是什麼都沒有，只有你和我，因為這裏只是一個夢。」

Winnie開廚房門。

「啊？」

然後她卻看見剛才她進來的餐廳大廳上坐著一枱枱的客人，這些食客都是內地遊客，專誠來到狄士尼的這所餐廳，任由宰割。

Part 499

屠宰不是殺掉的意思，而是享用160元一客叉燒飯和凍奶茶，80元一隻炸雞脾和40元一杯可樂；如果你想要有羅宋湯和餐包，兼主食和咖啡或茶的商務午餐，盛惠250元。

身入狄士尼，便註定無處可逃。

剛才明明一個人也沒有，現在為什麼有這麼多人？Winnie很快找到解釋，這裡本是一個夢，夢代表一切皆有可能發生。

Winnie仍要問：「為什麼有這麼多人？」

Kelvin説：「現在才兩點，還是午飯時間，當然有顧客。」

「兩點？」夢也有時間嗎？

Winnie把Kelvin拉到餐廳一角一張枱上坐下，餐廳經理發現了他們，由於知道Winnie是狄士尼高層，位高權重以及和Kelvin拍拖，所以也不敢加以干涉。

二人一坐下，女侍應Angela把兩杯水放到兩人面前，Angela是一個火辣漂亮的17歲少女。

Winnie和Angela作了一個眼神接觸，彼此盡在不言中。然後Angela走開，貼身短裙顯得她的臀部充滿彈性。

Kelvin喝了半杯水，説：「Winnie，你究竟有什麼急事要對我說？現在是我的上班時間。」

Winnie也喝了半杯水，接著說：「我不知道自己為什麼會來到這裡？這裏不是現實世界，大概是我的夢境，你知道我在說什麼嗎？」

「完全不知道。你今天實在很奇怪。」Kelvin語氣開始不滿地説：「你剛才又說殺死我之類的說話，實在有點過分，不如有什麼事情今晚才說吧，我今晚回來找你。」

Winnie説：「我……」

她實在不知道要有什麼反應？她明白自己應該做的事，是要儘快離開這個夢境，回到現實世界的戰場裡支援隊友，但是她又捨不得Kelvin，就算望多他一眼也好，多說半句說話也好。

Kelvin站起來，説：「我先回到廚房吧，今晚再見。」

Winnie的眼淚又再流下來，説：「你……不要走……請你不要走……」

Kelvin坐回下來，説：「你可不可以說清楚發生什麼事？不要這樣好不好？我好混亂……」

Winnie説：「我也很亂……Sorry！」

就在這時候，Winnie發現自己身上的痛楚和創傷都不見了，毫無疑問，這裡的確是一個虛擬夢境。

剛巧有兩個內地人步過Winnie身邊，他們在對答：

「今天是年初六，玩完狄士尼後我們有什麼節目？」

「不如乘車去深圳灣過關，返回深圳吃海底撈吧？」

「香港沒有海底撈嗎？」

「香港的海底撈怎比得上深圳的海底撈？」

「有什麼不同呢？」

「海底撈是我們祖國原創的，吃海底撈當然是回祖國吃吧！」

Winnie的心彷彿被雷電所撕開，年初六？年初六？年初六？

現在是年初六？

Part 500 紀念號

現在是年初六？

Winnie望向Kelvin，征征地問：「今天是年初六？那麼今年是……？」

Kelvin説：「是啊！今天是豬年的年初六……事實上我也很奇怪，你應該是不用上班的……」

Winnie全身冷汗直冒，因為這是四年前的年初六，那一天，她本來是不用上班的，但是她卻回到了狄士尼，去做一件事，去做一件很可怕的事情……

就是親手把負心人——自己一生的最愛——眼前的這個Kelvin殺掉！

但自己的夢境為什麼要回到當天？

為什麼要回到這樣可怕和殘酷的豬年年初六？

到底當中的意義是什麼？

還有最重要的是，究竟是誰製造這個幻境？

Kelvin摸一摸自己的八字鬚，説：「不要再糾纏好不好？我回去工作了……一會兒再找你吧。」

Kelvin離開返回廚房工作，Winnie呆在當場。

其實她的意識裏有一棟防火牆，一直將這個年初六發生的事情忘掉，但此時此刻，她意識裡的防火牆開始倒塌……

Winnie望向餐廳的大鐘，現在是中午2:15分。

「這個時候，自己在哪裏？」

Winnie竭力回想起來，但不能夠。

乒一聲！

她雙手抓住自己的頭，手肘不小心將桌上的玻璃杯撞到在地上摔碎。

那個年輕貌美的女侍應生Angela立刻上來，詢問：「習小姐，你發生了什麼事？」

Winnie姓習，一個帝王的姓氏。

Winnie凝視著Angela那對洶湧澎湃呼之欲出的乳房位置，她終於想起來了，就是因為這個青春無敵的Angela，令她要殺死Kelvin！

不……她不是要故意殺死Kelvin，那只是一場意外，意外亦和Angela有關。她想起來了！

Winnie旋即離開了座位，快步行出了餐廳。

Angela望著Winnie離開的背影，不屑地笑了一笑，她感覺到Winnie的臀部已經有輕微肌肉鬆弛現象，不禁心中暗喜，Kelvin當然喜歡自己比喜歡這個中女多。

事實上什麼是中女呢？

有人說女人過了25歲便是中女，但這個界限明顯太mean，今時今日很多女人25歲仍然在讀大學，大學生總不能是中女吧？那麼，30歲是中女嗎？看來是理所當然「是」。但有些人也定義，40歲以上也可以成為中女，如果這樣說，一個女人一生大部份的時間都是「中女」狀態，如果三、四十年前，女人到了40歲，已經是「阿嬸」、「阿姨」或者是「阿姑」，但這些稱呼現代統統不適用，所有的也被統稱為中女。

中女Winnie離開了餐廳，看見四周都是內地遊客，人頭湧湧，大年初六，整個狄士尼塞個水泄不通……

Part 501

中女Winnie離開了餐廳，看見四周都是內地遊客，人頭湧湧，年初六，整個狄士尼塞個水泄不通……

Winnie想起了自己選擇今天的理由，她就是需要這種環境和Kelvin攤牌。

她步入人群中間，閉上眼思考，聽覺裡都是普通話、四川話、湖南話、台山話，總之就是嗶哩吧啦嗶哩吧啦嗶哩吧啦嗶哩吧啦……在嗶哩叭喇，香港人很容易遺失自我，而Winnie是百分百的香港人，是一個正宗港女中的港女。

現在她想著兩件事，第一、自己如何可以離開這個夢境而回到現實世界的戰場裡？第二、為什麼會是年初六？會是Kelvin失去生命的這一天？

內裡必定有某些關聯存在？這個宇宙的形成，是倚靠著一些超驗的關係而出現，像星球與星球之間的萬有引力，便是最基本的關係。佛教叫這種關係做「緣」；道家叫做「道」；西方基督教天主教文化叫這種關係稱呼作「上帝」；就算是唯物論者無神論者，都會相信這種冥冥之中的「先驗關係」存在。

Winnie重新打開眼，一個內陸土豪般的生蕃物體大力撞了她一下，Winnie差點跌在地上。

Winnie説：「What's up？」

土豪生蕃説：「你妈个逼！」

肩上傳來一陣痛楚，感覺是那麼真實！對！這裏是夢境，不應該是這樣真實的，太奇怪了！突然有一種很可怕的想法在Winnie腦中冒出，但她未曾確認。

清一清思緒，Winnie問自己應該幹什麼？下一步應該怎樣走？或者應該如何逃出這個越來越真實的夢境監獄？

2:25分。

當時自己應該身處狄士尼？沒錯！當時年初六的自己又在哪裏呢？他開始一點一滴想起來了……

豬年年初六所發生的事情……

當天一如往常一樣，她六點便起床，由於方便工作，她獨居在東涌東堤灣畔二座六期一個實用面積1309呎的單位內，這個單位是屬於《麥樂雞》的，業主是Winnie本人，在樓價最高峰的時候樓價超過1600萬，單位內裝修得美輪美奐，無可否認《麥樂雞》是一個非常富有的組織。

她弄了早餐給自己吃，是新鮮生果和來自加洲的堅果，接著換了運動衫下去跑步，每天早上十公里的慢跑，是她的主要運動量。

跑完步後，她回到單位，洗咗一個澡。步出浴室，她塗上昂貴的名牌護膚品和含有真羊胎素的面膜。

然後望著空空的大床，和那些純白色的名貴床單。

大哭起來，哭得呼天嗆地……

✅本土唯一香港土話近代史文本

❤【常威近代史】第一部《大清亡國關慈禧蛋牛治》，全面開放，免費下載， #freedownload！

Free下載連結🔽

Part 502

條件一：Kelvin有Winnie家裡的鎖匙，如此厚待？MK仔二廚Kelvin才是第一個。

條件二：Winnie是世界頭號反美組織的重要地區頭目，她的東堤灣畔家裡其實到處佈滿針孔錄影機，但Kelvin並不知道。

條件三：Kelvin改變不了他的MK性格，將別的女人帶來Winnie的家中做愛，純粹出於貪玩，純粹尋求刺激，但貪玩和尋求刺激通常都是致命的，例如苯豬Jump。

條件四：Kelvin不應和那個女人oral sex。

上述的四個條件綜合下來，就是為Winnie喪哭的理由。她一直哭，哭了一小時，也沒法停止。愛情是很奇妙的東西，對某些人來說，愛情是可以免疫的，但對某部份人來說，愛情足以中毒，Winnie非常明顯是後者。

昨天年初五她去了澳門探親戚，晚上回家，在電腦上觀看日間 家中錄像，發現了Kelvin帶了一個青春無敵的少女來到自己家中的床上做了一場激烈愛，那個少女是狄士尼餐廳的女侍應Angela……她見過Angela。

大概是出於純粹貪玩心態，在鏡頭裡，當他們兩個做完愛後，甚至花了很長時間將現場恢復原狀，用掉了的盒裝紙巾，也用全新牌子一樣的另一盒換上，而且Kelvin一早預備了，Angela在床上很細心地把每一條毛髮取走，但很可惜，他們頭上卻有三個針孔攝錄機，把他們的一舉一動統統拍下來。

Winnie是一個很時尚的港女，如果因為男朋友和其他女人做愛喪哭亦非常不合情理，原因有另一個——

就是Kelvin替Angela口交，而且是自愿性的、熱烈的、忘情長時間口交，Oral Sex。

為此，Angela在整個口交的過程中獲得三次高潮。

But the problem is........

Oral Sex也不是什麼大問題，雖然有很小哺乳類動物有這種習慣，人類卻是一個例外。但問題是，Kelvin從來沒有替Winnie口交過，衹是Winnie替男朋女單方面口交，而Kelvin也很受落。

Kelvin的解釋是這樣的：

『我雖然很愛你，但我沒法接受替女人口交這回事情，為了愛你和取悅你，我可以替你做任何東西，就是不能夠用自己的口部接觸女性的性器官，因為這個動作會令我感覺自己很……cheap……很低賤，可能我是本身是窮人出身，窮人就最好不再感覺自己低賤，否則便很難翻身，希望你明白我。』

Winnie接受男朋友的解釋，畢竟情況就好像有人不喜歡吃魚一樣，有人不喜歡口交也是正常的吧？而且Winnie深深愛著這個男人，他的缺點除了拒絕Oral sex外，其實還有很多，例如撩鼻屎，我不喜歡換襪。

但真相總是殘酷的，鏡頭下暴露了原來Kelvin很喜歡口交，只是不喜歡和自己的女朋友Winnie口交。

這個才是年初六早上Winnie喪哭的理由，更大的問題是，Winnie不單只是一個狄士尼裡的高OL港女……

抹乾眼淚後，她在家裡的某處拿出了一把槍和滅聲器，放入自己的Parda皮袋裡。

今天是豬年年初六，是自己的假期，狄士尼裡應該人頭湧湧……

Part 503

接著，Winnie回到大廳，在Netflix選擇了一套電影來看——「鐵達尼號」——看到影片最後，里安納度迪卡比奧沉入冰海裡的畫面，她又喪哭起來……

世界為什麼會有一個這麼完美的男人？ 而且他還是Leonardo DiCaprio？其實對愛情專一、忠誠、性格好的男人也有不少，只不過大部份也不靚仔，試問堂堂一個港女怎能有看得上眼？

長達三個多小時的電影結束後，Winnie又弄了午餐給自己吃，午餐有一塊鱈魚肉，三種蔬菜，一碗糙米飯，飲品是白葡萄酒。

會不會是自己午餐吃太多？她有時會這樣問自己？身上的肉，會影響愛情，尤其是那些鬆掉的肉，如鬼祟肉、腰側call肌肉、拜拜肉、大腿內側，尤其大腿內側，做很多運動也未必能瘦。

是的，自己的大腿內側太多肉了，這個會不會是Kelvin不願意為自己提供口交服務的理由呢？昨晚在電腦畫面中，Angela的大腿和小腿線條的確比她完美，青春無敵。

Lunch後，她在浴室戴上了假髮和太陽眼鏡，最重要的是戴上一個黑色口罩，離開家，截了一架的士前往狄士尼。

年初六的狄士尼全面塞爆，一車一車的旅遊巴把大量內地遊客帶到這裡來，據統計，在人數高峰期，每個機動遊戲的排隊時間大概是一小時，有些熱門的機動遊戲甚至是兩小時，Winnie有時候不明白，為什麼人類會願意花那麼多時間來排隊？難道生命沒有別的事情可做嗎？

由於Winnie是狄士尼的高層行政人員，所以她有另一些特別通道進入樂園內，而且不必經過金屬探測器，途中也沒有遇上一個認識她的同事。

為了製造完美的不在場證據，今日的「Winnie」會身處香港仔鴨脷洲海怡半島上的一個茶聚，她的兩個朋友會成為她的証人，而她的朋友手提電話中也有更改了時間的合照作為證據。

一切準備就緒，無論如何都不會有人知道今天的她身在狄士尼。

進入樂園後，她一直混在人群裡，由於熟知所有天眼的位置，基本上能夠拍攝到她在場的畫面，也會少之又少。

看看錶，時間是中午3:45，Kelvin今天放工的時間是5:00，還有一個多小時。於是Winnie入了「幻想世界」地底內一個員工專用的休息間，那裡應該空無一人，一切都是Winnie早前的行程安排。

但在休息間裡，卻有一個女人在等待她。

是另一個自己？！

to be continued....

Part 504

△△△

Winnie來到了這個夢境——在三年前的年初六重遇一生至愛Kelvin——她目前最想做的事情，就是離開這個夢境重回現實世界繼續戰鬥，但她應該怎樣做才可以達到這個目的？她並不知道。

她百無聊賴地行了一段時間，終於下了一個決定，先去找「自己」談一談。

對於當天年初六發生的東西，她腦裡為自己設下一道防火牆，防止自己想起，但現在她必須把這道防火牆拆下……

大約四時，Winnie記起自己曾經在那裡出現過……

所以她便去了「幻想世界」地底的員工休息間，等候自己來臨。

果然……

以下對白，為了區分兩個Winnie，Winnie即是做夢的那位Winnie，而Winnie2號則是年初六原本的那個Winnie。

當Winnie2號看見在她面前Winnie的時候，差點大聲尖叫出來。

如果你看見一個和自己一模一樣的人，你又確認自己沒有孖生兄弟或姊妹，大約都是尖叫的。

Winnie2號大叫：「你是誰？」

Winnie説：「你看見我麼？」

Oh……My God……就連聲音都一模一樣，因為有吸煙習慣而形成一把沙啞張柏芝鵝公喉。

補充一點，因為Kelvin不喜歡，最近Winnie連煙也戒了，港女為了討男朋友歡心，什麼事都能夠幹出來——包括殺人。

Winnie2號驚叫：「我當然能夠看見你……你……你……我知道了！」

Winnie説：「我又未說，你知道什麼？」

Winnie2號旋即從Parda手袋裡拿出手槍指向「自己」，並大叫：「別過來！否則我開槍！我知道你是誰？」

Winnie説：「你當然知道我是誰？我就是你Winnie Xi！」

Winnie2號説：「你當然不是我……你是我們的敵人，美國教統局的異能人Face-off！」

「你以為我是Face-off？」

傳說有一個異能人，他的異能叫做「Face-off」，他能夠隨時隨地改變自己的相貌、外形和聲音，會變成另一個人。還有一點要補充，由於「Face-off」的異能，所以從來沒有人知道他的真身是什麼？

to be contined....

Part 505

Winnie2號用槍指著Winnie，怒道：「如果你不是Face-off？你又可以是誰？你究竟想怎樣？」

Winnie説：「你冷靜一些，好好聽我說，我是誰？我很難解釋給你知道……這裡並不是現實世界，而是我的夢境！」

「夢境？什麼夢境？」

「是的，對你來說這裡不是夢，但我是如假包換的你！」

Winnie2號大叫：「世界上祇有一個我，你說清楚，否則我會開槍！」

Winnie説：「我絕對不是你口中那個人，我知道你今天帶槍在身，是想殺死Kelvin，因為他背叛了你，你是昨天晚上才知道的，是不是？」

Winnie2號呆了，的而且確，到目前為止，應該是沒有人知道Kelvin和她的事情，她把槍口垂了下來……

Winnie02又再把槍舉起，説：「但也不能證明什麼，你們一定是監控著我！」

Winnie説：「剛才你重看鐵達尼號的時候為什麼哭？因為里安納度狄卡比奧？純粹因為電影令你想起Kelvin？統統都不是，令你痛哭的原因只有一個，你亦從來沒有告訴過任何一個人這個秘密，我和你都痛恨被人出賣，因為第一個出賣我們的人，就是我們的父親……」

沒有懷疑了，Winnie從來沒有向人說出過這個驚天秘密……

11歲那年，首次月經出現的那年那月，有一個月黑風高晚上，父親偷偷地打開她的房門，偷偷地爬上她的床上……

雖然這種醜陋的事情只發生過一次，但是出賣自己的卻是自己最信任的人，因此從此以後，Winnie非常痛恨被人出賣。

Winnie2號終於把槍收起來，説：「你的確是我，因為只有我自己才知道這個秘密，請把所有真相告訴我。」

Winnie拿了兩張椅子過來，讓自己和另一個自己坐下來，二人對視，感覺非常奇怪。

Winnie説：「應該如何開始好呢？」

Winnie2號説：「我也不知道怎樣開始，首先你來自何處？」

「如果說的是時間，我是三年後的你。」

「你來自未來世界？」

「對你來說的確是，但是我相信我並不是在進行時間旅行，time travel……我只是在做夢……」

「那麼你，即是我……你為什麼肯定你不是在進行時間旅行？而是在做夢，如果衹是一個夢，我豈不是一個虛無的存在？」

Winnie真的不懂怎樣回答這個問題？夢是什麼？真實和虛無究竟又是什麼？存在主義哲學家說過，世界本來就是虛無的。

大概所有的東西都是虛無。

Winnie2號説：「你可以首先回答我一個問題嗎？今天接下去的時間我會做什麼？我真的去把Kelvin殺掉嗎？」

Winnie這時候在想，一定是做夢！如果是時間旅行的話，歷史早已經改變了，因為三年前年初六的自己會遇上自己……還有一點，根據大部分時間旅行電影和小說的設定，兩個不同時間的「自己」是不可以相碰在一起，否則會發生大災難。

對於這個設定的可能性，本身也是虛無的。

一口氣追到結局……

【渠頭者聯盟第七部：老銀土愛情故事】全新上架

*available on android and ios

Part 506

現在，自己和三年前的自己碰頭，而宇宙也沒有發生大爆炸。所以一定是一個夢，否則世界應該毀滅才對。

Winnie2號説：「喂，你為什麼不回答我？我之後會做什麼？」

Winnie在想，『既然只是一個夢，說出來有沒有關係吧？』

於是她便說：「如果我現在告訴你會做什麼……而你因爲『我已經告訴你會做什麼』而改變了之後的行為，那又會發生什麼事情呢？」

Winnie2號抓一抓頭，説：「這個問題比較複雜，不要再想好嗎？你就告訴我，我會做什麼就可以。」

Winnie點點頭，説：「我也沒有理由拒絕我自己的決定，你好好給我聽清楚，事情是這樣的……

當然在我的記憶裡的年初六，我沒有在這裡見過自己的……

然後我停留了一會，等待Kelvin下班的時間，Kelvin今天是早班，收5:00，如無意外他離開餐廳後便會去到停車場取車，於是我決定去停車場等他，我承認我當時真的想殺死他，因為他出賣我。

但是在這個休息室逗留期間，我想清想楚，還覺得不需要搞出人命，我最後的決定是去停車場找他，要他解釋昨晚在我家中床上發生的事情……起碼要他解釋清楚為什麼願意和那個女人口交？而不肯和我口交？

我之所以作出這個決定，全因爲我很愛他，到最後仍不想失去他，相信這一點你一定會明白……」

Winnie2號聽得入神，點點頭，逐説：「請你說下去，我現在的確不想殺死他了……」

Winnie繼續説：「大約5:30，我到了停車場，站在他的Civic旁邊等他，那部思域也是我買給他的。然後我看見遠處，Kelvin步過來，身邊還有那個淫賤的女侍應生Angela。我也不知道為什麼害怕起來？於是我立刻鑽進了車廂，把身體捲曲在後座裡，輕力關上車門，他的車匙我也有一套，現在應該是在你的Parda裡。」

Winnie2號看一看自己的Parda，果然發現帶了Kelvin的車匙。

Winnie説：「由於Kelvin不知道我在後座，於是他便和Angela坐了在前座，Kelvin沒有立刻開車，也沒有説話，反而急不及待和Angela互吻和愛撫起來，他們接吻的聲音、愛撫產生的衣物窸窣聲、甚至喘氣聲呻吟聲都一一清楚無比地傳進在後座的我耳裡……

他們兩人的一舉一動，甚至所說的每一句說話，我現在才清清楚楚記起來……」

———————

Angela嬌喘説：「嗯……你好臭啊！身上還有那浸廚房的油煙味呢……」

「你不是喜歡我的氣味嗎？你下面那個毛茸茸的小東西，如果不洗澡的話，也很臭啊！」Kelvin一邊愛撫著她一邊說。

「嘖！一會兒我就不洗澡！我……我……要你舔乾淨它！」

「你不洗澡，我也不洗澡，我敢吃你的，你敢吃我的嗎？不如現在就來！」

「在這裡？」

「你吃驚幹什麼？我們又不是沒有試過在車廂裡做……」

「但我不喜歡在這裡做，太窄了！」

「好吧！我明天叫那個女人換一部大一點的車給我！我們就多點空間做噢！」

『那個女人』如無意外就是指Winnie Xi。

【渠頭者聯盟第七部：老銀土愛情故事】全新上架

*available on android and ios

Part 507

任何人也可以想像此刻Winnie的感覺是什麼，很難受，的確會是相當難受？但如何難受呢？

情況好像是，有四粒包了狗屎的蝦餃，一定要你吃下去那種感覺，而你又必須吃，因為Winnie可沒有關閉聽覺的能力。

那些夾集著情慾喘氣和失禁呻吟的聲音繼續傳來，像一隻一隻無情的小蟲不斷鑽入便利的耳朵裡……

「嗄……嗄……那個女人真的這麼愛你嗎？」

「唔……唔……啜啜…唔……啜…（應該是吻著皮膚表面所發出的聲音）當然是哩……你知道性饑渴是什麼回事嗎？那個女人就是那種性饑渴的動物，為了性……你叫她去死都可以，何況是區區一部房車……」

「她……那個叫Winnie的女人為什麼這樣富有？」

「我不會去想這種無聊的事情……反正她給我錢就可以了，她有錢是她的事情，而我有了錢，就花在你身上，你才是最大的得益者，對嗎？」

「咭咭咭咭……咭咭……咭咭……」Angela在嬌笑，也不知道是因為Kelvin的說話而笑？還是Kelvin的手或舌頭觸碰到她的某些敏感部位。

Kelvin説：「嗄……我忍不住了！求求你，我們就在這裡先來一發……請你相信我……我今天有很多子彈……全部射給你……」

「嗯……你又想不戴domdom嗎？」

「你有吃避孕丸嘛……怕什麼？我們的關係是不能夠隔著一塊0.03mm薄膜啊……」

後座捲曲的Winnie忽然想起，每次做愛，Kelvin都用Condom，他一直説這樣做是在保護Winnie。

0.03mm的距離，原來是那樣遼闊？

Winnie已經把手伸進她的Parda，預備拿出裝上滅聲器的手槍，然後彈起來，把兩粒子彈送進前座那兩個狗男女的頭部。

她相信自己已經有足夠理由這樣做，也有能力這樣做，Winnie畢竟是世界上唯一一個反抗美國政府阿朵嘉的秘密組織《麥樂雞》香港狄士尼分部的首領。

Winnie正想要這樣做的時候，Kelvin突然發動引擎，把汽車駛離停車場。

狗男女似乎已停止了一切情慾的動作，為什麼會來得如此突然？Winnie相當不明白。

汽車一直行駛，Winnie終於聽到Angela問Kelvin，説：「你剛才不是要來一發嗎？我的……妹妹……也預備好了……為什麼又突然停了下來？」

Kelvin沒有立刻回答她，過了好一會才説：「看見電話一個短信。」

「短訊？Message？不是whatsapp而是Message？」

「是Message，不是Whatsapp！」

「那麼是誰的Message？」

「Winnie！」

Winnie打了一個突，因為知道Kelvin向Angela說謊，自己現在根本沒有發過Message給Kelvin，但他為什麼要說謊？

【渠頭者聯盟第七部：老銀土愛情故事】全新上架

*available on android and ios

Part 508

Angela再沒有發問問題，Kelvin把汽車駛離迪士尼，駕駛了大概20分鐘，開到一個偏僻的地方，位於大嶼山的狄士尼樂園，附近有很多了無人煙的地帶。

Winnie瑟縮在後座，手握著槍，靜觀其變，事情出現了不到的情況。

天色入黑，汽車停了下來，Kelvin落車，向Angela説：「你也落車吧！」

「落車做什麼？難道你要打野戰嗎？」Angela問。

「打野戰」是很多人掛在口邊的東西，但真正試過的又有多少？露天做愛，涉及衛生和私隱問題，尤其是進入Google Map的年代，除非你想成為四仔的主角，否則可免則免。

如果這對「狗男女」真的在這裡打野戰，Winnie會在他們上戰場時，把槍裡所有子彈送入他們的人頭內！Sure and Must indeed！她的腦裡開始講英文，是無比認真了！

Angela下車，Kelvin背著她，點起了煙。

Kelvin非常認真地説：「你知道我剛才收到一個怎樣的訊息嗎？」

Angela説：「是那個女人叫你吧！你是這樣説的。」

「對不起！我說了謊。」Kelvin逐説：「那個訊息是告訴我，你是中國共產黨員！」

Angela全身一震，是默認了！

車廂裡的Winnie同樣一震，原來故事裡還有另一個故事？

Kelvin説：「你原名高紅，是廣東省佛山市黨支部共青團第23屆成員，13歲被送往北京中央黨校接受特務訓練，一年前被派駐香港從事間諜活動，由於你是佛山人，口音和香港人一模一樣，所以沒有人知道你的真正身份。」

Angela歎了口氣，説：「隱藏身份的人只有我一個嗎？你何嘗不是美藉華人？是美國國土安全部CIA的特務，被派往香港從事秘密任務……」

Winnie的心從胸口裡跳了出來，她從來沒有想像過Kelvin是美國特務，事情很容易理解，他接近Winnie，目的當然是要刺探《麥樂雞》的情報吧？

車外，形勢瞬息萬變，Angela不知道從身上那個地方，取出了一把小巧的槍，指著Kelvin眉心。

Kelvin笑説：「你拔槍的手法，和你愛撫男人身體一樣純熟，我怎麼當初從沒有起過疑心？」

Angela説：「現在才說這些話是不是太多餘了？我接近你，就是組織想知道你在狄士尼幹什麼？是不是一切都和那個女人有關？那個女人究竟是誰？為什麼美國政府對她這樣有興趣？竟然派出一個年薪超過60萬美元的CIA一級特工來接近她……」

「中共和CIA的特務也要遵守相同的原則吧？我是不會把秘密告訴你的，請你開槍，然後好好處理我的屍體，並且立刻回到中國，否則我的同伴很快便會找上你。」Kelvin毫無懼色地說。

Angela向地面吐了一口濃痰，回復強國人本色。

「明白。」

砰！

槍聲驟然響起。

Part 509

△△△

鏡頭回到狄士尼的員工休息室，Winnie2號正寧聽著Winnie細訴關於自己未來的故事……

其實任何小說故事都有某種固定模式，開槍的人當然是車廂裏的Winnie。

Winnie2號問：「是我開槍吧？」

Winnie説：「沒錯，就算我知道Kelvin是美國政府派來我身邊的間諜，我仍然想救他，畢竟她是我最愛的男人。」

「於是我便殺死了Angela嗎？」

「問題就在這裡……」

「又有什麼問題？難道……」Winnie2號猜到了端倪。

Winnie低頭説：「你已經知道了，你就是我我就是你，我們根本很少用槍，而且當時已經入黑，加上心情煩亂，我臨時臨急的一槍打不中Angela，卻打中了Kelvin的頭部……」

Winnie2號簡直想尖叫出來，驚惶地說：「他死了？」

Winnie説：「不單止是死了，而且死得很慘！整個頭顱像西瓜般爆開！那天我帶去的槍，威力很大。」

「中共特務Angela呢？」

「她當時轉身想向在車廂裡的我開槍，於是我向她連轟數槍，她死得更慘……」

Winnie2號靜了下來，心情激動，幸好對她來說，一切尚未發生，她逐説：「之後呢？」

Winnie説：「之後就是善後工作，我下了車，看見地上兩條殘缺不全的屍體，心裡一片空洞。畢竟這就是我希望的結果，殺掉這對狗男女，當然他們最後死的理由比原本我以為的理由相差了十萬八千倍，最起碼，Kelvin是我意外殺死的。隨後我動用了組織規定的屍體處理程序，將所有東西毀屍滅跡。

事後亦沒有人追究，香港警察或其他人，包括中共也有沒有找上我，相信是與Kelvin和Angela特務身份有關，但是畢竟是我錯手殺死了Kelvin，所以我的大腦啟動了防衛機制，要我把今天豬年年初六發室生的東西全部忘記……」

好，故事講完了，之後呢？

『之後呢？』的確是一個大問題，示威完了，衝擊完了，裝修完了，之後呢？人類的行為和決定發生在當下，但是卻往往顧及未來的問題，但要知道未來不可預知，太care about『之後呢？』，其實非常戇鳩，但是人類卻無時無刻想洞悉未來。

正如我三島悠亞一個好朋友舉一個實例，21世紀初期，大學裡的「電算機系」是一級神科，因為當時科網股的熱潮方興未艾，結果大量人去學電腦搞互聯網，隨後科網股爆破，選讀神科的電腦人一下子全部變成一文不值的「IT狗」。人類想去控制未來，這個大概就是最佳例子……

Winnie2號問：「之後呢？我們應該幹什麼？」

Part 510

Winnie2號問：「之後呢？我們應該幹什麼？」

兩個一模一樣的港女Winnie對視著，沒有人有能力能夠為下一步提出理想方案。

對覺得自己在做夢的Winnie來説，她最想離開這個夢境，回到現實世界，對付那個兇殘成性猥瑣核突的秀茂坪鞭神周斌，拯救同伴佳佳兒和她所生的那個奇異孩子。

對覺得身處現實世界的Winnie2號來説，她已經知道自己接下來將會做什麼，知道了是一回事，做不做又是另一回事？而且當中涉及了一個時空的吊詭。

Paradox。或稱呼為悖論。

關於「時間旅行」這回事，在眾多的荷里活科幻電影中，或者陪著每一個人成長過來的日本漫畫「多啦A夢」，或者我喜歡稱它做「叮噹」裡，已經有過太多的描述。當一個人能夠預知或看見未來，他是應該按著時空秩序令未來如實發生？還是可以改變秩序從而改變未來呢？

Winnie2在想，如果現在她不去找上美國間諜Kelvin，Kelvin就未必會被自己錯手殺死……但，but問題來了，如果自己不按照時空秩序去做？這個在自己面前、來自未來的自己，她所說的一切豈不是不再存在？那麼她的話又有什麼意義呢？

凡是牽涉到意義（meaning）問題，就是令人頭痛非常的問題。

Winnie2號抽了一根煙，又遞了一枝給Winnie，二人慢慢地抽，不發一言，同一個人，各自想著不同的東西。

Winnie2號質熄了煙蒂，才説：「我現在有點亂？你是不是？」

「我沒有亂，但我想離開這個夢境。」

「你為什麼要一直強調這裡是一個夢境？你有沒有顧及我的感受？」

「Sorry囉。」

「什麼Sorry囉？Sorry就是Sorry，為什麼要加上一個『囉』字呢？你這種性格真的非常令人討厭。」

「如果我令人討厭，你也令人討厭，both！right？」

Winnie2號一時間明白了很多事情，原來自己港女的性格是多麼令人討厭，怪不得Kelvin會愛上另一個女人了。

Winnie2號有了人生的覺悟，逐説：「我決定幫你。」

「幫我什麼？」

「幫你離開這個你稱呼為夢境的世界……其實幫你，也是幫我自己，right？不過你可否把你的事情由頭到尾告訴我一次？」

「好吧……」於是接下來的20分鐘，Winnie就把所有的一切向這個肖豬年初六的自己盤托而出。

Winnie2號説：「明白了，我需要帶你去見一個人。」

「行吧。」Winnie站起來。

二人選即離開這個休息室，離開的時候，有一個不可思議的變化發生了，但兩個人都不察覺，就是關於「Kelvin之死」那回事，兩人就像跳了制一樣，完全沒有了這回事。

原因可以很複雜，也可以很簡單描述：「因為今天Winnie2號沒有去找上Kelvin，結果Kelvin被她錯手槍殺這件事便沒有發生過；亦由於這件事從來沒有發生，所以來自未來的Winnie也沒有關於這件事的任何記憶和內容存在。」

Paradox。

或稱呼為悖論。

Part 511

△△△

離開休息室後，兩人再踏進人山人海的年初六狄士尼，由於兩人基本上是一模一樣，所以Winnie2號戴上了太陽眼鏡，看上去就是一對孖生姊妹，當然沒有這個年紀的孖生姊妹會結伴一起去狄士尼，除非是內地人，但這種問題，當然沒有人會深究。

正如這兩個Winnie為什麼會走在一起？同時宇宙（電腦）沒有發生大爆炸，都是沒有人會深究的。

兩人步去停車場取車時，Winnie2號説：「你到底有沒有想過這裡並非你的夢境？」她對自己是一個夢境裡的虛幻存在，仍然相當介懷。

「你仍然堅持我在進行時間旅行嗎？」Winnie答她。

Winnie2號説：「我想，很可能的情況是，你在餐廳裏戰鬥時，被某個人的異能送回來這裡的。」

「你認為有異能人的異能能夠產生時間旅行嗎？這樣實在太妙想天開，雖然世界上有不同的異能，但理論上沒有可能涉及時間旅行的。」

「你應該聽過那個古老的傳說……」

「那只是一個傳說，沒有證據顯示那個異能人真正存在過。」

曾經的而且確有一個傳說，世界上有一個異能人，能夠操縱『時間』，不過世界上大多數傳說都不是真的，甚至大部分歷史都不是真的，所謂歷史其實只是為政治提供合理性而存在的。

兩人來到停車場，駕車離去。

Winnie説：「我們真的要去找The Wolf嗎？」Winnie似乎知道『自己』要帶自己去找誰？

Winnie2號駕駛汽車，説：「當然，如果有問題解決不了，就應該去找The Wolf，我們香港所有的《麥樂雞》成員都知道的。」

塔倫天奴1994年有一套電影叫《危險人物》，內裏有一個角色Winston Wolfe／The Wolf，專門替人解決麻煩，大家應該記得。

由老牌演員Harvey Keitel主演，在電影中，他為John Travolta和Samuel Jackson解決麻煩，並協助他們清潔血跡斑斑的車廂。

「The Wolf」這個名字，當然來自《Pulp Fiction》。

Part 512

在青馬大橋上，Winnie2號問：「喂，你肚餓嗎？」

「喂？我有名字的。」

「我真不知道應該怎樣稱呼你？……Winnie，你肚餓嗎？」

「嗯，我們可以吃點東西。」

於是兩人把車停在荃灣榆景新城，榆景新城商場原本叫「Discovery Park」，於2015 年11月改稱為「D．PARK」，位於荃灣市中心，四周交通網絡便利，標榜為新界西首個地標式親子商場。

「親子商場」這個概念都是很奇怪的，不過資本主義本身就是要人類相信一些比較奇怪的事物，從而因為好奇心而消費。

兩人找了一間中級西餐廳坐下，Winnie2號點了一個煙三文魚意粉和日式沙律，Winnie則點了一set蒜蓉包和羅宋湯。

時間是晚上6:03，餐廳裡客人並不多，待應生都在玩電話，電話內的世界才是真正的世界。

Winnie望著這些玩電話的人，感覺很可笑，因為他們都不知道自己只是活在Winnie的夢裡；但只不過真正存活在現實世界的人，到底又能否肯定自己是否活在一個叫上帝傢伙的夢境裡呢？

這是《廿二世紀殺人網絡》奇洛李維斯也不能回答的問題吧？

6:30的時候，Winnie2號看看手錶，説：「The Wolf應該到了，一小時前，我們剛剛出發時候，我傳了wechat給他，約他在這裡見面。」

「The Wolf也用wechat？」Winnie説。

「大概The Wolf也要支援我們國內的同伴，所以要用微信吧。」

「我不喜歡微信。你呢？」

「你不喜歡，我自然也不喜歡，我們本是同一個人嘛。」

這時候，有一個身穿啡色條紋絨布西裝，打扮得非常殖民地式整齊的老年男人，步入了餐廳，朝二人走過來。

他就是The Wolf，《麥樂雞》組織裡一個專門替人解決問題的絕世男人。

The Wolf坐了下來，望望兩個Winnie。

Winnie2號想說話，The Wolf卻截住了他，説：「我知道問題在哪裡，《麥樂雞》狄士尼分部的主理人Winnie Xi是一個獨生女，沒有姊妹，而現在，卻有兩個Winnie Xi在我面前，我想這個就是問題所在。」

作為一個專門負責替人解決問題的人，果然對找出問題獨具慧眼！

Part 513

兩位Winnie從來沒有見過The Wolf，亦沒有想過他是一個這樣典雅的殖民地式老人，如無意外，他有英國血統，面貌很像明星Tim Roth，給人有智慧的感覺，大概就是這種氛圍，令很多人懷念97年前的英殖香港。

但無可否認，太多人美化當時的世界，殖民地時代的香港依然有大批人受苦受難，現在的人說以前的英殖香港有民主自由，但在港督彭定康上場之前，殖民地上的人民仍大多數處於奴隸階段。正如有人因為第一段婚姻不美滿意離婚，以為山後邊有一座更美麗的山，到了第二段婚姻，卻比第一段更不堪，於是心裏卻不斷美化前夫和前妻的美好形象，其實衹是出於一廂情願的幻想。

但人類總愛幻想，總愛美化事物，總愛不願意面對殘酷現實。

Winnie和Winnie2號對望了一眼，均覺得眼前的老人非常「有料到」。

Winnie説：「The Wolf……我們……」

The Wolf又截住了她，逐説：「我想先點飲品。」

他的一的手指，召喚一個侍應生過來。

侍應生是一個年約十八九歲的新世代少女，她顯然不受這一套，即「的手指」這一套，她西了面，問：「先生，你在叫我嗎？」

The Wolf沒有望她，就説：「你不是行了過來嗎？有什麼問題？」

少女紥馬了，不禮貌地説：「你剛才做那個動作，你當我是狗嗎？」

兩個Winnie也不能想像，事情會這樣節外生枝。

The Wolf説：「沒有人當你是狗，這是我呼喚侍應生的動作，由40年前開始我已經這樣做，我不感覺有什麼不妥。」

少女待應生叉著腰，説：「當然有問題吧？問題就在你的40年身上，40年前這樣做，不代表你今天可以這樣做，畢竟時代已經改變了，今天的世界已經不是你當日的世界，你們這一代人，就總是喜愛用你們自己的方式行事，不顧及我們年青人的感受。」

The Wolf冷笑一聲，説：「小姐，你說完了麼？可不可以替老人家落單呢？」

「不可以！No！」少女提高聲量説。

Part 514

The Wolf面上仍沒有憤怒的表情，説：「那麼你想怎樣？」

「我認為你應該向我道歉。」

「因為老人家剛才那個召喚你的那個手部動作而向你道歉嗎？」

「沒錯。」

「如果我不願意道歉，又有什麼情況呢？」

「很簡單，我不會替你服務，我的同事也不會替你服務，你連清水都不會有一杯，你就靜靜坐在這裏，如果坐得厭了，可以離開，就這樣簡單……」

有時候，戰爭就是這樣發生，血也是這樣流出。

The Wolf緩緩站了起來，足足比那個女侍應生高了一個頭，然後平靜地說：「小姐，你知道我是誰嗎？」

Winnie2號握著Winnie的手，感覺眼前發生的一切，很有劇力。

女侍應生望一望The Wolf，然後說：「我不知道你是誰？照我的觀察，或者如無意外，你應該是一個廢老。」

廢老？The Wolf可是傳說中能夠解決一切問題的男人啊！

「我不是廢老，我叫The Wolf。」The Wolf説。

「乜撚嘢The fool呀？」女侍應生真不應該這樣說，因為這樣說，無疑將事情帶到另一個層次裡。

The Wolf搖一搖頭。

Winnie驚叫：「不要！」

說時遲，那時快，The Wolf左手閃電地抓著了女侍應生的頭顱，右手按住了她肩膊，然後發力，咯一聲，將女侍應生的頸樓斷。

彭一聲，女侍應生的屍體像一條生魚般撻在餐桌上。

Part 515

對於殺人，The Wolf感覺是家常便飯一樣，情況就好像香港警察向傳媒和市民講粗口一樣，是天經地義的事情。

整所餐廳傳來一陣強烈騷動，食客和其他待應生紛紛奪門而出，甚至有人走入廚房，把內裡的員工疏散，當然一定有人會立刻報警，而警察相信很快便會到達現場。

Winnie望著距離自己只有一尺、半躺在桌子上的女侍應屍體，不滿地説：「The Wolf，你為什麼要殺死她？」

The Wolf把女待應的屍體撥落地面，然後坐回在椅子上，好整以暇地整理一下衣袖和領呔，然後才說：「挑起戰爭的人是她，不是我，你應該看見的。」

對The Wolf的尊重心態，一下子消失於無形，換上的是無比的厭惡，Winnie逐説：「但……這個理由也不代表你可以取去他的生命。」

The Wolf説：「這個世界，本來就是一個以暴力支配的世界，弱肉強食啊！如果我不殺死她，她不知道會糾纏我多久？我來這裡是為你們解決問題，並不是和這個無知少女口角的。」

Winnie怒了，再問：「你為什麼要殺死她？答我！」

Winnie2號扯一扯Winnie的衣袖示意，但Winnie並沒有理會。

The Wolf説：「Winnie小姐，沒錯，你應該也是Winnie小姐，對嗎？」

Winnie點一點頭。

「大家簡單一點，理智一點，請你不要再為這件事而糾纏，畢竟人已經死了，不能復活過來，關於這個女待應生的事情已經告一段落。我們大家重新開始，你不要再提起這件事，把注意力集中在你們的問題身上，我會協助你們解決問題，好不好？」The Wolf用非常誠懇和有禮貌的語氣說。

Winnie望一望地上的屍體，繼續強硬地說：「她的故事就這樣完結了嗎？是因為她是女性？還是因為她太年輕？」

年輕就是罪。

The Wolf歎了一口氣，説：「我給你一個最後的機會，請你收口！」

Winnie2號知道事情又會再次失控，急忙打圓場，説：「不如大家換個地方再談，警察很快便會來到哩。」

『的！』

The Wolf大力在Winnie2號面前的了一下手指，説：「女人不要插口，這是我和她的問題，與你無關。而且警察不會來到這裡，因為殺人的是我，The Wolf！明白了嗎？」

任何人看到這裡都會明白，The Wolf是一個不尊重女性的男人，這種男人如果活在40年前，是一點關係也沒有，但是來到今天，如果他還是堅守不尊重女性的固執和傲慢，後果會相當嚴重。

Winnie2號也著了，説：「Fuck You！」

The Wolf平靜的説：「你說什麼？我聽不清楚……」

Winnie2號大叫：「I said Fuck You！Old Man！」

電光火石間，Winnie拿起了在桌面上的一隻金屬叉！

Part 516

如果你明白「港女」是一種什麼樣的生物，你一定不會得罪港女。

因為港女平常時好像什麼都挑挑剔剔，什麼都不滿意，對自身的存在總是抱著埋怨情緒，是世界上最麻煩的生物之一，但當港女一旦認同了某種理念，她們便會奮不顧身追隨並將之實踐，如果在大戰爭時代，港女將會是最前線最勇武的戰士，甚至是烈士，但沒有戰爭的和平盛世，港女只有披上一件麻煩的外衣，來掩飾她們戰士的血統和本質，為自己和身邊的人不斷製造麻煩。這種情況就好像從戰場上退伍下來的士兵一樣，當沒有舞臺給英雄表現自我，往往情況都會是不堪入目。

那些在60年代被派往遠東越南作戰的美軍，就有很多人在越南戰爭結束後，回到美國本土，被社會冠以「失敗人生」的惡名， 奧斯卡最佳電影《阿甘正傳》（Forrest Gump）裡，Gary Sinis所飾演的丹中尉，就有立體和深刻的描繪。

至於港女戰士的個性是如何煉成？截至今日為止，仍沒有學術論文作深入分析及討論……大概可能和九七回歸有關，任何事都和政治有關，但三島已經記不起是什麼人說的。

Winnie Xi是港女，Winnie2號也是一個港女，因為他們本是同一個人以同一套思維繫統思想。

對於殖民地老人The Wolf濫殺無辜，而且死不悔改，兩個Winnie早已看不順眼，加上The Wolf眨低港女的身價，更干犯了罪無可恕的死罪。

Winnie的全屬叉直插向The Wolf咽喉！

The Wolf鬆容不避開，Winnie刺了個空，這個老人的反射神經是壯年狀態啊！

同一時間Winnie2號也發難，雙手前伸，捉著The Wolf衣領。

The Wolf笑説：「女人真的是不教訓不行……」他這種想法，無疑停留在六七十年代的世界。

The Wolf雙手一格，格開了Winnie2號的手，而且電光火石間，一巴掌擊在她面上，把她整個人轟飛離枱。

Winnie手中的金屬叉，也不知什麼時候被The Wolf打飛得脫手。

Winnie左手暴伸，向The Wolf插眼進襲。

但胸口傳來一陣劇痛，原來已經被The Wolf一拳打中！打還打，還要加添一段侮辱女性的言論：

「原來你的乳房也不細，不錯！不錯！」

兩個Winnie一前一後倒在地上，旋即翻身而起。

逢！

但在她們面前的，都是The Wolf踼來的整張餐檯。

兩人被餐檯撞上，亂作一團，再一次倒在餐廳地面上！

Part 517

The Wolf這個名字的由來，是由於他極度兇殘！本來一個為了解決問題的聚會，轉眼間變成一場打鬥，沒有人可以預料到。

餐檯向橫滾開，兩個Winnie的身形再暴露在The Wolf面前。這時候的The Wolf，已經不再是一個溫文爾雅殖民地官員的模樣，而是變成了一頭嗜血的野狼Disco！

野狼Disco！大概是暴走的意思！

彭！一記「鞋底餅」重印在Winnie2號的面門上！The Wolf所穿的是Bally真皮皮鞋，鞋底是硬皮，這一腳，足令Winnie2號面部瘋狂爆血！

人飛開，血花飛濺，容是毀了！

同時，The Wolf一手扯著Winnie的頭髮。

The Wolf怒道：「臭西！我要你明白得罪我The Wolf的下場是什麼！」

The Wolf發力，把Winnie整個人扯得離地，Winnie頭皮彷似要被撕開一樣。

「轉！Spin！」

然後，他像鏈球選手一樣自轉起來，他手中的Winnie就是鏈球，The Wolf自轉三圈後，貯夠離心力，就鬆手把她大力甩開！Winnie身體以高速平飛開去，橫越幾張餐檯，直撞在六米外餐廳的玻璃幕牆上，乒然巨響，整塊玻璃幕牆應聲被撞碎成無數碎片，Winnie身軀飛出餐廳之外，大力撻在商場的通道上。

Winnie的身體都插滿玻璃碎片，情況非常慘不忍睹，她大叫！渲洩著平生從未感受過的巨大痛楚！

The Wolf殺得性起，再朝著餐廳內Winnie2號步去。

Winnie2號竭力爬起身來，一面是血，天旋地轉，雙目視野不清，繼續戰鬥已經不可能，保命逃走似乎也不可以。

The Wolf隨手在一張餐桌上拿起一個鹽樽，大約半隻手掌長那些玻璃鹽樽，然後他對2號説：「望過來！這邊！Come On！Baby！」

2號腳步虛浮，自轉了一圈，再看見The Wolf在她面前。

The Wolf一手把鹽樽塞入了2號口裡，用力一捏，玻璃鹽樽在2號口腔內被他的手力整樽壓爆！

Part 518

「嗚……嗚…嗚………」Winnie痛得失去了任何意識。

無數血漿泡沫不停在Winnie2號嘴角淌流出來，恐怖，血腥，加核突，令人慘不忍睹。

The Wolf揚起右手，笑説：「未夠的！還有！歷史告訴我們男人，女人是需要打的，打得女人越大力，女人就會越聽話！」

Winnie2號意識已經非常迷糊，根本不知道The Wolf這個廢老在說什麼廢話。

The Wolf扭扭頭頸，説：「Are You ready？」口音仍是相當英式。

劈拍！

劈拍！

劈拍！

劈拍！

兇殘成性的The Wolf左右手開弓，不停大力拍打2號面龐！打擊的力度，加上口腔內玻璃碎片的擠壓切割，還有鹽份的刺激，大家可以想像一下後果。

『痛』這個字已經不足以形容一切。

The Wolf忽然發現右手上也流血，是被從2號口腔內向外刺出來的玻璃碎割傷的。

「Shit！」

The Wolf把右手放在自己口唇上一吸，吸掉血液。

他發現自己的血是臭的。

「你呢……到底痛不痛？」

然後，The Wolf語重心長地問面前這個已經被自己虐待得不似人形的2號。

Winnie2號已經痛得失去任何判斷力，她迷迷糊糊地答：「嗚……痛……丫…丫……」

The Wolf説：「我替你解脫吧！好嗎？」

「好……丫……」Winnie2號竟然這樣回答。

此刻的2號，大致處於所謂「模糊性失落」（ambiguous loss）的狀態中，「模糊性失落」是一種最為痛苦的心理失落，其原因是難以看到任何希望。

沒有希望的人，死也是好的，至少能夠把自己無窮無盡的痛苦送到終點上，作一個完結。

砰！

砰！

砰！

The Wolf左手從他的條紋西裝外套裏取出一支曲尺手槍，快速地朝著2號的那個破爛毀容人頭上連轟三槍。

2號痛苦當然得到解脫。

槍聲也傳到商場外Winnie比的聽覺中，現在發生的情況是，她自己被The Wolf殺死了……

「Nooooooooooooooooooooooooooooooo！」渾身是血的她大聲嘶叫。

好暴力

解決提出問題嘅人

Part 519

Winnie感到的恐慌是空前巨大的，Winnie2號的慘死，令她感覺到自己身體的某個部份，在一瞬間突然消失了！

應該怎麼説呢？

是消失！

不是死亡！

「死亡」（death）和「消失」（disappearance）是不同的。

兩者的層次是有分別的，用common sense的講法，作者的水平亦只可以用common sense的講法，例如，舉一個例子，當一個人死亡之後，約定俗成下的定義是腦幹死亡，他的屍體是仍然存在，或者依照荷里活電影的邏輯，只是失去了區區21克的重量，即所謂「靈魂」（Soul）的重量，就算你再把屍體火化，再挫骨揚灰，灑向大海，骨灰沉入深海，被海床下的生物吃掉，再轉化成糞便排出體外，就算經歷多次以上的循環也好——屍體仍然存在的，只不過是用不同的形式存在和表達而已，根據能量守恆定律，其實沒有東西是消失了！你是從來沒有消失過。

但「消失」卻不同，消失的定義是---

「不存在」。

無論任何物質形式和能量形式都不存在，就像兩個本來相愛的人，後來結婚了，然後大家共同渡過了一段很長的日子，甚至生兒育女，組織了一個家庭或一個家族，但時光荏苒，到了某年某月某日，他們卻感覺到曾經存在於兩人中間的「愛情」已經消失了，那就是真正的消失，是怎樣尋找都不能夠再尋回任何存在過的線索，更有甚者，是忘記（forgetting），是兩人彼此間忘記了愛惰是什麼，再不懂愛對方，再不懂珍惜對方，那才是真正消失的意義。

死亡是有屍體的，消息則什麼都沒有。

是100%虛無。

現在Winnie感覺到的是「消失」（disappearance），是身體中有些部分突然消失掉，她很相信如果面前有一個浴室磅，她又站上去的話，而浴室磅又是準確無誤的話，讀數一定少於她原來努力保持的50.8kg很多很多，至少一定比21克多。

情況大概是這樣，Winnie失控地尖叫，身上插著玻璃碎片的傷口也不再疼痛。

拿著槍的The Wolf從餐廳裏行了出來，他身上的西裝粘著「自己」的血啊……

The Wolf笑説：「我是一個講求秩序的人，我殺了那個女人，下一個一定會輪到你。」

Part 520

Winnie身為一個港女，無論如何都不會服輸！否則她就不是一個港女！就算要死，也需要對方陪葬才成，凡事都是這樣，所以愛情也不會例外。

Winnie想從玻璃碎和血泊中站起來，但她驟然驚覺自己左腳沒有了支撐的力量……

她往下看，簡直不相信自己的眼睛，因為他看見右腳小腿變成了一塊懶洋洋的肉，形狀仍然存在，但就軟綿綿地躺在地上，原因非常簡單，就是兩條小腿骨脛骨和腓骨「消失」了！

不是被抽出，也不是被取去，而是無緣無故消失了。

Winnie再提起自己的右手，後臂是提起了，但前臂卻是軟綿綿地軟垂下來，是前臂骨和手掌骨指滑統統消失了。

「是了！是消失！」

The Wolf已經行到她面前，笑説：「呵……你在玩什麽呢？好可愛啊！軟綿綿的女人真是好可愛啊！」

Winnie心臟狂跳，因為除了骨骼之外，她感覺到體內其他的東西都在消失中……

兩個腎臟、胰臟、百份之五十的大腸、子宮、還有四條肋骨完全不見了……

更可怕的是，她的意識也在崩解中，表示大腦也同步在消失中……

The Wolf用槍指著Winnie的頭，説：「今天本來不是這樣的，我本來是來替你們解決問題，但弄成現在的境況，是你們兩個女人咎由自取，女人真是一種除了給男人玩弄和繁殖之外，就全無作用的生物……」

霎時間，Winnie的視覺也消失了，The Wolf開不開槍，相信有沒有任何分別。

The Wolf説：「你有沒有什麼遺言？我想告訴你，我由始至終都是一個尊重女性的男人……」

一識尚存的Winnie，全力把持著最後一分意識：

『報仇。』

The Wolf啜起了咀，説：「拜拜，女人。」

『報仇。』

這裏是荃灣榆景新城的商場，是「室內」，而Winnie是一個異能人，她擁有異能，而異能只能夠在室內使用，原因是：殺傷力太過巨大！

她的異能名字叫做「Atomic bomb」，「原爆」，是身體能夠模仿原子彈爆發時最初百萬份一秒時的核聚變狀態。

The Wolf手指要開槍的時候，他眼中看見一襲強光從Winnie身體上滲透出來。

「女人？」

是這頭殘酷人狼最後的一個意識。

隆…………………………………………………………………………………………。

下一刻，他化作灰塵。

原爆發生核聚變的一刻，在最初百萬份一秒時間，會釋出大量伽瑪射線，引發的太陽表面高溫，足以一切毀滅，但初期的伽瑪射線不能全部穿過混礙土牆壁，所以在室內，則變相大大減低了殺傷力，如果在室外使用異能，伽瑪射線會向四周不住擴散，所到之處，所有生物將會無一倖免，歸於寂滅。

Part 521

只是區區百分之幾秒間的事情，比相機閃光燈更急速的一下閃爍，Winnie在自己消失前，終於動用了她的「原爆」異能和敵人同歸於盡……

除了The Wolf這個和Harvey Weinstein相同級數雄性主義者灰飛煙滅外，整個愉景新城商場中，大概也有不少無辜者一同死於非命，他們根本不知道什麼事情，霎時間就像風一樣離開人世。就像在1945年8月6日與8月9日，美軍在廣島與長崎投下原子彈事件一樣，化作塵埃的平民百姓，大部份都是無辜的，如果理據上，一個支持自己國家或軍國主義的人都必須死，那些厭惡軍國主義或反戰分子和平人士，或一般無知的、日出而作日入而息的日本市民、甚至乎剛出生還在母親懷以乳汁哺育的嬰孩，相信也沒有陪葬的理由吧？

不過無差別的超大量屠殺，卻把美國式的「世界正義」幾近完美地演繹出來，並得到世人和歷史的絕對認同，兩枚Big Boy的無差別殺人，亦為人類歷史帶來之後接近80年的和平盛世、孕育出繁榮安定的二十世紀黃金時代。但無論如何，無論你怎樣演繹原爆，總不能把無辜平民的人命當作是後世和平盛的等價交換品吧？

對當時死的人來說，實在是太不公平，可惜世界從來都不是一個天秤。

Winnie身旁四周漆黑一片，所有的東西都被高溫在瞬間銷融，空氣中殘留著物質被分解後所殘留的飛灰碎屑……

但又有什麼關係呢？一切都只不過是一場夢境吧？

然而當Winnie感覺到自己逐步消失的當中，她終於發現了真相，這裡並不是「夢境」。她在消失，因為三年前的「自己」被The Wolf殺死，既然自己三年前已經死了，就再沒有三年後的所謂「自己」出現。

她是經歷了一場吊詭的時間旅行。

裂。

下一刻，Winnie全身崩解，像是一個美麗易碎的水晶花瓶摔落地面一樣，將化作無數碎片，然後完全消失在時間和空間裡。

最後最後最後最後最後在Winnie視網膜上出現的影像，是兩個老人，或稱之為「廢老」的生物，一個80多歲、另一個可能超過90歲，這兩個老人之前被Winnie殺死。

噗。Winnie完全消失了，從沒有出現過。

『Kelvin，你會在家中等我嗎？』

Paradox。

【渠頭者聯盟】第一至第三部電子書免費下載

Beginning【渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀】

【渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度】

【渠頭者聯盟第三部：上帝，你知道我為什麼要詐傻扮懵嗎？】

都唔知你個故嗡緊乜尻

以前日更 而家差唔多兩日先一更

好睇呀少緊張

Part 522

△△△

科幻小說究竟是什麼東西？

它是文學的一種？如果不是的話，文學究竟又是什麼東西？的而且確，在所有的文學類型中，科幻小說出現得最晚，最備受批評，也是理所當然。所謂青春，與其說是一種優勢，不如說本身就是一個被老年人瞄準攻擊的箭靶？

英國女作家瑪麗雪萊（Mary Shelley）在1818年寫成的《科學怪人》（Frankenstein），可能是世界上第一部科幻小說。

真正將科幻小說帶到民間的人是法國作家儒勒凡爾賽（Jules Verne，1828-1905），他的著名作品有《八十日環遊世界》（Around the World in Eighty Days）、《海底兩萬浬》（Twenty Thousand Leagues Under the Sea）和《地心探險記》（Journey to the Centre of the Earth）等作品。

而第一個寫出時間旅行的科幻小說家，是英國作家威爾仕（H.G. Wells，1866-1946）創作於20世紀初的作品《時間機器》（Time Machine），從此以後，時間旅行變成科幻小說中一項不可缺少的創作元素。

時間不可逆轉，是人類最大的悲哀之一，時間旅行的概念，某程度上是替人們渲洩光陰不能復返的哀愁和失落。

由第一本關於時間旅行的科幻小說面世以來，足足經歷100年，無數關於時間旅行的作品出現，甚至到了21世紀，荷里活的科幻片題材很多都和時間旅行有關。執筆之日為止，世上最賣座的電影《復仇者聯盟4》，本身也是一個簡單的時間旅行故事。

將時間旅行概念大行其道的，三島認定是20世紀80年代史提芬史區堡創作的《回到未來》（Back to the Future）三部曲系列，把西部片第三集不計算在內，賣座且廣受歡迎的《回到未來》第一集和第二集，的確是囊括了古往今來科幻小說作品關於時間旅行所有元素大雜燴，令人神暈目眩，亦激發了很多人的想像力，包括作者本人在內。

對於一個個體回到過去改寫歷史的問題，轉眼間已經變成老生常談。但當中仍有一點需要拿出來討論，那就是究竟時間線應該有多少條的問題？有很多科幻小說和電影都談及，假設原來的時間線是：

ABC （小明行街踩到蕉皮仆街死）

但作為旁觀者的你，通過時間旅行由時間點C去到時間點B，為小明移開了地上的香蕉皮，於是小明沒有踩到蕉皮仆街死，則變成了：

ABD（小明行街沒有踩到蕉皮結果遇上美鳳）

沒有問題？可以繼續。

有一部份的科幻小說，認為上述事件會產生一個時間分支，即『ABC 』和『ABD』，時間線由一條變成了兩條，當『ABD』時間線出現時，『ABC 』時間線仍然繼續存在，只是兩者平行從此不會相交....

於是乎可以設想，每進行一次時間旅行，改變了某個歷史，就會衍生出另一條全新的時間線，以時間線可以無限多，每一條時間線又可以無限分拆，分拆再分拆，形成一幅巨大無比壯麗的時間線樹形圖。

Part 523

亦由此可以相信，每一次時間旅行發生，就會產生一個全新的平行世界，大概，這就可以引申出近年科幻小說大行其道的「無限平行宇宙」概念，因為時間出現分支，令空間無限複製，而每個空間各自獨立運作，互不干涉，亦沒法重疊。

當然科幻小說作者，也藉此創作出不同平行宇宙互通的橋段，令情況變得更加複雜化。

另外有一部分時間旅行科幻小說，認為由始至終時間線只有一條，當你進行時間旅行，重返過去改變歷史，就隨即改變了現在世界的所有結構，一切推倒重來，而原本沒有被時間旅行干涉的那個原來的宇宙亦再不存在。

如果用這個概念推演，亦即是說，當你進行時間旅行的一刻，你身處的世界其實已經被毀滅，在你進行時間旅行之後，一個全新的世界將被創造出來。

大多數關於時間旅行的科幻小說，都是採用後者的說法，即是堅持只有一條時間線；如果時間旅行不斷發生，宇宙亦都不斷被改寫，不斷地毀滅、同時不斷地重生。

近年有一套美劇叫「十二猴子」（Twelve Monkeys），是取材1995年布斯韋利仕和畢比特的同名科幻電影，順帶一提，95年的《Twelve Monkeys》故事創作靈感，是來自1962年克里斯馬克的經典法國短片《堤》。

在美劇「十二猴子」裡，其中的角色就不斷進行時間旅行，為了拯救被病毒摧毁的人類世界（不是武肺），不斷改寫歷史，不斷將世界推倒重來，其複雜程度，到達「燒腦」，甚至「燒壞腦」情況，有興趣時間旅行的科幻迷，千萬不要錯過，劇集最新推出第四季，也好像是final reason。個人感覺，劇集裏的時間扭橋其實已經扭無可扭，我異常喜歡「十二猴子」，因為它夠盡。

現代世界，就看你能否去盡？或誰去得更盡？保留一手絕活救命的時代，早已經一去不返。

在《渠頭者聯盟》的故事裡，作者是採用一條「時間線」的概念，即是如果進行時間旅行改寫歷史，一切將會推倒重來，一個全新的世界將會出現，在全新的世界中，亦會因為歷史改變而產生連鎖蝴蝶效應。作者放棄「多重平行宇宙」的概念，最主要的原因是作者同步撰寫的另一部長篇科幻小說《Lucifer》，就是敘述「多重平行宇宙」的問題。

作者三島悠亞參與故事的時間已經結束，上面一段纍贅的文字，本來就是沒有意義，世界上有意義的東西太少，我荒謬的人生也不能掌握太多意義，否則我亦不會挑選小說家作為我的職業。寫科幻小說本身，大概就是一種體驗生命荒謬的過程。

一次兩嘢！

睇晒老銀土了

thks

Part 524

△△△

三年前的年初六，《麥樂雞》香港分部主理人Winnie Xi死於一場奇怪的意外，同時死去的，還有一個專門替《麥樂雞》兩岸三地成員處理難題的絕世高人The Wolf，還有榆景新城商場一帶不少無辜的香港市民，政府事後的處理手法，仍然一貫將一切責任推到阿爾蓋達組織身上。

當一切都是恐怖襲擊，當一切都是阿爾蓋達，當一切都是因為有人神經失常，總是能夠解釋所有的，（最起碼大部分民眾都接受）。

於是我們來到了一個再沒有Winnie的世界，這是一條全新的時間線，原來時間線上某些部分已經被改寫。

可能作為讀者的你難以接受這種解釋，但是現實就是這樣發生。正如我相信你兩年前也從沒有想像過香港警察是可以這樣毆打和對待普通市民的，但現實就是這樣發生，而且政府更要你相信，一切都是合情合理，一切都是合乎正義。

美國政府動用異能人大軍，在香港狄士尼樂園，對上帝蔡明軒作出大搜捕行動……

上帝蔡明軒受到腦震盪昏迷，與戀人美亞、《麥樂雞》成員劉老太、高飛、新加入的叛變者吉仔和《麥樂雞》首領卡羅，一同身處在「泰山樹屋」地底的安全屋裡，卡羅正要在港股開市前與敵人進行一場股票金融大戰.......一

另一方面，《麥樂雞》狄士尼分部首領馬小姐（*之前是Winnie，但Winnie在三年前死後便由馬小姐代替）和小紅媽咪正朝著狄士尼西北面而去，目的地是「米奇得獎音樂劇」建築物。

被分派任務的小紅媽咪並不知道前赴「米奇得獎音樂劇」有什麼目的。

於是在途上，她向外表像一個老姑婆會計多於領導者的馬小姐問：「你可不可以告訴我，接下來我們要做什麼？」

馬小姐答：「當到達目的地，你自然就會知道。」

「那麼你現在為什麼不告訴我呢？」

「你似乎對我的決定很不滿意。」

小紅媽咪是一個剛強的人，她有一個外號叫「雙刀奪命燕、床上打樁機」，半生縱橫油尖旺歡場界，黑白兩道都對她憚忌三分，油麻地警署重案組總督察和油麻地果欄最大賭檔的睇場雙花紅棍，都曾經是她的恩客。

試問這樣的背景，又怎會懂得對別人低聲下氣呢？

小紅媽咪説：「是的，我非常不滿意，反正你之後都要告訴我做什麼？但你又為什麼不可以事前告訴我呢？而且我和你都是《麥樂雞》成員，大家是同一個字頭，是不應該有秘密的。」

馬小姐望望小紅媽咪，説：「這裡是狄士尼，而你在旺角，大家是有分別的。而且我是狄士尼分部的首領，而據我所知，你只是普通成員，在職級上，也是有分別的。」

如果現在不是戰爭狀態的話，小紅媽咪懷中那把老牛的刀鋒，已經一定『航』在馬小姐的頸上……

你係咪寫呢個故嘅時候嗨撚咗草 想知呢個故有咩價值令我課你金

Part 525

這個《麥樂雞》狄士尼分部主理人馬小姐，由一開始已經不能討小紅媽咪的歡心。小紅媽咪在油尖旺歡場打滾多年，由香港黃色事業最好的年代，一直打滾到所有香港男人返大陸叫雞的時代，再打滾到大陸雞已經太貴、男人們又要留回香港消費的年代……一句到尾，正所謂『什麼女人沒有見過？』，作為一個「媽咪」，又曾經管理過無數「囡囡」，觀察女人根本就是小紅媽咪的強項。

首先小紅媽咪本身也是一個女人，女人在想什麼她都知道。其次，小紅媽咪見過的女人實在太多太多，歡場是一塊照妖鏡，無論男人或女人到達歡場，為了賺錢也好，為了尋歡作樂也好，都會毫不猶豫地脫去道德的外衣。人類本是動物，只不過披上一層所謂「道德」的人皮，脫下這張人皮，任何人都會是一頭濫交的猩猩、或石梨貝水塘居住、為了得到一條香蕉而性交的赤裸恒河猴。

在眼前的這個馬小姐，就是那種毫無「女人味」的女人，小紅媽咪差不多可以肯定，馬小姐有50%是一個處女，她的三角洲草叢地帶，大約是從來沒有人到達過的荒蕪領域。

但為什麼會是50%？而不是100%？原因是世界上有一種奇怪的男人，他們甚至脫離性慾而存在，只要是有「洞」的地方，便能夠插進去進進出出一輪後而得到快感。小紅媽咪並不能肯定馬小姐有沒有遇見過這種生物？

任何女人都有女人味，可能是香？也可能是臭？但小紅媽咪在馬小姐身上嗅不到任何女人味，她簡直是一頭「無味的生物」，和她並肩而行，她好像是一個自由行來到香港盛載洗頭水的拖篋，是那麼沒有品味，同時又那麼使人生厭。

心中有氣的小紅媽咪點起了一支紅萬，馬小姐慌忙掩鼻退開三步。

「你介意嗎？」小紅媽咪得到了少許報復的快感。

馬小姐説：「我不介意，你抽煙反而更符合你的身份？」

「我的什麼身份？你說清楚一點好嗎？」

「唔……」馬小姐頓一頓才説：「我知道你是在那種地方從事那種工作的女人，在那種地方從事那種工作的女人，通常都抽煙，可能在那種地方從事那種工作的女人抽煙已經是一個好習慣，不吸毒也是有益的吧。」

「什麼那種地方？那種工作？你在向我人身攻擊嗎？」

「我當然沒有這個意思，大家都是《麥樂雞》的成員，我是絕對尊重你在那種地方從事那種工作的。」看來馬小姐都是一個好戰分子。

「你……」小紅媽咪指著馬小姐的臉，説了以下兩個形容詞：

「樣衰。」

「兼口臭。」

如果世界上真有一種情況最容易發生戰爭；那種情況應該是兩個女人口角的時候。

但馬小姐輕鬆地一笑，説：「你不能把我惹怒的，我早就知道你是在那種地方從事那種工作的女人，我總不能要求你們能夠說一些高檔的說話吧？層次和階級，在人與人之間總是有分別的。」

小紅媽咪漲紅了臉，在她一生中，對她如此不敬的人，大多數沒有好收場，有一些甚至被她斬死了，橫屍街頭。

但小紅媽咪決心在語言上收復失地，兩個女人之間的戰爭，在語言上，是一步也不能退的，退一步，便會跌入萬丈深淵，從而萬劫不復。

於是小紅媽咪説：「馬領導，你知道男人的陰莖是什麼樣子嗎？」

核彈式的攻擊，果然命中目標。小紅媽咪仍沒有看錯過任何一個女人。

馬小姐的表情在五秒內，由輕鬆變為扭曲，然後張大了口，想反駁，又好像說不出什麼東西來反駁？事實上，除了教科書和某些電影外，她真的從沒有見過男性的陰莖是什麼樣子……

然後在她張開的口裡，在上下兩排微黃的牙齒之間，長出了一朵：

野花。

的確系冇

Part 526

野花？

沒有錯，是野花。

野花即是不在花店裏售賣的花，而是在街上隨意採摘的花，通常「野花」這個詞是貶義詞，是形容那些接近有婦之夫的淫蕩女人，用現代的術語，叫「情婦」，「二奶」或「小三」之類的女人，廣東話裡，因此創作了「家花不及野花香」這個成語，野花是香的，而且可以隨便採摘，更加可以用完即棄，而家花，是一生一世的。

但上述描述野花的文字，和馬小姐口裡出現的野花完全沒有關係，畢竟寫小說是一種隨心的行為，作者有絕對權力帶讀者走到任何地方，就算是一個完全沒有關係的領域，用福柯那種法蘭克福學派的左膠語言，叫「權力的展現」。

野花是香的，馬小姐口中的那朵也不例外，一陣清香撲鼻進入了小紅媽咪的嗅覺裡，她很明白，這是來自對方的攻擊。

對方是異能人，小紅媽咪不是。

小紅媽咪一手江湖絕活，是自己一手一腳練出來，天下武功第一高手劉老太曾經指點過她三兩道散手，但不算是她的師傅。

一份武者的戒備，令她的左右手同時抽出了腰間的兩把老牛，預備還拖……

那朵野花，離開了馬小姐的口腔，飄向小紅媽咪的面門。

小紅媽咪側頭避開，野花飄到了她背後，徐徐降落在地面之上，氣氛非常祥和，也帶點詭異。

馬小姐突然說：「我的花告訴我……有敵人！」

口舌之爭還口舌之爭，小紅媽咪是愛恨分明的人，她立刻轉身擋在馬小姐面前，「雙刀奪命燕」祭起迎敵架式。

小紅媽咪看見一男一女出現在她們面前，女的年齡最小有80，男的更老，看起來似90多歲，二人瘦弱非常，應該是在老人院出現的角色。

這兩個老人曾經出場，在之前哪條Winnie Xi仍然存在的時間線上，他們出現，卻被Winnie隨手殺掉（之後不知道發生什麼事情）。

在新的時間線裡，Winnie已經不再存在，但這兩個老人並沒有消失，此時此刻卻站在小紅媽咪和馬小姐面前。

小紅媽咪大叫：「停步！」

兩個老人仿佛受到驚嚇一樣，就停了下來。

「你們是誰？要做什麼？」

那個年近90歲風燭殘年的男人說：「我們迷了路，不知道自己在什麼地方，現在想找廁所，我年紀大，尿頻。」

地上的野花突然彈起來傲立。

小紅媽咪看看野花，又看看那兩個看來毫無殺傷力的老友記，然後他回頭問馬小姐：「怎樣？」

但此刻的馬小姐露出極度惶恐的神情，牙關不斷格格抖震，仿佛看見了世上最可怕的事物一樣……

唔好熄登

Part 527

小紅媽咪問：「你為什麼這個表情？見鬼嗎？」

馬小姐口震震地説：「不……不……比見鬼更恐怖……格格…格格格（牙關抖震的聲音）！」

「因為這兩個老人家？」

「不是。」

「那麼為什麼？」

「因爲我……我……我……的花……」

「你的花？你剛才從口中吐出來的那朵花？」

「是……是的……是……沒錯……是我的花……」馬小姐慌得大力抓著小紅媽咪的膊胳。

「你怕你口中吞出來的花？」小紅媽咪再追問。

這時候，不遠處那個老女人又說：「兩位姑娘，你們知不知道哪裏有公廁？我老公快忍不住了……拜托！」

小紅媽咪把老牛的刀鋒指向兩個老人，以江湖味極重的口氣喝道：「收聲！你要屙尿，就地解決吧！我絕對沒有問題！」

「…… ……」兩個廢老當堂嚇得噤聲。

小紅媽咪轉向馬小姐，説：「請繼續你的花。」

「我是異能人……」馬小姐説：「我的異能名叫『這就是我的花兒』……」

「啊？『這就是我的花兒』？為什麼會有這種異能名？我從來沒有聽過，這麼長，就這麼不像一個異能的名字？」

「都是個名字吧！世間上的東西總要有一個名字！而且沒有明文規定異能人擁有的異能的名字不可以叫『這就是我的花兒』嘛。」

「如果用你的說法，異能名可以叫『屌你老母』也可以嗎？」

「的而且確是，但是一個異能的名字必須要用作有效地形容哪種異能，而我不認為有異能人的異能是『屌他人的老母』吧？」

「又為什麼不會有異能人的異能是『屌他人的老母』呢？」小紅媽咪説。

馬小姐説：「我想，我們不應該再為有沒有『屌你老母』異能的問題繼續爭辯下去，這是完全沒有意義的，說回我的異能好不好？」

「又好。」小紅媽咪説：「『這就是我的花兒』又是一種什麼的異能？」

「我口裡吐出來的花兒，就是我的守護神，當我有危險的時候，它就會出現來幫助我。」

「這朵花兒怎樣可以幫你？它會打交嗎？抑或會爆炸？還是有什麼特別的能力？」

馬小姐說：「不會，沒有，no。由於它什麼都不會做，所以才叫『這就是我的花兒』，如果它可以爆炸，就會叫『爆炸花兒』了。」

小紅媽咪説：「我真想一刀殺了你這個老處女……如果你不是我的同伴的話，它什麽也不會做，到底又怎樣守護你？」

「花兒會告訴我危險的程度。」

Part 528

「程度？」

「沒錯，是程度。是百份比的問題，你又有什麼問題呢？」

小紅媽咪問：「花怎樣告訴你？為什麼我聽不見花告訴你？」

馬小姐答：「事情是這樣的，我的花兒和我有一種特別的溝通方法，花所說的東西，只有我一個人的大腦可以接受。」

都有人說「事情是這樣的」的時候，即是代表他所說的東西都是真的，你不能夠質疑，也不能反對，總之說出來的就是真相。千萬不要笑，現實世界上，有好多真相都是說出來的，是「事情是這樣的」的那種邏輯。如果要舉一個例子，我會舉對上一個世紀70年代地球上發生所謂能源危機，不停有人告訴你，地球上的石油資源將會被耗盡，結果當時相信的大有人在，甚至因此引發了發生在不同國家的多次股市崩潰和經濟衰退，當中包括香港，當然「事情是這樣的」，能源危機發生，油價被大幅扯高，更發生了後遺症，就是親美的伊朗政權倒臺，後來發生的兩伊戰爭。油價曾經炒上到100美元一桶，但是供應源源不絕，只要你有錢，你買多少也可以，完全沒有所謂供應短缺的問題。當然四十年後，到了今時今日，油價反而回落到20多美元一桶，也是沒有人可以想像的事情，「事情大概是這樣的」。同樣發生在2019年夏天香港的事情，最後也是用「事情大概是這樣的」去解說，你不必知道真相，有無需太瞭解內容，總之要認同一種說法，這種說法是官方的，是統治階層告訴你的，而這種說法，就是所謂最後的真相，到頭來你同意也好，不同意也好，你也要慢慢接受，因為你會發現你身旁的人都會開始接受，而你身旁的人都會告訴你，「事情大概是這樣的」。

Right？#事情大概是這樣的。

小紅媽咪強烈抑壓著揮刀的衝動，説：「那麼……你……你老母的那是花朵告訴你現在很危險嗎？」

「我剛才說過危險是有程度的，花兒會向我道出危險程度的警告，共分成十級，即是第一級是最輕量的危險，而第十級則是最危險的危險程度。」

小紅媽咪強烈抑壓著向同伴揮刀的衝動，説：「我……我……不明白……」

馬小姐説：「例如有一次，我服用了過量的安眠藥，入睡後大腦差點停止活動，有生命危險，我的花兒就跑出來警告我，我由八級危險程度……」

「你為什麼要服用過量安眠藥哩？以閣下的尊容，不可能為情自殺吧？也不會和其他男人有關的，對嗎？」

「那一次我的確很不開心，是三年前，原本《麥樂雞》狄士尼分部的主理人Winnie Xi突然意外死亡，她是我最好的朋友……」

「對不起……」小紅媽咪説：「Winnie的事我也知道，組織為她在寶福山所搞的喪禮我也有送上帛金……好了，不要扯得太遠，就是差點死亡，你那朵花兒給你的危險警告都只是八級，難道它現在告訴你是十級嗎？」

馬小姐表情再回復極度惶恐，結結巴巴地說：「不……不……問題就在這裡……剛才我的花兒……告訴我……我……我……我……現在的危險程度……是50級……？」

「50級？Shit！」小紅媽咪吐糟。

條港女做嘜尻無啦啦回到過去

想睇winnie多啲

她已經消失了

有解釋架。。。。。

Part 529

馬小姐表情再回復極度惶恐，結結巴巴地說：「不……不……問題就在這裡……剛才我的花兒……告訴我……我……我……我……現在的危險程度……是50級……？」

「50級？Shit！」小紅媽咪吐糟。

如果服用大量安眠藥引發腦部麻痹而死亡的危險只是第8級？那麼50級的危險程度，又是一個什麼的概念呢？

小紅媽咪説：「你的那朵仆街花兒……究竟在說什麼鬼話？」

馬小姐掩著口，極度惶恐地説：「我也不知道呀……你不要逼我……十級的危險程度……大概已經是有大量人口死去的戰爭狀態……或者是核戰……我……我不知道，但花兒真的告訴我是50級……」

小紅媽咪説：「十級是核戰級……50級？是整個地球和所有人類要毀滅嗎？」

「啊？」馬小姐反應。

小紅媽咪説：「你又『啊』什麼？」

「剛剛花兒又向我傳話……它說整個地球和所有人類要毀滅，大約是15級的危險程度.......」馬小姐答。

小紅媽咪回頭，看看地上的花兒，花兒仍在擺吓擺吓。

她沒法解釋眼前的情況，如果這朵花兒沒有說謊，眼前這兩個老人豈不是驚天危險？不！他們可以毀滅整個地球和所有人類？或者更甚……

小紅媽咪帶著殺意的眼神望向那兩個老人，心道：「無論如何……還是先殺了他們……先下手為強……」

這兩個老人之前已經出過場，是在上一個有Winnie Xi存在的時空中，當時他們被Winnie殺死。（這是讀者要知道的東西）

上次出場時，也沒有介紹這兩個老人。男的老友記叫謝老四，他的女人人稱為四姑，他們過去很風光，謝老四曾經在旺角油麻地一帶擁有十間麻雀館，當然他是黑社會，位居社團白紙扇，但沒有關係，自從他和老婆進去老人院生活之後，他們除了是兩個老友記之外，就什麼都不是。他們的仔女也很久沒有到老人院探望他們（不過每月有繳交老人院的費用），他們是被人遺忘了，靜靜地在老人院等死那種老人。

【渠頭者聯盟】第一至第三部電子書免費下載

【第一部：DSE創世紀】

【第二部：決戰外星人朗拿度】

【第三部：上帝，你知道我為什麼要詐傻扮懵嗎？】

我都唔明

應該係關個兩個廢老事？

千萬唔好睇小廢老嘅威力

Part 530

但幾年前，有兩個身穿黑色西裝的外國人來到老人院，告訴謝老四和他的老婆，他們都是異能人，至於他們有什麼異能？那些黑衣人並沒有透露，謝老四有問過那兩個美國人為什麼會找到自己？那兩個美國人告訴他，凡是異能人身上邊都有一股特別的氣味、散發出來的磁場也和普通人不同，而美國「美國異能人教育統籌局」（Mutant Education and Co-ordination Bureau of USA）裡就有專門找尋「異能人」存在的「異能人」探員，而那兩個探員，就是坐在他面前的那兩個美國人。

「That is fine.....ok！」反正美國人從來也是能人所不能，否則他們就不是美國人。

兩個黑衣人要求兩位老友記簽一份同意書，自願地接受美國「教統局」的嚴格規管，如果願意簽名，他們會得到美國政府每月派發的福利以及能夠被調到全香港最高級的老人院裡居住，反正又沒有什麼損失，只是要在頸上植入一塊晶片作監管用途（晶片其實也是炸彈，黑衣人並沒有告訴謝老四夫婦），於是謝老四夫妻就簽了名……

謝老四也曾經問過如果不願意簽名，又有什麼效果？那兩個黑衣人沒有回答他的問題，只是把懷中的手槍放在他面前，然後對他笑了一笑。

「That is fine.....ok！」民主的意義。

幾年過去，一直都沒有任何事發生，因為調到九龍塘最高級的老人院療養，兩個人的身體狀態反而好轉，眼見可以長命百歲，安享晚年，但今天早上，忽然又有另一批黑衣人來到老人院把他們帶走，並把他們送到大嶼山狄士尼，告訴他們要進行一個任務，用他們的異能進行任務……

謝老四又再問一次：「我們兩公婆的異能究竟是什麼？」

車上的黑衣人看著手中的I pad，然後用官方的口吻答：「對不起，文件上沒有紀錄，只寫下了你們的異能叫什麽『夫妻肺片』……我們也是依照程序做事，把香港的異能人送到狄士尼進行任務。」

「夫妻肺片？是什麽東西？」而根據地球上唯一知識來源維基百科記載，「夫妻肺片」是一道回川菜，以牛肉為主料，配以肺、心、舌等製作而成，源自成都。現代所售肺片實為牛頭皮、牛心、牛舌、牛肚、牛肉，並不用肺。夫妻肺片片大而薄，粑糯入味，麻辣鮮香。

Part 531

或者謝老四夫婦不是什麼重要的角色，於是黑衣人就把他們隨隨便便掟入了狄士尼內，最重要的是，謝老四夫婦也不知道自己要幹什麼？於是乾脆把今次的旅程當作是一次新奇的探險，兩夫婦到處逛逛，期間謝老世突然尿急（膀胱有事尿頻），要找廁所，於是就看見兩個女人站在他們面前。

兩個女人是馬小姐和小紅媽咪。

謝老四一看見她們，就知道其中一個一定是大陸雞，另一個則是老處女，他年輕時候觀察女人有一手，五十年代他在油尖旺有很多女。

後來謝老世發覺那兩個女人不斷在談話，談話內容好像和自己兩夫婦有關，她又聽到那個老處女哭了出來，他完全不知道是什麼情況，還有地上有一朵野花，不停再擺吓襬吓，完全不知做什麼。

再然後，他就發現那頭大陸雞，手執兩把鋒利老牛，充滿殺氣地望著自己兩夫婦。

謝老四老婆四姑問謝老四：「那個女人……好像要衝過來斬人啊……」

「也不一定吧……」

「殺呀……殺……！」然後小紅媽咪就鬼殺咁嘈，拿著兩把老牛高速衝向兩個老人！

四姑大叫：「她真的來斬人啊？怎麽辨？」

謝老四說：「我怎會知道怎麼辦？我已經90歲了！還可以做什麼呢？你以為我還是60年代在油尖旺一帶叱吒風雲的那個謝老四嗎？」

彭！

小紅媽咪一呆。

之後她看見了一連串很不可思議的東西，令她百思不得其解。

1.首先她看見了謝老四的頭顱突然炸開，半個頭顱炸得飛到天上，沒有了頭顱的頸上噴出了大量的鮮血，身體倒在地上。

2.四姑放聲尖叫，聲音像劏雞般難聽。

3.然後小紅媽咪聽見意大利歌劇，是意大利男中音杜明高（Plácido Domingo）的聲音。

4.聲音來自一對喇叭，一隊放置在車頂上的喇叭，那部車是世界上最昂貴的車，牌子是Bentley，中文譯作賓利汽車，不是賓士。而且不是一部普通的Bentley，而是一部整個車身都是金色，而且鑲有無數珠片的Bentley。

5.Bentley停泊在四姑的身邊，四姑仍在尖叫，好像失去了自制能力，Bentley的前座車門打開，跑出了司機和另一個男人，兩個人都非常英俊，好像荷裏活的電影明星，好像李安納度狄卡比奧和畢彼特，但兩個英俊男人同時穿著慘不忍睹的紫色西裝，而且手裏提著一個籐籃，有點像Joaquinl Phoenix主演的Joker。

6.兩個英俊男人跑到Bentley房車的後座，然後把藤籃裏的東西灑在地面上，那些東西卻是鮮豔的玫瑰花花瓣。

這就是拿著雙刀的小紅媽咪看見那一連串很不可思議的東西……

啲劇情cls

Part 532

兩位像電影明星的英俊男人，用玫瑰花的花瓣，在Bentley房車後座車門前，鋪起了一段玫瑰花花瓣的路，花香熏香撲鼻，花色鮮豔奪目。

四姑抱著丈夫無頭的屍體大聲痛哭，鮮血仍不斷在頸上斷口處流出來，也如玫瑰花般鮮豔。

小紅媽咪停了下來，靜觀其變。這時候他背後的馬小姐行前來，説：「我的花兒告訴我，50級的危險程度已經結束了……」

「什麼？」小紅媽咪説：「那即是說，巨大的危險是來自這個廢老嗎？現在他死了，危險便停止？」

馬小姐説：「情況又未必？花兒現在給我的危險警告，仍是維持著15級的級別，15級即是附近有毀滅全世界和全人類的危險存在？」

「難道是那個老女人嗎？」

「我不知道，只是我的花兒是這樣說的……它從沒有出錯過……」

小紅媽咪的目光重新投向那倍Bentley上，Bentley車的喇叭繼續播著杜明高演唱的意大利歌劇。

兩個男人完成了鋪設花瓣路後，就恭敬地站在車門前，一動也不動，好像嚴守紀律的衛兵一樣。

然後車門打開，車廂內的金光透了出來，配合其他的環境佈置，美麗到了極點，高檔也到了極點，金光裡，有一條完美的長腿伸出，穿著高踭鞋的腳掌踏在鮮紅色的玫瑰花瓣上，一個非常美麗的女人登場。

就連小紅媽咪又發出了歡呼，她平生見過太多女人，而她知道現在看見的這個是最高級的貨色，是最最最高級的貨色。

她身穿一襲銀色珠片的連身短裙，在玫瑰花路上站起來足在1.75高，身材是歐洲超模的一級標準身材，配合這個完美身軀的，也是一張完美的西方女人面孔，沒有濃妝，沒有誇張，一切渾然天成，配合得天衣無縫，如果世界上有一個叫做『完美女人評分』的機制，滿分是100分的話，眼前這個美麗動人的尤物應該有98分。

她的表情很高傲，好像站在一個接近天際的高山之上，傲視所有眾生和一切不完美的事物，因為一切也比不上她的完美，一切都只配在她腳跟之下。

Part 533

美麗女人步出車廂後，那兩個衛士般的英俊男人左右單膝跪下迎接。然後，那個美麗的女人望都不望他們一眼，便對其中一個畢彼特說：

「可不可以叫那個老女人不要再叫？很討厭！」

畢彼特立即彈起身，跑過去四姑身邊，一手將她抱起，然後像一個百米飛人的奧運選手般快步離開，一下子跑到遠處，然後轉彎消失，整個過程只用了十秒。

四姑和畢比特不見了。

「唔，不錯，清靜了。」美麗女人滿意地說。

然後美麗女人站在原本畢彼特站立的位置上，填補她的位置，同樣單膝跪下。

「啊？」小紅媽咪和馬小姐都愕然。

這個有98分的美麗絕世女人叫夏蛙，她並不是今天的主角。主角要到最後才出場，所謂：

千呼萬喚始出來。

小紅媽咪突然感到一陣呼吸困難，不是來自敵人的攻擊，而是她身體上的本能反應，因為歡場工作而閱女無數的一個專業媽咪，從沒有見過這樣一個好看的女人。

金光燦爛從車廂裡冒出，一切形容美麗的語言都不足以形容從車廂裡出來的她……所以作者在這裡也沒法形容。如果再用語言形容她，是侮辱了她，如果用語言可以描述她，她充其量只會是人間以內的事物，但是她早已超越了人間以外。

身穿一襲金色連身裙，金光並非連身裙而來，而是來自她的肌膚、來自那張再沒法被人類汙染的語言形容的外貌和body。

女王阿朵嘉。

如果這個世界過了今天之後還有所謂歷史，歷史要牢記著今天所發生的東西：

『女王阿朵嘉來到了香港狄士尼』。

小紅媽咪單從自己的身體反應，已經知道眼前這個女人是誰，她雖然沒有見過阿朵加，但從一般的描述裡，她就知道阿朵嘉的絕色美麗足以令任何男人和女人窒息，至少呼吸困難。

而阿朵嘉卻是《麥樂雞》最大的敵人，也是世界全人類最大的敵人！

小紅媽咪毫不思索，用盡她所有的功力，把手中兩把老牛向阿朵嘉擲出去。

寒光一閃。

夏蛙驚叫：「女王小心！」

噗。噗。

然後那兩把鋒利的老牛，就插在阿朵嘉兩個美麗的乳房上，直至末柄？

Part 534

小紅媽咪擲出雙牛這一著有名堂，名叫「奪命燕子殺Double」，當年女人街陀地大水牛為統一區內黃業，率領十八名刀手於快活谷夜馬賽事期間圍剿小紅媽咪於信和商場投注站內，小紅媽咪一人雙刀，加上三個囡囡，力敵十九紋身大漢，最後監生斬死三人，十人重傷終身殘廢，大水牛眼見不妙，拔腿離開投注站跑出彌敦道，小紅媽咪窮追不捨，從後擲出雙刀，一記「奪命燕子殺」取下一代陀地大水牛首級，從此之後，整條女人街再沒有一個男人敢挑戰小紅媽咪和她坐鎮的金指壓卡拉OK，亦即是神秘組織《麥樂雞》在旺角的分部。

今日這一式「奪命燕子殺Double」，再建奇功。

兩把鋒利絕倫的老牛即插入阿朵嘉胸膛內，女王淒涼一叫，花萎於地，應聲倒下，鮮血四濺，而且還同時濺起地上的鮮紅色玫瑰花花瓣，氣氛淒美絕倫，到達極致。愛人夏蛙上前抱著女王，悲痛欲絕，七情上面，試想像，一個身穿銀色連身裙的美麗女人抱著另一個身穿金色連身裙的美麗女人，在玫瑰花花瓣鋪成的路上大聲呼喊，一金一銀襯紅，豈不是世界上一場最美麗的「白事」。紅事和白事，從來有沒有辦法分得開。

女王死掉，結果全人類的危機解除，被女王控制意識那些人也回復正常，於是乎，美國再恢復民主政治，發展欣欣向榮，而且沒有了阿朵嘉從中阻撓，所有陰謀和仇恨都消失，全人類明白和平與愛才是真諦，於是乎中國和美國和解，基督教和伊斯蘭教也和解，資本主義和共產主義也達成和解，大家一起奮鬥努力，共同發展環保能源，增加地球食水和糧食供應，由於每個人也肯付出愛，互相幫助和互相扶持，到最後，連環保問題和氣候問題都順利解決，能源和糧食短缺的問題也迎刃而解，現在貧窮落後的非洲也達到了繁榮，到了後來，人類甚至開始放棄國家界限的觀念，全地球人走在一起，共同為未來而努力奮鬥，終於地球變得比以前更美麗，而且人類還製造了巨大的太空船，開始移民外太空，在太陽系外找到三個和地球生存條件相似的行星，建立殖民地，從此地球人開拓宇宙，一片美麗與和諧。

然而上述所説的一切，都是小紅媽咪用兩把老牛殺死阿朵嘉後100年後發生的。但不知道為什麼，那麼遙遠的美好景象，竟然一刹那在小紅媽咪的腦海裡出現。

但由於一切實在太美好，就連世界上最蠢的人都知道一切一切都是——

假的。

Part 535

假的。

假如我是真的。

小紅媽咪回頭和同伴馬小姐説：「你看見嗎？阿朵嘉被我殺死了？你相信嗎？」

馬小姐搖一搖頭，説：「雖然我看見……但是我知道我的意識已經墮入了阿朵嘉的控制範圍之內……因爲我再聽不見我的花兒的聲音……」

小紅媽咪望望地上，那朵花兒都消失了，於是她又問：「既然她已經控制了我們的意識，我們為什麼仍然能夠這樣思考呢？」

馬小姐想一想，説：「我明白的。你知道真正的極權統治是什麼嗎？真正極權統治並不是完全把人民思想完全操縱，萬籟無聲，死寂一片；

極權統治的最高境界，是反對聲音仍然能夠在社會上出現，但真相是人民沒法動搖政權的穩定性，雖然不斷被奴役和剝削，但仍沾沾自喜以為自己有某程度上的自由意志和反抗政權的能力.....

但事實上，人民只是變成較高級的奴隸，而從低級奴隸變成高級奴隸的好處是，人民以為自己聰明了，較聰明的勞工才可以生產較有價值的商品販賣。

你明白這是什麼意思嗎？總不能叫一個滿腳牛屎的農夫去寫網頁吧？」

小紅媽咪説：「你這個比喻真好……我是他媽的完全明白了，那麼接下來我們應該怎樣做呢？」

馬小姐説：「不如問，我們還有自由嗎？就算我們之後感覺有，也只是阿朵嘉施捨給我們的冷飯菜汁……」

兩個人在對話的時候，阿朵嘉正望著她們，胸口上當然沒有兩把牛，那兩把老牛早被里安納度狄卡比奧---女王的男僕人---接在手裡。

夏蛙問：「女王，這兩個女人怎樣處理？」

阿朵嘉説：「我還沒有想到，就讓他們再做夢多一會吧……」女王連說話的聲音，也足以傾倒眾生。

夏娃説：「這個狄士尼真是庸俗，我比較喜歡巴黎和東京多一些。」

「這裡的庸俗是乎合庸俗的顧客所需，狗改變不了吃屎。」

「女王噢，我可以問你一個問題嗎？」

阿朵嘉輕輕一吻在夏娃唇上，然後說：「我的寶貝，你問吧。」

女王是個同性戀，【渠頭者聯盟】的讀者應該早就知道。

夏蛙説：「女王，你這麼匆忙一下機便來到這裡，找上這兩個老人，又殺死其中一個，到底所為何事呢？」

阿朵嘉説：「你想我簡單的回答你？還是詳細的回答你？」

「我想知道所有。」

「寶貝，我便把所有真相告訴你，這兩個老人的異能叫做『時間復仇鬼』。」

「時間復仇鬼？好像是漫畫裏的名字。」

「他們擁有的，是世界上最可怕的異能，沒有之一。」

沒有之一？

Part 536

在杜明高低沉的中音歌劇吟唱下，女王阿朵嘉向愛侶道出了一個很奇怪的故事……

她説：「『時間復仇鬼』的異能是一個時間實驗，是一個非常之可怕和大膽的時間實驗，因為牽涉到所謂時間旅行的深奧概念和實踐的技術性操作。那兩個老人是實驗的白老鼠，他們能夠得到異能，是因為長期服用了我們教統局向老人院供給的基因藥物，令他們身體的基因慢慢改變。

但我要告訴你，這兩個老人衹是4500個實驗組的其中一組，除了他們可以存活外，其他的4499組人全都在實驗中途，因為藥物的副作用全死掉了。

因為時間實驗致死率太高，所以我們要找上老人作實驗對象，某程度上都是一種慈悲。

言歸正傳，這對老人最後得到了『時間復仇鬼』的異能，這種異能發生的條件是：他們要在一小時內同步死去，『死亡』是啟動異能的開關掣，由於人衹能夠『死亡』一次，因此『時間復仇鬼』也只能夠使用一次，你可能會問為什麼要兩個人一小時內同步死去才能夠啟動異能？我可以答你是保安問題，因為這種異能實在太危險。

現在的情況是，那個男的已經死去，只要保持那個女的在一小時後才死去，他們的『時間復仇鬼』異能就永遠告吹。可能寶貝你又會問，那麼他們存在的目的又是什麼？好像從沒有用過『時間復仇鬼』？但我答你，是由於他們已經使用過一次，所以不能再使用第二次。

『時間復仇鬼』的啟動，會引發時間旅行發生，時空會產生逆轉，整個歷史會重新覆寫一次；上一次，兩個老人因為同步死去而發動異能，成功回到三年前，改寫整個歷史，把殺死他們的兇Winnie Xi在時間洪流中完全抹走。簡單一點描述，原本Winnie Xi存在的世界已經不存在，取而代之的，是一個再沒有Winnie Xi的全新世界。

可能寶貝你又會問，既然歷史已經被全盤改寫，我們身處一個全新的世界之內，但我為什麼又會知道所有的來龍去脈呢？內裡有一個頗為複雜的機制，牽涉到另一個能夠使用『時間』的超級異能者，恕我不能告訴你他是誰？你要諒解，就算我是多麼愛你，也不能夠把所有秘密告訴你。

那些讓兩個老人家得到一次性逆轉時間『時間復仇鬼』異能的基因藥物，也是來自這個超級時間異能者和我的實驗。事實上，今次的實驗相當成功，整個世界的歷史其實已經被覆寫過一次，當然所有人都不會知道真相，而只有我和那個超級時間異能者才能夠置身事外，和控制某些細節，看透大局。

你明白嗎？情況大致上是這樣，可能有點難，有可能我表達得不夠妥帖，不過無論如何，這就是我給你的詳細答案，希望寶貝你會喜歡噢。」

Part 537

夏娃呆了，她是世上智慧僅次於上帝蔡明軒的女人，但是時間旅行對她來說，仍然是不可思議的事物。她知道女王並沒有騙她——沒有這個需要。

「你說的都是真的？我們現存的世界，是一個被覆寫了一次的世界？」夏蛙問。

「當然，知道這個『時間復仇鬼』實驗秘密的除了我，和那個超級時間異能者外，便祇有你了，其他人知道的版本，是那對老人的異能叫『夫妻肺片』，至於『夫妻肺片』是什麼東西，也沒有人會作深究的。畢竟世間上有很多事情，都是沒有人有興趣去深究的。」

「我明白……」夏蛙説：「『時間復仇鬼』是一個實驗？那麼……」

阿朵嘉説：「你真聰明，我只愛聰明女人，沒錯，一切只是一個開始。」女王最愛的女人叫阿剃勒，一樣是一個無比聰明女人。

夏蛙説：「我是不是要忘記這些東西？」

阿朵嘉笑得比世界上最美麗的花還要燦爛，説：「你真聰明。」

女王再吻在她唇上，之後夏蛙把之前聽過的東西都忘記了，在印象裡，那對年老夫妻的異能是「夫妻肺片」，並不是「時間復仇鬼」。

夏蛙逐問：「女王，下一步要做什麼？」

阿朵嘉説：「戰爭要開始了，我們要好好預備戰爭。畢竟世界上有資格和我進行戰爭的人並非太多。」

夏蛙説：「什麼戰爭？」

「一場驚世的股票戰爭！」

△△△

時間是早上9時50分，距離開市尚有10分鐘，在競價時段，香港恒生指數從高位30000點，再下跌接近8000點，目前是22000點……在「泰山樹屋」內，股壇奇人卡羅己經進入「大師兄回來了」的狀態，正要面對一場驚世股票戰爭……

未敘述卡羅和阿朵嘉股票戰爭前，還要交待餐廳戰線的情況，本來Winnie和佳佳兒被異能人兵團施襲，但佳佳兒臨盆生仔，異能人發生內鬨，秀茂坪鞭神周斌大開殺戒，以他的無影鞭屠殺花生四人組中志強和家輝兩個男人，好人陳Sir John Chan及一個叫肥仔的物體被周斌鞭至重傷，佳佳兒剛剛生下的嬰兒抱在花生四人組康娜手中，而另一個女人花墟花店平凡售貨員嘉茵發動異能「愛心植物」（Love Plant），掌心吐出大量藤蔓，企圖制止周斌，但周斌已經殺紅了眼，發發發發發發發發發發發發發！他的無影鞭，正朝嘉茵頭上擊落。

大家要注意的是，餐廳內已經沒有了Winnie Xi，這是一個已經被覆寫，再沒有Winnie Xi的世界。沒有了Xi，多麽的好！

好人一生平安？究竟是誰說的？

「好人一生平安！她不可以死！」這句說話本來是屬於Winnie的，但現在卻由重傷的肥仔，他要發動異能了！

他異能的名字叫「X Japan」，沒有中文譯名。你不要問為什麼有一些異能有譯名，而有一些異能沒有譯名？這是作者的喜好問題，寫小說的好處是，任何一個一文不值的爛人都可以成為自己小說裡的上帝，喜歡幹什麼就幹什麼，在現實世界，這種權利是沒有可能輕易得到的。

Part 538

肥仔「X Japan」發動的時候，餐廳出現一道閃光，周斌視線稍V受阻，他的鞭慢了一慢，彭一聲，只打擊在餐廳的瓷磚地板上，打破一個大洞，原來在千鈞一髮之間，陳Sir及時把嘉茵撲倒在地上，逃過致命一擊。

一身是血的陳Sir大叫：「康娜！快帶走BB和孕婦！」

康娜一手抱著嬰兒，一手拉起剛剛生產完的佳佳兒，衝向廚房。

「好討厭呀！全殲吧！」周斌憤怒地大叫，他要殺死所有人！一個不漏！

早被周斌折磨到不似人形的肥仔，像一隻受重傷的脂肪豬一樣衝過來，雖然他竭力展示出求死的氣勢，但身為肥人的他就完全沒有氣勢，就算是此時此刻，都是充滿滑稽和可笑的感覺。

一直做塘邊鶴的南亞裔巴黑星大叫：「殺吧！」

「我駛你教？」發！周斌的無影鞭成一直線，直插向肥仔面門！

「什麼？」周斌一呆，因為他感覺自己的賓周慢了，不但慢了，而且慢了很多。

拍！周斌那條嘔心非常的殺人武器，在距離肥仔面前三尺的地方，整條發在地面上！

巴黑星大叫：「有古怪！」他想動，但不能動！

「起來！」周斌大力挺腰，想抽起他的無影鞭，但條鞭彷彿牢牢貼在地板上一樣，連同他的雙腳都是！

在不遠處地板上抱著家茵的陳Sir大叫：「肥仔！You can do it！」

肥仔熱淚盈眶，彷彿成為救世主耶穌基督，激動地説：「是的……我的X Japan成功了……我成功了！我阻止了他！我阻止了他！」

X Japan是一種在有限範圍內重力控制的異能，現在整個餐廳的重力並非是地球的重力9.80665 m/平方秒（1g），而是42.8936 m/平方秒，即是原本的四倍，4g，重量是相對性的概念，即是目前所有人的重量都增加了四倍！

因此，周斌的殺人武器就被四倍重力壓在地面上，動彈不得，同樣道理，在場所有人亦被四倍重力壓著，完全喪失了基本活動能力！

連剛剛行到廚房門口逃生的康娜和佳佳兒，也沒法出行前半步，剛剛生產完的佳佳兒甚至整個人跪了下來……

周斌怒道：「你老母你……究竟發生了什麼事？」

肥仔説：「你……你……和你的賓周……不能夠再殺人了……」

陳Sir大叫：「那殺人犯不能行動了！肥仔你快過去對付他！快！」

「好！」肥仔應道，但……

但……

沒錯！

問題來了！

四倍的重力同樣作用在肥仔自己身上，他自己和其他人一樣，也沒法有任何動作。肥人就是有這個問題，肥人通常都有點蠢有點笨，肥人身上的異能也有點蠢有點笨。如果肥仔現在想動，他就要解除他的異能，但如果解除，他半秒內就要被殺人賓周殺死……

所有人一下子僵持著……

好蠢

Part 539

目前的情況是，所有人都被四倍重力壓著，完全動彈不得。

陳Sir對嘉茵説：「用你的樹藤…先纏著周……周斌…」

嘉茵説：「沒用！我做不到……」

從嘉茵掌心裏吐出的藤蔓植物完全被壓在地上……

忽然嘉茵感覺一陣心跳，原來被陳Sir抱住的自己，感覺非常舒服，剛才這個教書先生出來主持正義之時，她的心裡就對他非常佩服，愛情已經不知不覺在萌芽。作為一個花墟花店的售貨員，嘉茵是一個相貌平凡的女人，曾經有過幾次戀愛的經驗，但都是無疾而終，30歲之後她對結婚這回事變得很心淡，亦開始打算為自己作出終身單身的心理準備。不過現在她作出了一個決定，如果今天沒有死，她會向陳Sir表白……

動彈不得的周斌説：「嘿嘿，真是不知所謂……我原本以為人肥只是9短，但原來人肥腦亦殘……我們就這樣吧，看你的異能能夠堅持多久？」

忽然，地上被壓著的賓周跳了一跳，周斌想再起動它殺戮。

「哇！」肥仔嚇了一跳，下意識把X Japan異能加強，四倍重力變成了六倍！

周斌和巴黑星被壓得整個人跪在地面上！

「什麼？」陳Sir亦是，面部重壓在地板上，他抱著的嘉茵和他更貼緊、更親密了！

「小姐……對不起……」陳Sir忙對嘉茵説。

嘉茵説：「你為什麼要道歉？這不是你的責任……」她真的想說「而且身體這樣貼近你，感覺也相當不錯噢。」

陳Sir對五米外的肥仔大聲説：「肥仔，可不可以減輕重力，你只要壓著周斌和那南亞裔就可以了！」

巴黑星怒叫：「我有名字的，我叫巴黑星，並不是什麼南亞裔！」

肥仔説：「對不起……我不知道重力為什麼會加強？我的X Japan……其實我是不懂控制的……我只懂發動它……至於操縱它，我根本不知道怎樣做？對不起……我……我……」肥人一緊張，就會流汗，而且心跳加速，血壓也會上昇，判斷力亦會減弱……

在距離肥仔15米外的佳佳兒和康娜，同樣比六倍重力壓著，剛剛生完孩子的佳佳兒身體極度虛弱，整個人平壓在地面上，下體仍在流血。

抱著BB的康娜，也被巨大重力壓得雙膝跪地，腰肢彎曲，她慌忙説：「我……我……我快抱不住BB了……不……不啊！」

咕碌一聲，她手中那個初生嬰兒就滾在地面上。

「哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇！」嬰兒放聲大哭，聲音非常嘹亮。

Part 540

一個初生嬰孩滾在地上放聲大哭，任何人應該都會有惻隱之心，四書中《孟子 公孫丑上》曰：「人皆有不忍人之心。先王有不忍人之心，斯有不忍人之政矣。以不忍人之心，行不忍人之政，治天下可運之掌上。所以謂人皆有不忍人之心者，今人乍見孺子將入於井，皆有怵惕惻隱之心。」

中國哲學，就是以上述「性善論」而展開，人性本善，如何證明？孟子提出這個argument，說任何人看見一個細路仔將跌入井裡面，都會直覺產生震撼和悲痛之情，因此証取人性本來善良。這個argument破綻在於，如果有一個人，從細到大都被困於一間黑房裡成長，從來沒有和任何人接觸、接受教育或產生任何社會聯系，那麼這個人外出時，看見一個孩子將跌入井裡，他又會不會有上述的「怵惕惻隱」感覺呢？如果有，人性應該是善良的。但答案不會發生，因為上述所說的恐怖人體實驗，應該不可能進行？

好。

情況在於，我們可以用一客觀描述（孺子將入於井），從而推演出普遍真理（人性本善）。這個論證顯然站不住腳，那麼把猶太人送入毒氣室的德國納粹軍官，他們的極度邪惡行為又如何解釋呢？又或者，把原子彈投下廣島造成超過數十萬人死亡的飛行駕駛員，他的行為是正義還是邪惡呢？當然他們是西人，不是中國人，中國哲學提出的「人性本善」情況可能只適合用於中國人身上，畢竟中國人是一種與眾不同的民族，也是一個和普世價值保持有相當距離的民族。

越扯越遠了，不得不回到故事身上，初生嬰孩掉在地上痛哭，任何人應該都會有「怵惕惻隱」的感覺吧？但周斌偏偏就沒有。

被地球六倍重力壓得雙膝跪地、雙手撐地的秀茂坪鞭神周斌怒叫：「好吵呀！有沒有人幫手殺了這個BB呀！他媽的！」

人渣，是有的。

上帝大概也在懲罰他，給了他世上最猥瑣的一種異能。

肥仔怒道：「周斌……你……你不是人來的……喔…喔…」

拍一聲，肥仔支持不住，龐大身軀被重力壓得五體投地，像一隻背脊向天的死青蛙般倒在地上。

周斌冷冷地説：「世上竟有你這種蠢才……真可憐啊……快解除異能吧……不要再獻世了！死肥仔！」

「唔…唔……唔……」

肥仔失敗到連駁嘴也不能夠，因為他的面門已經緊貼著地板。情況亦都非常明顯，他總不能永遠維持著X Japan，異能一旦解除，他和餐廳內的同伴全部也會死，大概這也是唯一的結局了。

嬰孩的哭聲停止了，取而代之的是——

巴黑星忽然大叫：「哇！」

周斌怒道：「南亞人，你叫什麼？忍耐多一會吧！快要完結了！」

巴黑星指著某處，吃驚地説：「斌周……你……你……你看看……那裡？」

周斌轉頭一看，也嚇了一跳，因為那個剛剛掉在地上的嬰孩正一歩一步向他爬過來……似乎能夠抗衡六倍重力仍能活動自如，而且在短短一兩分鐘內，初生嬰孩已經變成了一個兩三歲的小朋友？

除了親生老母佳佳兒外，其他人根本不知道這個孩子究竟是什麼東西……

Part 541

除了親生老母佳佳兒外，其他人根本不知道這個孩子究竟是什麼東西……

在這個沒有了Winnie Xi的世界，佳佳兒本來和女人狼晶子同行，負責引開異能人大軍的任務，其後晶子戰死沙場，佳佳兒落單遇上一群異能人，她沒有選擇下發動恐怖異能「噬魂者」，將他們的生命瞬間取去，但這個時候她卻發現自己懷孕了……

是那些被取去的惡念靈魂，在她的子宮裏形成了一個恐怖生命體，當然佳佳兒事前並不知情，她生平從來沒有發動過「噬魂者」取人性命，如果知道有這樣的一個超恐怖的後遺症，她絕對不會發動異能。

但正所謂米已成炊，生米煮成熟飯，女人做錯事懷孕，都是一般的電影情節……但姑勿論如何，事情已經發生了！唯一可以肯定的是，這個嬰兒其實不是人類。

嬰兒變成了一個孩子，外表仍是很可愛的，正一步一步無視著六倍地球重力，步向前方。

周斌驚慌地説：「這個究竟是什麼……東西？」

巴黑星答：「斌周，你在問我嗎？我……我……怎會知道？他是……那女人剛誕下來的那個嬰兒吧？」

「但……他不是嬰兒……你看……他好像三、四歲了……嬰兒是爬行的……但……但他正步過來……現在怎麼辦？」全身動彈不得的周斌説。

「我怎會知道怎麼辦？一直……都是你條斌周的主場啊！」

「你有異能吧？快用來對付他吧！我的無影鞭現在不能動呀！是了……我仍未知道你這個南亞人的異能是什麼？」

南亞人巴黑星的異能叫「寄生狗頭」，是一個生在他毛茸茸胸口上的一個狗頭，由於有這樣一狗頭，巴黑星一直沒有拍拖，大概世界上沒有女人能夠忍受自己的男朋友胸口上有一個狗頭吧？這個狗頭其實又不是一個狗頭，而是是一道通向異界空間的門，在那個空間裡已經囚禁了很多人，包括在金指壓卡拉OK中的那群嫖客和女人……

但巴黑星偏偏説：「我為什麼要告訴你呢？斌周！」

「你和我現在在同一條船上呀！仆街！」

「這是你自己的感覺，我不覺得我和你在同一條船上！」

「你們南亞人真仆街！」

「你隨便鬧啊！你不會傷害到我！我們南亞人在香港就是不斷被香港人歧視！我已經很習慣！」

「你這個杏加橙……」

「我是仆街，我是杏加橙，我是人渣，我是糞便我是屎，我一早就知道了，沒有關係的，你隨便鬧吧！只不過你要明白，你和我一樣都是仆街杏加橙人渣和屎！」

兩人在對罵間，孩子步過陳sir和嘉茵身邊，然後望一望被壓在地上的兩人，友善地揮一揮手。

陳sir説：「你……你好！」

孩子對兩人沒有惡意，跟著離開，行到了周斌那條無影鞭的旁邊，孩子向下望那條死蛇爛鱔般的殺人賓周，面上流露不悅表情。

然後孩子伸手找著地面上的殺人賓周，拿起了它。周斌的殺人賓周好長，足有兩三米長，現在因為肥仔X Japan六倍重力，周斌自己也動不了自己的殺人武器，但卻被這個孩子隨隨便便就拿了起來.....

周斌惶恐地説：「小朋友……喂，你……你……你想做什麼？」

孩子雙手握著殺人賓周，用力一扯！拍一聲！就扯斷了！

有文

Part 542

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

那是周斌的慘叫聲音，的而且確任何人的賓周被監生拉斷，也是會發出這種聲音的。

故事發展到這裏，應驗了小說的固有形式，即是「好人一生平安，壞人必有惡報」，我們大部分看的小說或戲劇，都是向我們傳遞這種合理的訊息，是一種倫理學，也是一種道德規範。不外乎要告訴我們，生存在這個社會上，好人自有好報，惡人就有惡報，為了令你心安，加一句「若然未報，時辰未到」。但真實情況又是什麼？善有善報，惡有惡報，大家都知道並不是必然，行惡的人，沒有受到法律制裁，反而被高度讚揚；偷呃拐騙的人會發達，安分守己的大多數只會捱窮，也是歷史上常有的事，一生惡貫滿盈，死後流芳百世，難道你沒有見過？有一個殺人最多的大魔王，頭像被印在銀紙上，陪伴萬民直至永遠，你當然知道他是誰，如果你不是低能的話。

要看小說或戲劇，才得到人間善惡公義存在的安慰劑，是事實。現實太不濟，現實有沒有公義，有沒有公平。最可怕的是，總有一股力量要你相信，公義公平是存在的。要去相信一些並不存在的事物，本身就是一件非常可怕的事情，對嗎？正如你相信（believe）上帝，相信死後能夠碰見上帝，上帝會向你作出最後審判，一是把你送入天堂；一是將你推入地獄——繼續存在。

但可能的真相是，你死了就是死了，一切完全消失，沒有所謂上帝沒有所謂審判也沒有所謂天堂有沒有所謂地獄，只有永恆的虛無和寂滅。

或只有one thing：nothingness。那怎麼辦？

Part 543

被細路仔拉斷了的一截賓周，他隨手就掉在地上，而斷口一邊，血水像水喉水般叭叭聲噴出來，像花灑。

被壓在地上的陳Sir和家茵大聲歡呼：「Yeah！Yeah！」

五官緊貼地板的肥仔問：「發生了什麼事？為什麼這樣開心？」

陳sir大叫：「有人主持正義！替天行道！」

肥仔問：「是誰呀？」

「是一個細路仔！」

「哪裏來的細路仔？」

「是那個女人生的那個嬰兒，他忽然長大了，而且替我們報仇，對付那條殺人的賓周！」

「那實在是太好了！」

「的確是太好了！」

孩子扯斷一節之後，拍一聲，又再發力，扯斷第二節！

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

相同的痛苦再經歷一次，痛多一次，周斌又再慘叫多一次。

大快人心。

孩子似乎掌握到玩法，拋去扯斷的一節賓周後，拍一聲，又再扯斷第三節。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

拍！

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

拍！

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

拍！

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

逐節逐節的扯斷，反正這條殺人武器實在太長……

樓主 拖文喎哩篇。啊啊啊 佔咗7成

Part 544

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

秀茂坪鞭神周斌的殺人賓州就被神孩子一節一節的監生扯下來、撕下來、扭下來。地面上，出現一碌一碌血淋淋的「放大版芝士腸」，而賓州主人則不停被極度的痛苦所折磨。

不斷拉斷周斌賓州的時候，神秘孩子一步一步向周斌接近，他可以這樣折磨自己的賓州，周斌知道自己的收場將會很慘，甚至比自己所能想像的更慘。

「好！好！好！」

看著眼前情況的陳Sir大聲叫好，到了此刻他才相信「善有善報，惡有惡報」的道理，若然未報，只不過時辰未到。

『啜。』

忽然壓在他身上的家茵，吻一吻他的面龐。陳sir呆了，今年他活到45歲，從來沒有女人主動吻他半次。如果之前有人和他說，「有女人主動吻你」和「隕石撞落地球」這兩件事那一個機率較大？陳sir會毫不猶豫地答是後者。

這個外表非常之像國文老師的男人，他媽的真正是一個國文老師，從香港羅富國教育學院畢業後，就進了一所平凡的Band 2尾中學教中文，20多年來，風平浪靜，每年重複著教育局的國文教程，領著穩定的薪金，他是家裏的獨子，當長期病患的雙親過世後，他完成所有責任，盡了中國儒家哲學的孝道時，他已經42歲。盛年的時候，因為照顧雙親，從沒有談過戀愛，又因為他是一個老師，所以從來沒有叫雞，因此仍然是處男，平日的嗜好是寫書法和讀文言文書藉。和普通一個國文老師如果有分別，就是他擁有一份「異能」，受美國政府「教統局」監管，每個月有多一份小小津貼，以及如果蘋果推出新產品時，有優先購買權和折扣。

「你……你……」陳sir想對家茵説什麼，又不知道想說什麼。

「你不要說話，我也是第一次！」家茵説。

「我……我……」

「陳先生，你只要告訴我你喜不喜歡？」

「我……我……」

「喜歡？不喜歡？説啊！」

陳sir忽然背詩，是唐朝白居易的《長恨歌》其中一段：

「七月七日長生殿，夜半無人私語時。在天願作比翼鳥，在地願為連理枝節。」

何其浪漫？

Part 545

家茵現在就是死了也願意，在她的生命裏竟然能夠遇上一個唸詩的男人，大概唸佛的男人容易找，唸詩（不是驗屍）的男人一定是極端罕有的動物。

家茵再把咀唇印在陳sir咀上，瘋狂地吻著這個會唸詩的男人……

拍！

又是一碌血淋淋的放大版芝士腸斷周掉在地板上，聲調鏗鏘。

周斌已經無力再慘叫，喉嚨已經重傷，身體血液從賓周裡不斷流失……

從亡者靈魂而孕育的神秘孩子繼續扯下一節節、血淋淋的「放大版芝士腸」……繼續以詭異的步伐，逐步靠近周斌。

他的步伐並不是人類的步伐，像亡靈的舞步，沒有人類應有的節奏，當然這個行義的孩子並不是人類，而且轉眼之間，他亦由一個三四歲的孩子，變成一個五六歲的孩子，發育速度之快，當然亦非人類的節奏。

被重力抑壓、動彈不得的周斌慘叫：「雪……雪……好X痛呀……雪……雪雪！仆街南亞裔……你……你……快想辦法！救命呀……啊啊啊啊！」

在他身邊的巴黑星説：「我……我為什麼要救你呢？……你這樣賤格和口臭，死也是應該的，我以中立的眼光去看，這樣的死法很適合你呢！甚至便宜了你，你應該要死得更慘的，相信我吧！你是那種值得死得很慘很慘的死仆街！」

「你……你？我屌你老母！南亞裔！」

「隨便屌，反正你也快死了，我不介意讓你語言上發洩一下。你要屌我老母，你很快便會得償所願，因爲我老母死了很久，現在應該在地獄，你要屌，你很快可以做得到，因為你很快都會下地獄……」

周斌痛得面型扭曲，慘叫：「你條杏橙南亞裔……啊啊啊啊！……你以為他會放過你嗎？我死了之後，你也會死得很慘的……啊呀！啊啊啊啊！」

「這……這……」巴黑星一愕，覺得有道理。這個神秘的孩子當然也不會放棄自己。

轉眼間那孩子已經步近他們身旁，右手大力一抽，又拍一聲！周斌最後一節的賓周完全被他扯出來，拋到半空上。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」是痛死了！

孩子把目光投向巴黑星，向他展露一個友善的微笑。

六倍重力下，肥仔面部貼著地面，根本不知道發生什麼事。孩子的親生母親佳佳兒和好人康娜在遠處望著孩子，陳sir和家茵仍吻著，不知道天上人間。

這時候巴黑星作出一個決定，他還不想死去，他還有一個弟弟在生死邊緣掙扎中.......

忽然在場所有人都聽到一把震耳欲聾的狗吠聲！

「吼………………………………………………！」

巴黑星「寄生狗頭」異能發動！

Part 546

△△△

在那個「寄生狗頭」裡，有一個奇異的異度空間，那個空間裡，沒有嚴格的時間觀念，被囚禁在那裡的人，由於沒有了所謂「時間」的約束，變成了另一種存在物。他們不會肚餓，不需要食飯屙屎，也不需要睡眠，反正空間內是什麼都沒有，有沒有什麼強迫你幹，你擁有極端的自由，只是不能夠隨便離開那裡。

有人說，所有人類都是居住在一個叫「地球」的監倉裡，因為我們總不能離開地球，監倉的大小，也限制了自由的大小。

陳錦波（人稱波叔）和他的患難戀人金指壓卡拉ok小姐玉霞，騎呢年青人屙男、還有波叔的朋友大舊許志安和輝仔，再加上一個很早以前已經被巴黑星吸入來這裡的南亞人咖喱星，還有一群金指壓卡拉ok的嫖客，一同被囚禁在異度空間裡。

他們百無聊賴般On99地坐在空間似乎並非由泥土構成的表面上，好像一群在馬爾代夫海灘上享受赤道陽光的遊客，或者有另一個更適合的形容，便是：

痴痴呆呆，坐埋一枱。

大舊許志安打了一個呵欠，問：「我們究竟在等什麼？」

擁有哲學家思辨能力的屙男説：「等運到。」

「那麼運何時會到？」

「如果我們知道when，就不需要在這裡等。」

廣東話奧妙無窮的地方就在於此，通常我們廣東人說「等運到」，實際上就是無聊頂透的意思，「運」是觸摸不到的東西，如果每個人都知道「運」是什麼？或知道「運」何時到？蘇民峰麥玲玲李居明也不會賺到盆滿缽滿，關於「運」，是少數人的專業知識。

玉霞倚在陳錦波身上，早已經沒有時間概念，就是這樣永遠下去也不錯，她的心沒有空虛也沒有惶恐，因為她的心已被愛情所充盈，無所遺失。

有人說愛情最偉大的地方，就是在有限的生命裡感受無限的熱情，是李小龍的截拳道，是中國哲學周敦頤的太極圖。

説的那個人叫三島悠亞，是科幻暴走小說【渠頭者聯盟】和魔幻小說【三界Lucifer】的作者。

其他人都很無聊，就這樣躺著，放空發呆，沒有人感覺不安，因為這裡沒有時間的觀念，就算你有、或堅持要有，也會很快消失淡忘。正如人的壽命和一隻昆蟲的壽命，其實有很大的差距，但如果沒有時間這個規尺量度，基本上又是沒有分別的。

「啊！」玉霞忽然叫起來。

陳錦波問：「你叫什麼？」

「波波，你看看！」

玉霞指向天空，其實異度空間裡沒有天空，只有「上方」，不過還是叫天空比較適合。

天空裡有一個黑點，黑點漸漸變大，是有一個很大的東西掉下來地面！

轟一聲。那巨大的東西落到地面上！

原來是來自狄士尼的一間餐廳。

Part 547

巴黑星為了拯救自己生命，把整座餐廳吞入寄生狗頭。餐廳是一棟一層過的混凝土建築物，四周被落地玻璃包圍，現在，整棟餐廳就完完整整地吸入了異度空間內，大力降落到表面之上，理應發生這樣的事情，餐廳的玻璃應該全部爆碎才對，但降落地面那一刻，玻璃和餐廳的形狀基本上保持完整，就像是漫畫裏的橋段一樣。

對於突然出現的餐廳，在場大部分人都沒有什麼感覺，本來就是慵懶的人，在這個沒有時間概念的空間裡，好奇心進一步被磨蝕，對什麼也不感興趣……

大舊許志安又打了一個呵欠，説：「有間餐廳哩……」

屙男説：「運到了……」

在旁的輝仔伸了一個懶腰，説：「我們是不是應該過去看看？」

大舊許志安説：「有需要麼？看了又怎樣？」

屙男説：「你說得沒錯，看了或沒有看，都是沒有分別的。」

輝仔説：「是的……或者我們找個時間才去看看吧……」說罷輝仔就躺了下來，回復極端無聊的狀態裡。

其他的嫖客們，同樣沒有太大的反應。

不過仍然擁有好奇心的人還是存在的，玉霞就拉起了陳錦波，説：「波波，我們過去看看吧。」

那個南亞人咖喱星，也隨著陳錦波和玉霞步向餐廳，想知道發生什麼事情？或者想知餐廳的出現，對現在的無聊狀態會帶來什麼變數？

忽然餐廳大門奔走出一個人，一個樣子非常猥瑣的男人，下體流著血狂奔著，他是周斌。

受重傷的周斌朝著三人抱過來。

玉霞用家鄉的湖南話說：「是誰啥？」

因為周斌聽到玉霞的湖南話，又看見玉霞的樣子，於是心裡產生了聯想，就大叫：「借歪啦！大陸雞！」

其實他的聯想沒有錯誤，但……

人不應該在不適當的時候說不適當的話，周斌會示範給我們看，後果是什麽。

玉霞望望身旁的陳錦波，面上是委屈，陳錦波則點點頭。一個好男人，是會保護自己心愛的女人，凡事會替她出頭。

這叫愛情。

下體叭叭聲標血的周斌跑到兩個人面前，再大叫：「死開呀！死仆街大陸雞！」

不單是一隻「大陸雞」，還是一隻「死仆街大陸雞」。

陳錦波充滿男子氣概地大叫：「你，STOP！！！」

Part 548

本來，如果周斌stop，那麼便不會發生之後的事情，可惜他沒有stop，反而大叫一句：

「我STOP你老母！」

這句說話點著了陳錦波，如果你認識陳錦波，你會知道點著他，是那麼的非同小可。

周斌繼續前奔，打算就此繞過陳錦波，他已經把身體調校好方向，要在陳錦波右邊擦身而過，就在雙方距離不夠一米的時候，陳錦波大力揮出一記右勾拳！

這一拳的力道本來不足以殺人，但因為周斌侮辱玉霞在先，又加上一句「我STOP你老母！」，而令陳錦波全力以赴，而且周斌沒有打算停下來，於是他把自己的臉，撞向陳錦波高速轟來的拳頭上！

「哇！」這個賤人周斌，在生的最後一個音節，只是「哇！」

喀裂………………！

命中了，而且是結結實實的命中了！同一時間，面骨爆裂，頸椎應聲折斷！意識瞬間消失！

周斌的身體由高速向前，變成向後在半空翻騰一周半，才大力著地！當身體未接觸到地面之前，其實他已經死掉了！

sure dead！

他才看見陳錦波不足十秒，然後就被陳錦波這樣莫名其妙的殺掉了，這就是他的結局。

這個結局其實很適合他。

看見周斌在地上動也不動，陳錦波才知道出事了。

玉霞問：「他好像死了？」

南亞人咖喱星去檢查周斌，得出一個結論：「波叔，你好像用一拳打死了一個人……」

「…… ……」

陳錦波聳聳肩，表現得有點無可奈何，畢竟今次也不是他第一次殺人。而且在這個異度空間裡，殺人大概不需要負上任何刑責吧？當然陳錦波是不想殺死他的，陳錦波大概只是想教訓周斌，或者想將他打成重傷，but……

玉霞見陳錦波有點不安，於是決定安慰他，玉霞用的方法很特別，她提起腳，先用湖南話大叫一聲「我操你媽」，然後大力踩落死去的周斌面門上，三吋高踭鞋鞋踭直插入周斌左眼裡！

咖喱星一驚，説：「哇！你做什麼呢？」

玉霞把三吋鞋踭從周斌的眼眶裏抽出來，滿是鮮血，然後他對陳錦波說：「波波，不要理這個死人了，我們進去餐廳看看吧！」

陳錦波笑一笑，愛情真好，擁有真正愛情的男人，才是世界上最幸福的男人。

三人再沒有理會地上的屍體，繼續前行步入狄士尼這間專殺遊客的餐廳內，餐廳淩亂一片，杯盤狼藉……

Part 549

檯櫈四散，都處都是雜物堆積，有垃圾崗的味道，由於光線嚴重不足，沒法看清楚餐廳內的局面為何？而原本在這裡作用的X Japan六倍重力亦不復存在。

咖喱星説：「有人嗎……？」

陳錦波説：「咖喱，當然有人，否則我們進來幹什麼？」

咖喱星説：「波叔，為什麼你肯定有人和有事發生呢？你是先知嗎？現在又不是寫小說，現實世界不一定要有故事性的和連續性的……」

陳錦波説：「這裏也不是現實世界，現實世界不會有一座餐廳從天而降吧……」

「我不是這個意思，我是想問，波叔你為什麼肯定一定會有人？或有其他事情會發生呢？可能你剛才殺死的，就是唯一的一個人啊！」

陳錦波瞪了咖喱星一眼，咖喱星不敢再說下去，畢竟眼前這個男人，是那種可以一拳打死人的兇悍傢伙。

「殊……」玉霞一指，説：「有人啊！在哪裡。」

三人眼前出現了一個人步過來，是一個滿身都是傷的肥仔，也是異能X Japan的擁有者。

咖喱星説：「原來是一條肥仔。」

玉霞説：「我看見了，即而且確是一個肥仔，有什麼問題呢？」

咖喱星説：「肥仔始終是很麻煩的生物，我不是歧視他們，但有肥仔出現的地方就沒有什麼好事發生……」

肥仔步前，對陳錦波問：「這……這……裡是什麼地方？」肥仔有暈車浪的感覺。

陳錦波説：「這裏是另一個空間……應該和一個南亞人有關。你的名字是？」

「肥仔。」

「我想問你真名。」

「叫我肥仔吧，認識我的人都這樣稱呼我……可能我是肥仔，被稱呼為肥仔也是理所當然的。」

「唔，肥仔……」陳錦波點點頭，感覺肥人總是有點蠢，有點固執，不過連自己身材和外貌也可以放棄的人，智慧當然高不到哪裏去。

陳錦波身旁的玉霞問：「肥仔，除了你還有其他人嗎？」

「有的。」接著在肥仔背後出現了一對情侶，情侶長得並非十分好看，而且年紀又有點大，他們面上都掛著滿足如蜜糖的微笑，一看就知道是一對沐浴在愛河中的男女，是國文老師陳Sir和花墟花店女職員家茵。

陳Sir笑説：「原來有新朋友，大家好！」

家茵也揮手，説：「大家好！」

衹要你是快樂的，就會看見什麼都是快樂的東西。陳Sir和家茵也不在乎這裏是什麼地方，是現實世界也好，是異度空間也好，總之心愛的人在自己身邊，就到哪裏也不要緊。

玉霞當然明白他們的心情，也笑説：「兩位好噢。」

陳錦波對肥你説：「還有人嗎？」

「有。」

不遠黑暗處，康娜正扶著佳佳兒步過來，當然除了她們之外，餐廳裏還有另一個『人』，或者不是人。

推多啲

Part 550

除了沒有六倍重力外，在「寄生狗頭」的異度空間裡，因為時間概念不存在，因此也沒有「傷勢加重」的狀況，所以餐廳裡衆人所受的傷，就維持在原本的狀態，沒有加重惡化，也沒有變輕。

聰明的讀者可能會問（21世紀的讀者實在太聰明），既然作者你說這裡沒有所謂時間概念，那麼為什麼會有死亡發生？剛才陳錦波是把周斌一拳殺死了？如果你會問這個問題，作者會有三個解釋？

1.「死亡」和「時間」大約沒有必然關係，況且所謂異度空間到底是一個什麼的概念？也並非可以用科學的方法說明，否則它也不是一個神祕的境界，凡是神秘的東西，就會出現概念混淆。正如你也不明白為什麼中共看上去那麼昂鳩？但竟然成為世界超級強權？而且能夠挑戰美國霸主的地位？

2.第二，周斌一定要死，因為他惡貫滿、壞事做盡，作為一個小說家，儘可能地都要宣揚所謂「善有善報，惡有惡報」這些傳統的普羅價值，很少人寫小說能夠擺脱所有傳統，畢竟寫小說本身就是一個傳統的文學行為。

3.第三，如果你能夠追看【渠頭者聯盟】到了現在，你應該會明白這部小說是一部失控暴走的無厘頭科幻作品，很多時候不會依照常理出牌，如果你愛它，大概就是愛它這樣的失控。

世界上有很多人喜愛失控的事物，因為現實世界的刻板和秩序已經令很多人生無可戀。至少我是這樣想的，在寫下這個系列小說。

肥仔、陳Sir和家茵、康娜和佳佳兒五人來到陳錦波三人面前，陳錦波問：「在餐廳裏的一共是五位？對嗎？」

肥仔説：「不……應該是六位！不！是七位？……是的……」

「究竟是六位還是七位？」

「是這樣的，在你們三位進入餐廳前，有一個人走了出去，他是一個相貌很猥瑣的恐怖殺人兇手？」

「他的外表是不是很像賣春藥的曹查理？」陳錦波問。

「是的！你的形容十分準確！」肥仔問。

「他剛剛被我……我的女朋友殺死了……」

肥仔等人都嚇了一跳，但心情是愉快的，那個恐怖猥瑣的殺人兇手終於得到了報應。

陳錦波説：「好……那個很像曹查理的人是第六位，那麼第七位呢？」

咖喱星突然大叫：「哇！我看見了！」

玉霞也驚叫：「他……？」

陳錦波他看見了，是佳佳兒那神秘的孩子從黑暗中步出來，他的外表像一個七八歲的孩子，全身赤裸，但為什麼要『哇！』，因為孩子卻有三米高！

Giant-boy！

英文字我們用這個。

Part 551

是一個三米高的八歲孩子！單單是這一點，我們便可以相信他並不是人類。他的頭部頂到天花板上，要彎腰而行。

佳佳兒看見孩子，急忙衝上去抱著他，哭著説：「我的孩子……你……你好嗎？」

孩子低頭，用溫柔的眼光看著媽媽，然後也伸出巨大的手抱著她。兩母子就這樣擁在一起，儘管客觀條件下，他們並不是一對普通母子，但在最純粹的定義上，他們只是一對母子。

陳錦波問肥仔：「他是這個大孩子的媽媽？」

肥仔答：「可以這樣說。」

玉霞問：「他為什麼這樣大？有點……好像……」

肥仔説：「你在歧視這個孩子嗎？我告訴你，我百分百肯定這個孩子是個好人，因為他我們才沒有死，是他救了我們所有人。」

「怎樣救？」咖喱說。

肥仔説：「情況是有點複雜，但如果你們不介意的話，我可以詳細說出來，但我不知道你們會不會相信？因為實在有點奇怪……」

陳錦波説：「奇怪？難道我們在這裏還不夠奇怪嗎？無論你說什麼，我都會相信的。」

肥仔説：「那便好了……從前有一個狄士尼……」

「…… …… …… …… …… ……」

於是肥仔就將他知道的東西一五一十地說出來，中間陳Sir、家茵和康娜會插嘴為他補充細節，但基本上陳錦波三人明白了所有事情的來龍去脈........

陳錦波也告訴他們，那個無惡不作的殺人兇手周斌，已經被他剛才一拳打死了，實在非常大快人心。

眾人離開餐廳，來到外面，原本在這裏的人都圍上來，參觀這個巨大的孩子。

說時遲那時快，孩子竟然又再長高了，現在他足足有五米高，但外貌仍然是一個八九歲的孩子模樣，而且全身赤裸，他的JJ也有半米長，佳佳兒早就拖不了他的手，孩子乾脆把母親抱上手來，像小熊維尼習大大抱著自己心愛的蜜糖罌一樣。

Part 552

△△△

以下是陳錦波和佳佳兒的一段對話，大概是陳錦波想弄清楚Giant-boy的來龍去脈，一個強人通常是一個好奇和秩序的人。

陳錦波説：「你是異能人，你的異能是什麼？」

佳佳兒説：「噬魂者，Soul Eater，情況是我可以發動異能奪去他人的靈魂，令他人即時死亡。」

「明白，很可怕嚕。」

「就是因為它太可怕，所以我從來沒有動用……因此也不知道這種異能的後遺症是什麼？」

「明白。人類很少情況下會顧及後遺症做事，愛情通常也是這樣的。」

「嗯？你為什麼說愛情呢？難道你的經驗很豐富嗎？看你的樣子一點也不像，你只像一個普通的中年阿叔。」

「人不可以貌相，正如沒有人可以想像林鄭月娥可以做特區行政長官一樣。」

「也是有道理的。說回我的問題，當噬魂者殺了那幾個敵人後，吸走靈魂後，他們的靈魂就進入我的子宮裡，孕育了這個孩子出來。」

「那麼，生物學上的道理又是什麼？」

「有需要知道嗎？異能就是異能，就是不可思議的意思。」

「小姐，你似乎將『異』和『議』的概念互相混淆了。」

「I am so sorry about that，我的中文一向不好，Sorry……」

「唔，明白的，耶穌也是受聖靈感召而出生的，大概的情形是這樣吧……」

「後來我生了他出來，我根本不知道他是什麼，他有人類的形態，但肯定不是人，由他出世後他就不斷成長，到現在已經好像是一個七八歲的孩子……但我可以肯定一點，她是一個善良的孩子，世界上應該也沒有不善良的孩子吧？剛才在餐廳裡，他一出生就拯救了我們，把那個可怕的殺人兇手周斌處理了。」

「處理周斌的人應該是我陳錦波才對。」

「你錯了，用廣東話的俗語，你只是『冷手執個熱煎堆』，如果不是我的孩子把偷武器處理掉，我想你碰上周斌，死的人是你才對？」

「他之前有武器嗎？」

「有，而且是一條非常可怕的殺人武器，早有兩個同伴就是被他殺掉，陳Sir和肥仔身上的傷，也是因為那武器。」

「那件武器真是這麼可怕嗎？到底是什麼東西？」

佳佳兒欲言又止。

陳錦波説：「你為什麼不回答我的問題？」

「因為有點尷尬？」

「老尷？為什麼會有武器可以令人尷尬？」

「因為周斌的武器是一條人類賓周！」

「Oh……l see！」陳錦波其實不明白，一條人類賓周究竟有多麼可怕？他又不是黑人。

Part 553

佳佳兒説：「總之，他是一個善良的孩子，我相信他擁有一顆善良的心。」

陳錦波説：「大部分孩子都是善良的，我相信。但是你的孩子似乎有點失控……」

「我不否認，他的確有點失控……但是我們是不應該用人類的定義來評價他。正如一隻成年的黑猩猩，如果他不穿褲子的話，相信也沒有人會認為他是不道德的。」

「你說的東西也有道理……」陳錦波説：「只不過……你的孩子無論外貌上，和思想上似乎都是一個人類。」

「STOP！」佳佳兒説：「外貌上？難道這個世界上，有15米高的孩子嗎？」

陳錦波抬頭向上望，説：「是的。的確沒有。」

原來孩子一直站在母親佳佳兒身後，他又比剛才生長巨大了，現在足足有15米高，而且不斷在膨脹中，外貌依然維持著八、九歲的孩童模樣，他全身赤裸，單是孩子的純潔JJ，現在已經一如一部七人車般巨大，像一條很大的楊柳樹，在空間中條條揈，很有詩意。

孩子説：「媽媽、我是一個人類麼？」

孩子所發出的聲音實在太巨大，陳錦波和佳佳兒也掩起耳來，在遠方的一干人等，也聽得清清楚楚。

佳佳兒説：「孩子，你說話要細聲一點啊！」

孩子説：「知道了！媽媽！」

他已經盡力降低聲線，但體型實在太巨大，就算是他平靜的呼吸聲，在這個異度空間裡，都像雷鳴一般的刺耳。

佳佳兒撫著孩子的腳掌，現在他的腳掌，就像一部平治房車那麼巨大，説：「你是人類，你是我的乖孩子，永遠都不會變。」

孩子感動得想哭，眼角濕潤了，説：「媽媽，我長成這個樣子，我也不想的，我也希望自己是一個普通的孩子，可惜我並不是，我只是一由有人類的怨念孕育而來的異種，我本身就是不潔的。」

佳佳兒説：「你不要說這些傻話，你只是比較巨大和有能力，在其他各方面你和普通的孩子都是沒有分別的。」

作為一個母親，對自己孩子的判斷，經常有極大偏頗成份，也是無可厚非的事情。

陳錦波對孩子説：「小朋友……你不介意我這樣稱呼你嗎？」

「我當然不介意。」

「我想知道你能夠控制自己的體型嗎？你在不斷變大……實在有點……那個……我不知道應該怎樣說？」

「我妨礙了你嗎？」孩子問。

「絕對沒有。」陳錦波答他，「不過你知不知道自己為什麼會不斷變大？」

孩子説：「我不知道發生在自己身上的機制是什麼？我畢竟衹是一個小朋友，但是我感覺到，我的生長速度很快，我是指年齡那方面。我在短時間內有一個嬰兒變成一個孩子，但是當我被吸入了這個空間後，我卻沒有高速變老，反而體形在不斷膨脹……」

陳錦波説：「我想我能夠解答你這個問題，因為在這個空間中，『時間』的概念是不存在的，所以你和我的年齡都不會增長。」

孩子説：「唔，我有點明白了。」

說到這裏的時候，孩子已經身不由己生長至30米高，他向下望向陳錦波和母親佳佳兒，發現他們如兩隻螞蟻般細小。

Part 554

在不遠處，看著不斷長大好孩子的一眾無聊群眾，有些人仍完全沒有任何感覺。

例如大舊許志安、輝仔和屙男……

大舊許志安打了一個大呵欠，説：「我屌丫……咁撚大嘅？」

輝仔在玩腳趾，説：「是啊……這麼大幹甚麼呢？」

屙男躺在地上，目視前方，卻沒有任何焦點，平淡如水般説：「其實什麼是大？什麼是細呢？」

大舊許志安説：「這是愛因斯坦相對論的問題。」

屙男説：「用不著這麼高深的理論吧？我們衹是描述一個孩子的大細？為什麼要把愛因斯坦搬出來呢？」

大舊許志安説：「你有所不知，相對論不是甚麼艱深的理論，衹是世人對它的理解太少？」

屙男説：「對不起，據我所知，你衹是一個地盤工人，從你的口裏談相對論？會不會有點那個？」

輝仔説：「我也是地盤工人，我不贊成你的說法。」

大舊許志安説：「年青人啊，你明顯有階級歧視……難道身為一個地盤佬，就不可以說一些有深度的說話嗎？」

屙男説：「我並不是這個意思，我是談氣氛的問題。你試想像，如果提出相對論的人是一個猶太人地盤佬，大概相對論永遠不會被人重視，也不會得到諾貝爾獎噢，當然也不會改變整個物理世界。」

大舊許志安説：「我屌你的老母！你這種說法不是階級歧視又是什麼？」

輝仔説：「我也屌你老母好不好？」

屙男説：「兩位一起在屌我老母，實在太精彩，我代表我老母感激你們，但是正正就是這個問題，你們的語言和態度，已經出賣了你們的階級，正正就是地盤佬才會把屌你老母四個字輕易說出口……」

輝仔説：「這不是階級的問題，我屌你老母，是在表達我的情緒，任何人也有表達情緒的權利，衹要他不是活在共產主義的社會中……」

屙男説：「你當然可以表達你的情緒，是表現手法的問題吧？如果你識個畫家，你可以把你的情緒展現成為創造力，從而畫出一幅名垂千古的作品；又或者你是一個雕塑家，你也會把你的情緒表達在你的雕塑品上；或者如果你是一個作家，你也會把情緒變成文字或者變成詩；非常可惜的是，你卻衹是一個地盤佬，所以你只能夠把你的情緒變成四個字，就是『屌你老母』。」

大舊許志安説：「仆你個雞，你老母究竟說夠了沒有？信不信我中柒你呢？」

屙男説：「歡迎你啊！反正在這裏的生活如此平淡，我也想找出一些刺激……」

Part 555

大舊許志安説：「屙男，你老母你是不是想開拖？」

屙男説：「好啊！我也想舒筋活絡！」當然他這樣說的時候，他仍是躺在地上，處於一個完全懶散的狀態。

輝仔打了一個大呵欠，懶洋洋地説：「許志安啊，你才不要上他的當，他是想利用你替他解悶，所以才說出一番鳩話。」

大舊許志安一笑，説：「哈哈！不錯！認真我便輸了，我也差點認真起來……」

輝仔又繼續數回他的腳趾數目，説：「大家不要太認真，説説就可以，反正我們還有太多東西未說……」

上述這一段無聊的對話，其實已經發生過無數次，對話開始時是什麼也沒有，當對話結束後也沒有什麼被製造出來，大家衹是說了就算......

正如有一種講法是這樣的，人生了一把口，除了吃飯之外，不用來說話又用來做什麼哩？

所以很多人都喜歡說話，而且是漫無目的地說，廣東話我們叫『吹水』.....

天南地北，由銀河系到地球，由阿根廷去到阿姆斯特丹，從談政治到談戀愛，從世界大事到生活上一些芝麻綠豆的事情，總之無所不談，而且說了便算，只是為了說話而說話，並不是為了其他目的。

其實真實人生都是一樣，就算不在這個奇怪的異度空間裡，我們也不停在說、不停在說、不停在說……

有多少是認真的？

又有多少是為說而說？

不說話是不會死掉，但很多人不說話，就會找不到存在的感覺。

屙男説：「哇！」

大舊許志安説：「你條甩頭甩骨的死仆街，又哇什麼？」

屙男説：「那個……那個……」

三人和其他嫖客嚮前望，看見那個孩子繼續失控地長大，現在已經有差不多100米高，看過去，他已經不像一個孩子，而是一棟滙豐銀行或中銀大樓那麼巨大......

至於他會不會變成更加巨大？看來是會的，而且是沒有人可以阻止，至於他這樣變大下去又會發生什麼事？看來也沒有人可以知道。

人類可以知道的東西，其實不多。

人類可以控制的東西，其實又非常之少。

股票呢？

Part 556

△△△

絕代女王阿朵嘉和她的愛侶夏蛙身在狄士尼。

女王處理完「時間復仇鬼」的問題後，她們並肩上路，手拖手，兩個絕色美女搞「同性戀」，在觀賞角度來看，都是男人所喜歡的，也是大量A片的情節，畢竟世界上有很多男人不喜歡在A片中看見同性出現，雖然所有A片也是假的。

有沒有人以為A片是真的？如果有，【渠頭者聯盟】不適合你閱讀，因為你智商有問題。

她們一邊漫步，一邊欣賞美景，就好像一對普通的同性情侶一樣，如果你遠遠看見，你還以為看見了世界上最美麗的事物走在一起，然後在一個美麗的花槽旁的一張石椅上坐了下來，石椅旁邊有米奇老鼠和米妮的雕像。

「在這裡吧……」夏蛙問阿朵嘉。

阿朵嘉笑一笑，説：「你喜歡在這裡就這裡。」事實上當然不是，最大的條件是女王喜歡這裡，就祇有是這裡。

阿朵嘉撫一撫那個米妮的雕像，説：「她是很愛米奇老鼠吧？」

夏娃説：「當然了，她們本來就是天生一對。」

阿朵嘉眉頭輕皺，腦裏想起了另一個她，阿剃勒，那微微黝黑肌膚的柔嫩質感，一直留在女王的大腦皮層上。

阿朵嘉逐説：「天生一對？就像我和你嗎？你是米奇老鼠，而我就是幸福的米妮。」

夏娃説：「我們一定會永遠快快樂樂在一起。」

「這個是當然的。」

這個是當然的，夏娃會永遠深愛著自己，因為她已經沒有選擇；就如米妮一樣，世界上除了米奇之外，原來已經沒有其它老鼠讓她愛。這樣的愛情，是真正的愛情嗎？這樣的幸福，是真正的幸福嗎？

當你沒有選擇的時候，你永遠是幸福的，就像生活在一個極權國家裡，你唯一可以選擇的，就是極權分派給你那種唯一的幸福，所以作者不懷疑北韓國民是非常幸福的。

其實所謂幸福，沒有任何定義可言。因此如果你成功為自己定義幸福，那就是最好的，而且你為自己定義的幸福，也沒有人有權利將它奪走。

在長椅上，夏蛙打開了一部金色的notebook放在自己大腿上，這部電腦左看右看也不值20000元港幣，但它的真正價值是200萬美元，他是世界上一部體積最小速度最快運行能力最高的notebook，其實它又不是一部notebook，是一部小型的超級電腦。

阿朵嘉説：「現在的時間是？」

「9:57分。」夏蛙答。

「香港股市開市了。」

Part 557

△△△

時間發展至今，其實只是過了一天時間，昨天旺角女人街發生政府宣佈的恐怖襲擊事件，將恐襲的責任推到ISIS身上，昨天晚上還有ISIS成員現身互聯網承認發動女人街的恐怖襲擊，當然一切衹是文宣工作，整個香港政府背後還有另一股力量所控制，今早全港宣佈停工停課停市，但股票市場繼續運作，就大部份人覺得沒有問題。

畢竟無論發生什麼事情，金融活動必須繼續進行，這是大部份香港人的共識，香港是一個金融城市。

「泰山樹屋」下的「安全屋」裡，脫胎換骨的《麥樂雞》首領卡領在機械人RX-1569K model four（或簡稱機械人成龍）面前，聚精會神注視著熒幕，預備開始一場驚世股票大戰。

鳩國承繼人——擁有控制水WayerPower超級異能的吉仔——在他身邊，成為觀眾，順便學習股票知識。

武功天下無敵《麥樂雞》第一號護法劉老太正利用中國內功療傷，頭頂冒出陣陣青煙。

本小説的主角上帝蔡明軒收到腦震盪，藍絲高飛正為他進行腦掃描，查查傷勢。世上最可愛的美少女美亞，在旁心急如焚。

她在祈禱：「大儍蛋（美亞對上帝的專稱），你千萬不要有事噢。」

如果你願意為另一個非親人祈禱，而你本身又不信神的話，那麼應該就是——愛情。

20分鐘前，高飛把蔡明軒帶入另一個房間，內裏有一座磁力共振掃描器，這所《麥樂雞》的「安全屋」可說應有盡有，20分鐘後，掃描完畢，高飛在磁力共振掃描器旁邊的電腦上觀看結果。

註：異能人高飛雖然是一個藍絲，但並不代表他沒有文化，他有一個機械工程學位和一個醫學學位。

美亞心急地問：「高飛，上帝沒有大礙嗎？」

高飛指著熒光幕的磁力共振圖表說：「一切正常，大腦組織和頭骨沒有任何損傷跡象。」

美亞説：「但他為什麼沒有醒過來？」

「可能是受驚過度，現在證明他腦組織沒受傷，我可以放心使用藥物令他回復意識……但……」

「又但什麼？為什麼每次都要這樣？」

「你的意思是？」

「為什麼你們的對白都會是這樣？起初總是沒事兒，一切向好，但忽然又會説『但』『但』『但』……這樣是很令人討厭的！」美亞可愛地跺跺腳說。

高飛説：「美亞小姐，我知你因為我藍，本來就不喜歡我，但不要說無聊話好不好呢？我只是察覺到一個特別情況……是關於上帝的腦組織活動問題。」

「有問題嗎？」

「可以說有，又可以說沒有。」高飛答得非常模棱兩可.....

Part 558

「那即是怎樣？」美亞可愛地跺跺腳說。

高飛指著熒光幕上蔡明軒的腦部電腦掃描圖片，説：「你看看！好特別！」

美亞呆了，她衹是看見「一堆橢圓形的東西」，根本未能看出有什麼特別之處？這是普通人和醫生的分別，如果我們都能夠看得見，這個世界也不需要有醫生的存在吧？

高飛問：「你看不出來嗎？」

「我當然看不出來！」

「那讓我告訴你，你所看見的圖像，並不是一般人處於昏迷Coma狀態中腦部結構的圖像，他大腦皮層上Cerebral cortex的某些腦組織，仍然處於極度激活very active的status中，而且上帝的松果體Pineal gland的活躍程度，更是我全所未見。」

「高飛，你可以用人話嗎？」

事實上，只要在一段說話中加一兩個英語的專有名詞在後，那段說話不知何解便會變成很專業和很高檔次，這是中西文化的高低問題，尤其是在香港特別嚴重，這又是殖民地遺留下來的文化死結，中英夾雜，又中又英，有時候只為了「大」聽衆，真正識英文的人，通常不會這樣做。祇有英文不佳，即所謂半桶水，而又想令別人覺得自己好識英文的人，才會不斷又中又英疲勞轟炸；這就是所謂殖民地時代留下來的惡習，加以清除，其實未嘗不是一件好事。

高飛説：「美亞，你聽不懂嗎？」

「我只是想問你為什麼中英夾雜呢？有需要嗎？」

「美亞，我以為你是一個鬼妹，所以用一些英文名詞幫助你理解，真正好心被雷劈。」

「不要拉太遠了，繼續吧！」

「簡單地說，上帝現在的腦袋並不是處於昏迷狀態，如果按照我的判斷，他的腦細胞正以普通人的三千倍速度不停運作著，所以電腦掃描圖片才出現這種異象。」

「那……即是怎樣？」

「即使他雖然昏迷了，其實沒有昏迷；你以為他睡了，其實他正在思考中，而且以一個上帝的速度在不停思考中……」

「高飛，你根本在小題大做，他本來就是上帝，一個上帝用上帝的方式運行，本來就是理所當然的事；正如一個汽車維修師傅，口袋裏總有一個士巴拿那樣正常噢。」

「你說得好有道理……」

「你剛才不是說可以用藥物令上帝甦醒嗎？快去做吧！不要再說了！」

高飛也知道自己多口，於是立刻為上帝注射了一些藥物。

美亞問：「他什麼時候會醒過來？」

高飛答：「如果我沒有估錯的話，上帝在應該可以醒來的時候，就會醒過來。」高飛答得非常模棱兩可.....作為一個醫生，他亦用醫生的語言回應衆生。

正如你問：「病人的情況怎樣？」醫生回答你：「正在好轉中，但我不排除有任何可能性。」

正如你問：「我還有多久壽命？」醫生回答你：「這要看你的個人情況，可以很長，也可以很短。」

正如你問：「手術的成功率有幾多？」醫生回答你：「大致上完全沒有問題，但任何突發的情況都可能會出現。」

所以有很多醫生從政，成為成功的政治家，可能大概就是這個原因。

Part 559

△△△

香港股市開市了！

低開22000點起步，瞬間失守！原因是昨天發生在香港女人街的恐怖襲擊事件，引發股民信心危機，出現恐慌性拋售！

21500……21400……21300……開時衹是三分鐘，就暴跌近700點！

卡羅並沒有任何動作，雙目聚精匯神看著熒光幕上圖表的走勢，腦細胞不斷轉動。

在旁邊學習股票運作的吉仔，則在大叫：「哇！哇！哇！」

卡羅説：「你哇什麼鬼？」

吉仔指著熒幕，説：「跌呀……恒生指數在跌啊……」

「大驚小怪……」股壇奇人卡羅説：「我教你股票的第一課，股票指數升跌是正常不過的事情，有升有跌才是股票的本質。」

吉仔説：「股票的本質？」

卡羅説：「股票本身就是一個升和跌、揸和沽的遊戲，有波動才是正常合理，最差的情況反而是完全沒有波幅，市況一潭死水，沒有聲沒有跌，才是會輸死人。一般人的概念，股市在升就會賺大錢，股市在跌就會輸大錢。但真實情況卻是，當股市在跌的時候，也有人會賺大錢，因為世界上有孖展、有槓杆、有拋空、有期指對衝以及其他金融衍生工具一同在運作。所以無論股市升或跌，也會有人輸錢或贏錢，股市的升跌，其實沒有任何意義可言，反而是製造波幅才是最重要！」

「啊……是的。」吉仔似明非明，股票的確是博大精深，難怪有人會窮一生的精力去研究它。

當卡羅說話時，恒生指數已經跌穿21000點，直向20000點沉底。

吉仔慌張地説：「快20000了........」

卡羅歎了一口氣，説：「你還沒有明白，就算到達20000點，也衹是比開市前跌了2000點左右，波幅還只有不足10%，實在不用大驚小怪。你試想像，如果你買了一隻股票價值10元一股，跌到9.2左右，你會好很驚嗎？」

吉仔説：「10蚊跌到9.2？好像又不是好很驚的事情……」

卡羅説：「好！如果跌到去5蚊，不見了一半，才應該驚對嗎？」

「不見了一半當然驚啊。」

「所以不需要大驚小怪，跌了三四成或一半，才開始驚吧！」到此刻卡羅仍沒有任何舉動。

吉仔覺得卡羅的說話的確很有道理，他的確是一個股壇奇人，今天是一個幸運日子，吉仔能夠站在卡羅身邊，和他見證一場驚世股票大戰，也許對他的生命和「鳩國」復國的偉大事業，有極大幫助。

恒生指數到達20000點，佢離開市只是過了區區五分鐘。

吉仔問：「首領（吉仔已經是《麥樂雞》的人，所以他叫卡羅做首領），你為什麼好像什麼也不幹？」

卡羅説：「敵不動，我不動，我正等待阿朵嘉出手！」

「阿朵嘉……」

變節的吉仔，當然知道事頭婆女王阿朵嘉是誰。

Part 560

△△△

事頭婆那一邊，由夏蛙負責操縱電腦，夏蛙是目前世界上智慧最高的美人，在短短的十分鐘內，她已經處理了一兆美圓的資金轉移，1之後12個0，中文也可讀作一萬億美圓。

一兆美圓，分佈在全世界超個四百萬個「倉」內，即是說子彈已經裝妥，隨時預備向卡羅的一方發動一場驚世的金融戰爭。

夏蛙説：「對方仍沒有任何動作，港股現在發生恐慌性拋售。女王，你真的認為卡羅會迎戰嗎？」

阿朵嘉拿出一個純金打造的粉盒在補粉，女王就是時刻保持最美麗才説：「沒有人比我更清楚卡羅，由昨日蔡明軒被他帶走，我出動異能人大軍開始，他就部署好和我決一死戰，而戰場就是香港今天的股票市場。」

「卡羅真的是如此可怕的人物嗎？」

「寶貝啊，你說這些話有什麼意思呢？」阿朵嘉説：「你在我身邊這麼久，難道你有看見我將另一個人放入眼內嗎？」

夏蛙搖一搖頭，秀髮在微風裏搖曳掠過，使人心生絢麗的幻影。

的確沒有，除了卡羅和蔡明軒外，當然也是有的，但夏蛙不知道。

阿朵嘉説：「這些年來，我唯一的敵人就是《麥樂雞》，《麥樂雞》能夠阻礙我的霸業，是因他們太有錢；任何政治問題都是經濟問題噢，而《麥樂雞》的財富，全來自卡羅。而卡羅的財富則全來自股票，過去我們已經和他進行過多次金融硬仗，但未能徹底打倒他，所以今天顯得非常重要。」

「女王想在今天把《麥樂雞》的財富徹底摧毁？」

「沒錯，衹要《麥樂雞》沒有錢，就會不斷對我產生任何威脅。」錢真是萬能，就連女王阿朵嘉也不能逃過它的掣肘。

阿朵嘉説：「寶貝，你知道我為什麼想全人類一齊做夢嗎？」

「女王想所有人都活在幸福中，一個這麼偉大的使命，我時時刻刻都會掛在心頭。」夏蛙很懂得擦鞋，一個懂得擦鞋的絕色美人，你說有多麼可怕？

阿朵嘉説：「寶貝啊，我還一個希望，就是要所有人類忘記錢的存在，所謂金錢實在把人類束縛得太緊，也令所有人變得不快樂……」

夏蛙感動得想哭，眼前這個偉大的女王，還是她的心裡最愛。

她忍不住，吻了阿朵嘉一下。

阿朵嘉笑得比世界上最好吃甜品還要甜，但你要知道，這麼甜的甜品今年已經接近80歲……

Part 561

△△△

卡羅並沒有任何動作，雙目不斷注視著螢幕上的圖表變化。

他的徒兒吉仔間：「首領，我可以問你幾個問題嗎？」

「趁現在有時間你可以問。」

「我知道女王阿朵嘉的異能是能夠操縱他人意識，其實根本是天下無敵，首領要和他對戰，又有可能嗎？」

「吉仔啊……」卡羅説：「你知道一個人的腦袋大概有多大嗎？」

「約有一包大薯片那麼大吧？」

「我喜歡你這個比喻。一包大薯片，可以盛載的薯片始終有限。同樣道理，一個腦袋所能處理的數據或資訊亦有其極限，你要了解，人腦是有極限的，阿朵嘉多年以來操縱他人意識，但沒有估計錯誤的話，無論她的異能如何強大和擴展，早已經到達極限，她大概只能操縱5000人的意識，是5000人，如果5000個個別意識要用同一個大腦操作和統籌，恐怕是一件相當繁瑣和複雜的過程。」

「所以……要有上帝。」

「沒錯，上帝蔡明軒就是一個能實踐阿朵嘉控制全人類意識技術的鎖匙人，如果阿朵嘉自己能夠做到，根本不需要上帝。」

「啊？我明白了，阿朵嘉也不是天下無敵。」

「沒有人是天下無敵，世界上也沒有一隻天下無敵的股票。」

吉仔好奇地問：「那些大藍籌股，不就是很厲害嗎？」

「藍籌股？藍籌股究竟是什麼東西？藍籌股也只是一隻股票，只不過被觀以藍籌的名號，即被納入成為恒生指數的成分股，吉仔，你知道藍籌股實質的意義是什麼嗎？」

「這個……就是很穩陣的意思吧？不會容易輸的意思吧？」

「哈！」「哈！」「哈！」

卡羅大笑了三聲，然後大力拍自己大脾一下，説：「你上述所說的，就是藍籌股的意義了！就是要無知的羊群相信藍籌股不會輸錢，但事實上，在股票世界中，往往殺人最見血，輸得人最慘的，就是那些市值極度龐大的大白象藍籌！因為買藍籌的人，往往以爲相當穩L陣，結果非常大注博命，甚至把自己的積蓄和未來全押在一隻股票身上，這些事情實在發生得太多，當所有羊群上了船後，當然……這個上船的過程可能會拖得很長，甚至有二三十年美好時光，但到最後，所有羊群亦難逃被屠宰的命運！即所謂殺X到一頸血！股票世界是一個殘酷的世界，是一個見血的世界，就像我卡羅和阿朵嘉今天要發生的戰爭一樣，大家非要見血不可。」

剛才卡羅的一段說話，感情澎湃，充滿震撼力，而且加插了小小粗口助語詞，只聽得吉仔心臟狂跳，他的視野仿佛一下子被打開了，迷信權威，被名相誤導，就是人類經常犯下的大錯；相信權威，相信藍籌股，相信偉大領導人能夠為你帶來美好的生活，上述三者基本上都是一樣，都是人類愚蠢的表現。真正的智慧不會變成權威；一直好股票亦未必一定是藍籌股；為人民帶來美好生活的政治家，通常也不偉大，而且相當低調和務實。

10:30，恒生指數直插向17000點，血洗香港股民！成交在半小時內突破1000億港元！

Part 562

吉仔説：「17000點了……不！16800點了！……」

插！插！插！

卡羅説：「不要大驚小怪，今日全城停工停課停市，所有人也在家中，加上股票市場照常運作，大家都集中注意力在炒股票身上，羊群大量聚集，自然產生羊群心理，人云亦云是人之常情，其實大部分人都沒有主見，只知道跟隨他人的步伐去做，就沒有錯！其實心態是，就算要死，也有別人陪，總不會單刀赴會踏上地獄吧！」

卡羅並沒有任何動作。

「首領，你在等什麼？」吉仔問。

「等錢。」

「等錢？」

卡羅説：「阿朵嘉控制了整個美國，她有無限金錢可以動用，你應該知道美國最強大的武器是什麼？」

「是核彈和航空母艦嗎？」吉仔説。

「不……是印刷機，是能夠印出合法美元的印刷機！其實什麼政權也可以印銀紙，但問題是印出來的銀紙有沒有人相信能夠產生等價購買力，亦即是所謂『信用』。直到目前為止，美元仍是世界上最具信用的貨幣，也是大部分經濟體系的最後結算單位！ You know？This is the real power of America！」

卡羅繼續説：「《麥樂雞》雖然也是財雄勢大，但相對於整個美國，仍是大巫見小巫，金融戰爭需要有足夠籌碼，而我手中的錢絕對不及阿朵嘉控制的整個美國，所以我需要同伴和朋友。」

「同伴？盟友？」

「沒錯！團結就是力量！」

吉仔説：「那麼，首領的同伴和盟友是誰？」

卡羅説：「就是世上所有要反對女王阿朵嘉黑暗統治的人們，當中包括最富有的一個民族。」

「最富有的民族？是中國人嗎？」

卡羅突然用很奇怪的眼光望向吉仔，目光裡帶著無限的憐憫，説：「年青人，你實在太年輕了，太年輕的人，很容易相信謠言啊……」

「Sor......」吉仔面紅耳赤，知道自己剛才太衝動，顯示了自身的無知。

卡羅説：「是猶太人，Jews or Jewish people，至18世紀以來地球上的終極幕後玩家！也可能是世界上最聰明的一個種族！」

Part 563

△△△

「Jews？」夏蛙好奇地問。

阿朵嘉説：「沒錯，早在半年前開始，卡羅已經開串聯了全世界所有反對我的猶太人家族，籌集資金，來打今天這一場絕世金融戰爭......」

夏蛙説：「這個世界本來就由猶太人所控制，只是女王你的出現，才改變了所有遊戲規則，猶太人實在太不識時務。但我有一件事不明白，為什麼女王仍然容許猶太人這股反動勢力繼續存在？」

阿朵嘉説：「我可以做什麼？難道殺光所有猶太人嗎？」

「這是其中一個選項。」

「我並不是第一個想改變整個世界是由猶太人所控制這個局面的人，在我之前，希特拉已經嘗試過了，他殺了五六百萬猶太人，但到了最後他仍是裁在猶太人的手裏，他所殺的，絕大部分都是無辜的猶太窮人，真正的幕後玩家，根本完全置身事外。我不想做希特拉的事，因為很低裝！」

「希特拉當然不能和女王相題並論，他太cheap了！」

「是cheap！我們是高貴的絕色美人，做任何事都要保留高尚的氣氛，這是風格的問題。」

阿朵嘉繼續説：「因此當我知道卡羅和猶太人走在一起之時，我感覺反而是一件好事，所以我並沒有加以阻止……」

夏蛙説：「今日的這場金融大戰，是女王故意的安排？」

「可以這樣說，卡羅和猶太人結盟，向我宣戰，這是一場公平的決鬥，公平的決鬥是高尚的、浪漫的，我很喜歡這種感覺……最後如果可以打敗他們，令他們的財富蒸發大部分，那麼猶太人對我的威脅就會不存在。畢竟，由始至終，都是錢的問題。沒有錢的猶太人，沒有錢的卡羅，就不會再是我霸業的威脅。」

「明白。」

阿朵嘉抬頭望天，微笑説：「寶貝啊，今天是一個天清氣朗的日子，也是一個好日子，因為今天我將會大獲全勝，消除我最後的對手，即是《麥樂雞》卡羅和那群討厭的猶太人家族，然後我會得到上帝蔡明軒和他手中『操縱人類意識』的技術，很快，地球上所有人類都會進入一個最美麗的夢中，享受永恆的真正和諧和幸福。」

和諧？河蟹？

阿朵嘉這樣說時，她的美麗也到達巔峰狀態，世上所有萬物女王面前也得黯然失色，她是最美麗的女人，除了她以外，任何女人根本不配擁有「美麗」這個形容詞，這個形容詞，已屬她專有。

Part 564

△△△

卡羅仍沒有任何舉動，任由股市向下插！插！插！插！插！插！恒生指數最新報13000點，IFC登上頂樓的電梯前，保安已經設立關卡檢查，提防有大量市民搭電梯上頂樓跳樓……

同步亞太區股市亦與香港一同下插，到達慘不忍睹的地步！羊群心理作用下，股民慌忙逃生，而且股市下跌的速度實在太快，令很多人聯想到更多的事情。

人類的想像力當然有限，世界上也只有極少數人知道今日的股票大動盪，是絕代女王阿朵嘉和《麥樂雞》首領卡羅的終極金融決戰！人們的想像，由昨日香港發生的恐怖襲擊開始作為切入點，聯想到香港這個反動基地發生亂事，沙盤推演到中美關係撤底破裂，第三次世界大戰將會在短時間內發生！

而一衆政治評論員，媒體工作者，吹水Youtuber更加全力推波助瀾，其實他們什麼都不知道，純粹只想抽水，呃like和提高收視或銷量，畢竟抽水是沒有任何責任的，正如一個抽水馬桶，除了要把屎沖走之外，是沒有任何責任須要付的，於是事情不斷擴張和蔓延，整個早上，不同的謠言和fake news滿天飛，全亞洲充斥著一股悲觀的情緒，加上股市不斷尋底，羊群不想自己是最後留低的那隻，於是全力掟貨，希望找尋逃生門！

至於做槓杆炒孖展或好友那一批人，早在恒指跌到兩萬點前，已經全部被屠宰。

吉仔問：「首領，猶太人真的很有錢嗎？」

卡羅説：「年青人啊，你需要長大啊……他們有錢的程度，是你永遠沒法想像，我可以給你一個比喻：如果這個世界上的總財富合共是100元，其中有50元是阿朵嘉控制，而我卡羅大概有5元，猶太人則有35元左右，大概的比例就是這樣。」

「50加5再加35，是90，即是說，只有10元是其他人的？」

「沒錯！其他人中，也包括你熟悉的那些所謂福布斯的富豪們，就是這樣簡單！Stop！我們吹夠了！」

吉仔嚇了一跳！

早上10.45，恒生指數報12432點時，拍一聲，卡羅按下了第一個鍵，作出第一個交易，入市賣貨！

卡羅説：「成地平貨，給我掃吧！」

接下來卡羅的雙手好像魔術師一樣，以極度快速的頻率在鍵盤上不斷敲打，而機械人成龍胸口的電腦熒光幕上也不斷閃現交易畫面。

卡羅出手的同時，他的同伴和盟友也在全世界各地全力掃貨！

吉仔張大了口，他根本不能相信自己的眼睛，衹是區區五分鐘，在卡羅團隊大舉入市後，恒生指數便大力反彈，重上15000點關口！

真真正正的鄭少秋大時代！

樓？

Part 565

單單是港股，總成交金額已突破3000億，是歷史性新高，在短短五分鐘內，卡羅及其團隊竟然投入千多億港元進入香港股票市場......

吉仔説：「好厲害呀……我的天……16000點了！哇！」

卡羅説：「大驚小怪，你莫非當我卡羅是流的嗎？」卡羅當然不是流，否則他也不配成為女王阿朵嘉最大的敵人……

恒生指數在不斷上昇，同時整個亞太區指數也在谷底反彈！

16000.....16500......16900......17000.......17300......18100.......

吉仔説：「首領……你們還在掃貨嗎？」

「我只掃了一浸，已經停手了。」卡羅又再蹺起雙手，且點了一根煙抽。

「但……但……但是你停了手……個市為什麼仍在不斷上昇呢？」

「這就是股票最奧妙的地方，世上有一種力，叫Natural Force.....」

「Natural Force？」

卡羅雙眼滲透智慧的目光，説：「股票是跟羊群玩遊戲，唔……又未必一定是羊，有可能是一群水魚，但無論是羊群抑或水魚群，牠們都是一種跟風的動物，所謂『風向邊邊擺邊邊』的道理，當羊群看見股市昇，牠們便有信心大手入市，甚至連性命也可以不要；但當牠們看見風勢改變，便會出現恐慌性拋售，同樣時連性命也可以不要！這就是所謂羊群心理，而我剛才掃了第一手貨，只是啓動一個火車頭，接下來羊群便會跟風買貨，買多於賣，就會昇！這就是市場上出現的第一重Natural Force！」

「第一重？還有第二重Natural Force嗎？」吉仔問。

「這一輪大力反彈，已經告訴全世界羊群今天是百年難得一見的『 Judgement Day』， 必然大上大落大上大落大上大落，所有超級財閥、金融大鱷、基金經理、隱世富豪、貪官汙吏、土豪劣紳、北嫂大媽、師奶阿嬸、維園阿伯也會埋位、積極參與股市，企圖一朝發達，也希望保住財產，因此他們絕對不會錯過今天，把所有人召喚過來這就是第二重的Natural Force！」

吉仔無言，股票果然是博大精深，而且非常人性化；難怪有人說，你想真正認識人性是什麼，就必須從股票市場去知道去學習。日常生活中的所謂人性，大多數是被美化了、複雜化了，甚至披上了太多層羊皮！

卡羅説：「吉仔，我教你，股市最重要有兩件事！」

「那兩件？」

「第一是有魚，沒有魚就什麼遊戲也不用玩；第二是有升跌，大上大落才會令大家興奮，人一興奮，就會失控，人一失控，就會輸錢！」

11:00，只是開市區區一小時，恒生指數重上20000點。

Part 566

他奶奶的熊大上大落呢！11:00，IFC通往頂層的電梯重新開放，同時「阿一鮑魚」晚飯的booking亦立刻爆滿，在短短一個小時內，股市由來回地獄高速折返人間，無數人輸到仆街，亦有無數人贏到開巷！天堂和地獄，往往是一念之差。

卡羅説：「好，大審判日的格局形成了！」

吉仔説：「股票……就是這樣簡單的一回事麼？」

過去一小時，吉仔看見了他一生人從未有過的奇景，那麼不可思議，又那麼不離地；從來不可思議的東西都是離地的，但偏偏股票又不是。

卡羅説：「事實上，股票非常簡單，就衹是揸和沽，買和賣，昇和跌，是兩個選擇。但人世間，『兩個選擇』的問題，也是最大的問題，我們日常生活裏，開心或不開心、正和邪、黑和白、做抑或不同、留下抑或離開……其實統統都是兩者選其一的問題；選項好多時候祇有兩個，是『0』和『1』的思路，在電腦語言的世界，只需要『0』和『1』，『開路』和『閉路』兩個選擇，便可以把整個世界建構起來。你可以說很簡單，但亦可以說非常複雜。」

吉仔説：「我明白了，所以選美國總統，從來祇有共和黨和民主黨的兩個選擇……」

卡羅淡淡然説：「吉仔，你有點開竅了。簡單一點去講，就是純粹『勝利』和『失敗』的問題，也是兩個選項；是『正確』和『錯誤』的問題，都衹是兩個選項。如果你明白這個大道理，你往後的生命就會easy得多……所以我經常鼓勵人炒股票，因為在股票的世界裏，你才會真真正正看到現實人生是什麼一回事。人類自以爲是一種聰明的動物，其實是一種非常愚蠢的動物；人類創造了太多語言和名相去解釋這個世界，很多時候，自己反而墮入了自己所創造的語言和名相的圈套之中。你試想像，如果你看見一條狗，在地上辛辛苦苦挖了一個洞，那個洞挖得很深，然後那條狗爬了上來，大叫一聲，就跳進了洞裏，頭下腳上撞在洞底斷頸骨而死，你一定會嘲笑那條狗相當愚蠢吧？……但事實上，我們人類就幹著同樣可笑的事情。」

大量資金不斷湧入香港股市，突破20000點後，繼續上昇，衝破了開市的關口23000，即上24000，25000，26000，而且沒有任何停下來的趨勢。

吉仔問：「現在的情況……」

卡羅説：「我們等待女王出手吧……」

△△△

「呀…………！」

在隔離房間，高飛為上帝蔡明軒檢查大腦後，發現沒有大礙，然後為他注射了某些藥物，上帝旋即從昏迷中驚醒過來，大叫了一聲！

美亞大力抱著蔡明軒，大力吻了他一下，才大叫：「太好了！太好了！你醒過來了！大儍蛋！」

高飛很不恥這種鬼妹的作風，但世人偏偏就是那麼喜歡。

「我……我……」蔡明軒一面迷茫。

然後美亞大力扭一扭他的頭，讓上帝的口唇對著自己的紅唇，説：「請深呼吸一下！」

「啊？」

啜……………！

然後美亞小姐為醒來回到人間的上帝送上一個驚天動地的接吻，上帝的心裏突然踏實起來，再不迷茫。如果說愛情有用的話，愛情除了是人類繁殖的前設，它還有靈神益氣固本培元的作用，很多時候讓迷茫的人生看清楚道路是什麼，當然是活路還是死路，又是另一回事。

Part 567

卜！唇分開。

蔡明軒透了一口大氣，牛奶杏仁味充斥了整個肉身，連帶腦袋清晰了許多，世界也變得很清徹——愛情的力量真驚人！

美亞流下兩行眼淚，面上的表情悲喜交集，喃喃自語：「大傻蛋……你沒事就太好了……剛才擔心死我了……」

沒有半分造假，鬼妹就是真性情流露，真身材也不怕展露，個性爽朗，是港女沒法比較的；又當然，和鬼妹談戀愛，必先第一不怕戴帽。

綠色的帽。

高飛説：「你們打情罵俏夠了麼？我可以做醫生的工作嗎？」

蔡明軒説：「你是醫生？」上帝未昏迷的時候，高飛並不是醫生。

高飛和蔡明軒檢查身體狀態，説：「難道我不像一個醫生嗎？」

如果沒有穿上一件白袍，其實很多醫生都不像醫生；同樣道理，卸下了制服的軍人、警察和專業人士，其實都衹是普通人的模樣，和你和我都沒有分別。

做了簡單的檢查後，高飛説：「一切沒有大礙，上帝，你可以告訴我，剛才你受到腦震盪昏迷的時候，有沒有造夢？」

蔡明軒看看四周圍，説：「你先告訴我這裏是什麼地方？」

美亞説：「這裏是狄士尼樂園泰山樹屋地底，我們《麥樂雞》的安全屋，剛才你受了傷，我們立刻把你帶到這裡來。」

「嗯。」蔡明軒轉向高飛，説：「剛才我造了一個夢。」

高飛説：「上帝，你在昏迷的時候，腦細胞正以普通人的三千倍速度不停運作著，你知道嗎？」

「不知道。」蔡明軒搖搖頭。

美亞説：「大傻蛋，你做了一個什麼的夢？我好想知道，上帝做的夢，內容是什麼？」

蔡明軒呆一呆，欲言又止，説：「怎樣説呢？事情有點複雜……」

「複雜？怎樣複雜？」美亞奇怪應道。對一個絕世美少女來說，世界並不複雜，而且相當簡單。

高飛説：「當然是複雜無比的，是常人三千倍的運作速度啊。」

就在這個時候，蔡明軒問了一個不應該問的問題，問了一個非常簡單又能夠毀滅世界的問題……

蔡明軒説：「是了，狄士尼分部的主管Winnie也到了這裡嗎？」

「Winnie？誰是Winnie？」美亞好奇地問。

蔡明軒望望美亞，又望望高飛，從兩人的眼神裡，他發現了大問題。

高飛認真地説：「上帝，你怎會知道Winnie這個名字的？」

Winnie，一個存在於上一條時間線裡的角色，早在「時間復仇鬼」的時間覆寫過程中，被抹走了。

【渠頭者聯盟】系列實體書第一、第二、第三部，網上書展，半價大平賣

請立刻登入

文？

Part 568

蔡明軒説：「Winnie習是《麥樂雞》迪士尼分部的負責人……我曾經見過她……我來狄士尼第一個見的就是她……她打扮成一隻winnie-the-pooh。」

高飛很好奇地看著上帝，然後替他把脈，又按按他額天，又搖了搖頭。

蔡明軒説：「你做什麼？」

高飛豎起兩隻手指，問：「上帝，我這裏到底有幾多隻手指？」

「五隻。」一個頗聰明的答法。

「是兩隻才對。」卻遇上一個頗愚蠢的答案。高飛逐説：「上帝，你現在究竟清不清醒？」

「我當然清醒。非常清醒。」

「但你很有問題，因為你不可能見過Winnie。因為她四年前已經因為一場大意外而死掉，現在《麥樂雞》迪士尼分部的負責人也不是Winnie，而是馬小姐……」高飛説。

蔡明軒知道高飛沒有說謊，蔡明軒又再看看美亞，就算新相識的高飛會說謊，美亞也絕對不會說謊。

蔡明軒問美亞：「是了……你也不知道Winnie是誰？」

美亞搖一搖頭，聳一聳肩，美麗清澈的眼睛不說謊，她也絕對不會對上帝說謊。

那麼事情到底是怎樣呢？

高飛説：「上帝，你的神智應該未完全清醒，一定是較早前曾經在我們成員口中聽過Winnie這個死去舊領導的名字，加上腦震盪影響下，造成某種錯誤的重曡認知……」

「啊……但……」蔡明軒想繼續討論下去，但他似乎明白沒有任何作用，蔡明軒畢竟是世上最聰明的人，於是立刻改口：「是的……應該是這樣……Sorry！」

但上帝心裏明白，並不是自己有任何認知的錯誤，而是在昏迷前，那是一個「有Winnie存在」的世界；在昏迷後，則是一個「沒有Winnie存在」的世界。

但當中究竟發生了什麼事？以蔡明軒的聰明智慧，直至此時此刻，仍沒有具體的頭緒。

但以他的腦細胞力量，是一定能夠找尋出答案的，這個差不多是必然的事實。

美亞找了一包維他奶和一個雪芳蛋糕給蔡銘軒補充體力，他狼吞虎嚥地吃掉，腦裏仍然想著Winnie的事情。

一會兒才想吧！蔡明軒説：「現在的情況怎樣？」

美亞大致上把蔡明軒昏迷前的東西告訴他一遍，蔡明軒知道了鳩國承繼者吉仔這個人的存在，也知道卡羅正和女王阿朵嘉在隔壁進行著一場驚世股票大戰……

美亞一邊說，蔡明軒一邊「唔」。

「唔…唔…唔…」反應很不自然。

美亞終於忍耐不住，用較重的語氣問：「你是否一直在想著一個叫Winnie的女人？」

蔡明軒一呆，他的確是。

「原來除了雪雪之外，還有一個Winnie……」美亞又將事情推到了戀愛的那方面。

「雪雪……」蔡明軒又再想起來，想起了雪雪的人頭在地面上孤伶伶滾呀滾呀滾的無邊慘痛記憶……

三島悠亞小説系列，網上書展，半價大平賣

↔請立刻登入

Part 569

如此刻骨銘心，如此奪魄勾魂……上帝曾經在虛擬世界用了十多年的時間，仍不足以把雪雪忘掉。

對雪雪的無邊懷念，同時呈現在上帝表情上；但在美亞眼中，她卻誤會了上帝的表情是來自Winnie。

「你的心裡果然還有另一個人……」

女孩子就是一種多愁善感的動物，她們會把一切的世間現象都變成愛情去演繹，也許就是因為這個理由，女孩子才這麼可愛、討人喜歡。

如果你把一切世間現象只單純看成現象看待，你很容易會變成一個唯物主義者，唯物主義者是不可愛的，也許這個也是「共產黨」從來不受人歡迎的理由，共產主義者全是唯物主義者，因為不用唯物主義的思考方法，是無法推論出共產主義的必然性，用唯物辯證法思考世界的人，要千方百計將人的心理因素摒除在外，事實上他們沒有錯，但他們有沒有全做對；

畢竟要將人類對世界的想像抹走，等同把人類隔絕痛苦的防火牆摧毀掉，那是相當無情的措舉。

「我……我沒有……我真的沒有！」

蔡明軒想對美亞解釋。

美亞伸出的左手，用美麗的食指按著蔡明軒口唇，説：

「你不要再說了，排第三就排第三吧，我不會介意。我就是我永遠愛著你，而且我會努力加油，希望有一天能夠在你心裏排第一就是。」

討人歡喜的女孩就是永遠會討人歡喜。

在旁邊看著兩人打情罵俏的高飛，心裏也想起了自己的年輕時代，那些綿綿的醉人情話，他也從來沒有忘記過。

當有一日，當人與這個世界妥協，讓自己的心變得堅硬冷漠，一點一滴放棄原來的信念，一步一步融入既有的社會秩序，變得務實、世故、失去同情心、忘記愛情、相信弱肉強食的森林法則，最終接受用金錢和權力去衡量世間萬物的價值和意義……在那時候，唯一能夠拯救被埋藏在心田心深處的赤子之心的……

便祇有那些從前與情人歷史悠久的古老對白。

你沒有這樣的經驗？

你一定在騙我。

一定。

聽罷美亞的表白，蔡明軒眼角濕潤了，人類沒法抗拒的，除了是純粹暴力，還有甜蜜的愛情。

上帝很喜歡香港的每事每物，他不期然想起了一位英年早逝香港女歌手其中一首歌的歌詞——

『見了你到處愛火正蔓延，憑紅唇平靜四海的烽煙。』

Part 570

『見了你到處愛火正蔓延，憑紅唇平靜四海的烽煙。』

上帝卻無情地奪去這個苦命香港女歌姬的生命，真正那個主宰世界的上帝，並不是蔡明軒。

美亞説：「大傻蛋，你為什麼哭？」

蔡明軒説：「我很感動……」

「為什麼？」

「因為你。」

because of you。美亞笑了，笑得很甜，像炎夏來到所吃的第一個冰凍西瓜那麼甜。

上帝為了自己流淚？就算是排第三也心甘情願了。

蔡明軒説：「我想問我隨身的notebook哪裏？」蔡明軒一直跟身的那部notebook，內藏著整個「人類意識控制計畫」的重要數據。

高飛説：「我去拿給你。」

五分鐘後高飛把蔡明軒那部受過嚴重撞擊、「溶溶爛爛」的notebook交到他手中。

美亞群：「有沒有壞了？」

蔡明軒打開notebook，連mon也爆裂，説：「幸好它不是一部普通的notebook……」

上帝的notebook並不是一部普通的notebook，它是一部超級電腦，防撞的能力是普通電腦的1000倍，運算的速度更加是家用電腦的一億倍。

開啟，當然有反應。

美亞説：「你要做什麼？」

「我要上網，去看一些資料，已確認我心裏的某些想法。」蔡明軒所說的事情當然和Winnie的消失相關。

蔡明軒深呼吸一口氣，然後把雙手放到notebook鍵盤上，開始進行操作。

達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達。

上帝用他靈活的十隻手指開始敲打鍵盤，然後爆裂的熒光幕上出現了數十個視屏不住在閃動，每個視屏出現和消失不足一秒。

Part 571

高飛看得呆了，他從來沒有見過這樣一雙靈活的手。其實由一開始，高飛就質疑蔡明軒究竟是什麼質地？雖然他明知蔡明軒的重要性，但直至此時此刻，他才相信自己真的看見上帝。

之前也曾提及在隔籬進行股票戰爭的卡羅，應用電腦的手法非常純熟，但如果和上帝比較，完全是小巫見大巫，上帝雙手的速度和閱讀的速度，根本快得無法想像，也無法用文字作適當的描述。

美少女美亞看得癡了，上帝啊！神來的！

熒光幕不住在閃動，資料跳動得愈來愈快，高飛到了後來，根本看不見熒光幕的跳動變化，因為實在發生得太快太急，他只看見notebook熒光網上出現一片慘白，然後十分鐘後，噗一聲，整個熒光幕畫面飛黑。

蔡明軒把notebook合上，表情有點古怪。

「沒電了？壞了？」高飛問。

蔡明軒説：「不……我衹是看完了。」

在剛才短短十分鐘內，蔡明軒已經觀看了全世界超過25萬6436個網站，閱讀了超過5600萬頁各國文字的記述，所閱讀的總字數接近15億8000萬個……此時此刻，上帝正在把適才讀入腦中的超大量資料重新整理和排序。

事實上，蔡明軒剛剛已經把過去四年在全世界發生的事情，全部看了一遍。

那個他醒過來後，沒有了Winnie存在的新世界所發生的所有東西事情內容。

「啊……」

美亞説：「大傻蛋，你想説什麼？」

蔡明軒頓了一頓，才説：「我得出了某些結論，證實了我心中的某種想法，美亞，我真想告訴你我發現了什麼，但我又怕説了出來，你又根本不明白，會增加你的煩惱……」

「你好體貼。」美亞説：「既然你這樣說，你就不要告訴我好了，反正我知道一定非常複雜，上帝知道的東西，作為凡人不能夠理解，都是相當正常噢。」

「好。」

蔡明軒轉頭對高飛説：「我的身體完全沒有問題，現在我想去見卡羅。」

😜網上書展！【渠頭者聯盟】系列實體書第一、第二、第三部！實體書特價發售！

Part 572

△△△

上帝蔡明軒、卡羅現在所處的地方，是狄士尼樂園「泰山樹屋」地底下的安全屋。而他們在這裏的消息，早已傳到今次狄士尼圍捕「上帝」的總指揮異能人比爾——即Bill，美少女美亞的大哥，世上最強的空間跳躍者Jumper——耳裡。

現在金髮鬼仔比爾和他的守護者300磅黑人大肥婆嘉芙蓮正遙望著「泰山樹屋」，在他們背後，還有十多個異能人集結，重兵屯聚於此，正打算向《麥樂雞》的最後據點作出總攻擊。

比爾的空間跳躍能力現在是消失了，原因是哈利波凸的「Anonymons」異能將它消失了，至於已能到了哪裏？他當然不知道。之後又能否回復異能？他也不知道。

那個可惡的哈利波凸，現在正被囚禁在狄士尼樂園出口的一部貨車上，被一名香港警察看守著，比爾不敢殺死他，如果自己的空間跳躍異能隨著哈利波凸的死而永遠消失，他是絕對承受不起這種後果。

習！習！習！習！習！習！

是嘉芙蓮食薯片的聲音，不斷傳到比爾的耳中，嘉芙蓮一直在吃零食，沒有停止過半刻，否則她也不會300磅，每一個大肥人都有肥的理由；有一些人是本身的基因就是肥、另外有一些是抵受不了肚餓的感覺；更有一些是非常貪吃，除了吃之外找不到其他人生樂趣。大肥婆嘉芙蓮似乎屬於第三種狀態。

比爾對嘉芙蓮說：「所有人來了麼？」

嘉芙蓮答：「你為什麼問我？我怎會知道？我的任務是保護你，我的任務不是回答你的問題噢。習！習！習！」

比爾想殺了她，但又不可以，只有好聲好氣再問：「我打算進攻泰山樹屋，你預備好了嗎？」

「預備好什麼？是薯片嗎？我的背囊裏還有很多。」嘉芙蓮背著一個大背囊，是很大的那種背囊，內裏當然裝滿了大量零食，薯片是最重要的一環。

比爾決定不再問這個可惡貪吃的黑色大肥婆任何問題，他望向背後的異能人大軍，看見有幾個熟悉的面孔已經消失，畢竟在之前的連場異能人大戰中，已經犧牲了不少異能人。

比爾振奮士氣大叫：「大家預備好了嗎？敵人就在我們前面！」

那些拉雜成軍的異能人，完全沒有應有的士氣，事實上，他們很多都是被迫徵召過來這裏工作，他們根本不想。有很多只想過普通人的生活，每個月接受美國「教統局」（「Mutant Education and Co-ordination Bureau of USA」，「美國異能人教育統籌局」，簡稱「教統局」）一些津貼便已經心滿意足，至於使用異能與否，他們根本毫不在乎。

比爾的心，沉了下去……

Part 573

比爾的心，沉了下去……

「好一群爛泥扶唔上壁的傢伙……」比爾這樣想。

世界上總會有積極的人，也會有消極的人，人總是兩極化的；積極的人看不起消極的人，認為他們浪費生命；相反消極的人本來就是無為，人生太積極幹什麼？反正到最後大家都會死，宇宙總會毀滅的。事實上抱著這種觀念並沒有錯，「大家都會死」和「宇宙總會毀滅」是一定會發生的事情，但是既然來到這個世界百無聊賴，為何不找一些東西幹幹，當是消磨一下時間也好，或者令無聊的生命看上去有點意義，都是令人舒服的事情。

比爾再大叫：「大家給我來點士氣！我們要發動最後的進攻了！」

比爾亦相當明白打仗是需要士氣的，沒有士氣的軍隊沒有可能取得勝利。

但在比爾面前這班異能人卻像《喜劇之王》裡的臨時演員，完全是一群孤魂野鬼，當然臨時演員也是演員，這個道理是不會輕易被明白的。（因此推論出周星是神級）

沒辦法了，比爾要出最後的殺手鐧，他大叫：「大家喜歡錢嗎？」

一提到錢，所有異能人人立刻精神過來，有些人雙目發光，在金錢面前，普通人和異能人完全沒有分別。

「喜歡！喜歡！喜歡！喜歡！喜歡！」本來一群失焦的孤魂野鬼，立刻振臂歡呼，真的，問世間，那個人不愛錢？

比爾大叫：「接下來，要大家努力戰鬥，順利生擒上帝和卡羅，我可以保證組織一定會派大量美金給大家！」整段話，「美金」是相當重要的一環。

比爾説：「好！我們出發吧！」

手一指，指向「泰山樹屋」方向。

但這時候，原本的總指揮美國政府白宮的特派專員王洪文從不遠處氣冲冲地跑來，説：「比爾！不要輕舉妄動！」

「唔？」比爾皺眉，總指揮是我，並不是你？他媽的什麼不要輕舉妄動？

王洪文來到比爾身邊，氣冲冲地説：「嗄，嗄……上頭有最新指示。」

「上頭？有多上？」比爾質疑。

王洪文湊到比爾耳邊説：「是最上……是最上那個，女王阿朵嘉的最新指示。」

比爾一呆，再不敢造次。

王洪文輕聲説：「比爾，我也是剛收到消息，原來女王現在身處狄士尼樂園內，最新的指示，我們要全部解散，dismiss！」

「女王大人……現在身處狄士尼樂園內？」比爾根本不能相信自己的耳朵.......

「明白。」比爾絕對服從女王的命令。

他立刻向一衆異能人大叫：「DISMISS！」

兩日都未出文

Part 574

△△△

在地面上異能人大軍無聲dismiss同時，安全屋內，上帝蔡明軒來到了卡羅面前。

坐在機械人成龍面前炒股票的卡羅一見蔡銘軒，就彈起大叫：「哈利路也！上帝你沒事了！」

「是的！」

然後卡羅為上帝帶來一個熱情的擁抱，蔡明軒被他緊緊抱著，鼻子裏嗅到從他加拿大傳來的臭狐和頭油味，正呀！

蔡明軒推開卡羅，説：「我沒有大礙了！一切OK！」

卡羅大力拍一下高飛，説：「你！勁！」

高飛説：「多謝首領讚賞！」

蔡明軒感覺卡羅身上滲出的氣氛完全不同了，好像變了另一個人一樣，於是他問：「卡羅，你好像改變了！」

卡羅説：「沒辦法！我必須聚精匯神，在今天和女王阿朵嘉作出一場金融決戰，整個世界的命運現在可說操縱在我手上了！」

美亞向吉仔揚揚手，像叫狗一樣，説：「吉仔，你過來！」

吉仔行過來，第一次看見甦醒的蔡明軒，感覺有點尷尬，因為吉仔沉船於美亞而變節，而他也知道美亞沉船於上帝。

其實沉船是一件美好的事情，對另一個人的愛，驅使連自己都可以放棄，那就是人生啊！

「Hi。」

「Hi。」蔡明軒和吉仔互相打招呼，情況真的非常老尶，況且蔡明軒也知道了吉仔變節的經過。

就連一向不知尷尬為何物的鬼妹美亞，也感覺有點老尷，她打完場説：「大家以後就是自己人....好好為拯救全地球人而努力吧！」

吉仔面紅了，説：「知道……美亞小姐，我會加油的！」

說罷吉仔就轉身步去，蔡明軒看見他落寞的背影，感覺很唏噓，吉仔愛美亞的程度應該比自己更多高吧？但目前並不是想這個問題的時候，蔡明軒拉拉卡羅，説：「卡羅，我有點事想和你談一談。」

是關於「世界目前那個有沒有Winnie」的奇怪問題。

兩人行到一邊，蔡明軒説：「卡羅，事情有點古怪……我好像發現了一些什麼……」

忽然卡羅壓低聲線，在蔡明軒耳邊說：「你想說的東西，我也知道了，不要說出來……」

蔡明軒心跳了一下，卡羅再向他單眼。

是單眼，即是說一切盡在不言中，卡羅也知道了麼？但他沒有明確說出來，蔡明軒也不知所以。

蔡明軒再想說下去的時候，在機械人成龍旁邊的吉仔突然大叫：「首領你快點過來看！恒生指數升穿40000點了！」

卡羅帶著自信地笑一笑，説：「不要驚，卡羅在大廳。」

推 支持左好耐

唉 以前一日一篇
雖然文量唔多 但至少有交帶
但而家成日都拖文
不過其實點都唔會怪樓主 始終我只係免費睇
加油

Part 575

卡羅提著輕鬆的步伐再走到機械人成龍面前，坐好架式，深呼吸一口氣，伸了一個懶腰，鬆鬆雙手，預備迎戰。

卡羅説：「吉仔，你可以幫我一個忙嗎？」

吉仔大叫：「首領，你終於有用得著我的地方了！你出聲吧！」

卡羅説：「我想要一杯港式奶茶，不落糖，多煉奶。」

吉仔呆一呆，應該要明白在這場驚世的金融大戰之中，他能做的就祇有——沖奶茶。

「知道！」吉仔旋即衝向不遠處的Pantry預備奶茶。

蔡明軒來到卡羅背後，望向機械人成龍胸口熒光幕不斷快速閃動的股票圖表和資訊。

美亞拉拉蔡明軒衣袖，問：「現在到底發生什麼事？」

蔡明軒説：「股票和金融世界是很高深的東西，我想你不會容易明白……」

美亞聳聳肩，説：「也是的……最富有的人都是玩股票，玩股票一定是聰明人噢。」

卡羅説：「美亞，我想修正你的說法，最富有的人都是玩股票，是沒錯的，因為股票世界才是最大的賭場，你有沒有聽過一句說話，忠忠直直，始終乞食。大部份人發達都是投機而來，都是透過冒險和賭博，因此賭博和股票才是生存的王道。

但是賭博本身，並不是聰明人的專利，很多時候，聰明反被聰明誤，在股票世界經常看見，現代莊家要劏的魚，就是那些自以為了解股票的魚。很多時候我們都會看見，一隻不知所謂的股票突然向上炒起，而那些沒有股票知識的師奶北嫂大叔阿婆就拿拿臨跟風，他們根本不理解股票的內容是什麼，只知道人買我就買，有順風車就搭，最後他們贏錢，並不是贏在聰明，而是贏在夠蠢夠衝動；相反聰明人左諗右諗，往往錯失入市良機，就是這個大道理。

所以到頭來股票最引人入勝的地方，就是聰明人不一定贏錢，反而蠢人贏錢的機會更大一些，買股票並不是利用知識，而是利用直覺！決勝之道，並非你有多大的能力，而是你有多大的膽量，和多大的勇氣！」

「哦，知道。」美亞答他，好像明白又好像不明白。

卡羅轉頭向蔡明軒説：「上帝，你看見什麼？」

蔡明軒説：「你為什麼問我？我不懂股票的。」

卡羅指著太陽穴，説：「上帝你太謙虛了，你知道你為什麼會被稱呼為上帝嗎？因為上帝是全知全能全方位的，世界上根本沒有上帝掌握不了的知識。」

「唔……」蔡明軒再聚精會神望著熒光幕上的一大串圖表變化，五分鐘後，恒生指數已經突破45000點，除了香港股市，整個亞太區的股票市場均連環破頂，節節上昇，到達一發不可收拾的地步。

陸文強説：「到目前為止，全世界的投資者都加入遊戲了，每個人都相信今天就是大審判日，這就是你卡羅的目的吧？」

卡羅説：「上帝你就是太聰明，根本到目前為止，我和我的盟友，仍沒有出手。」

蔡明軒説：「sure，阿朵嘉也沒有出手……」

Sorry

陸文強又係邊撚個黎架on9

on 9 係蔡明軒

Part 576

卡羅的雙目發光，説：「敵不動，我不動，這個是當然的了。」

美亞説：「那即是說，其實戰爭尚未發生嗎？」

一直在旁的高飛插口説：「首領，全世界所有投資者和資金都進入了賭場，今天之後，世界的經濟將會出現大洗牌吧？而且有一個可能性，今天會是整個地球有史以來最重要的一天吧？」

卡羅説：「唔……看看你怎樣定義『最重要』吧？我不會排除這個可能性，事實上《麥樂雞》和女王阿朵嘉鬥爭多年，早就應該有攤牌的一日，否則這樣沒完沒了下去，也沒有什麼意思……」

高飛望向蔡明軒，説：「而且上帝已經出現，所有的事件已經集合在一點上。」

卡羅説：「沒錯，如果今天女王在金融戰爭上擊敗了《麥樂雞》和我們的猶太人盟友，同時又奪得上帝在手，那麼地球人類的命運將會徹底滅絕，大家永遠一起發夢……從此以後，所謂人類的自由，再不存在。」

卡羅這樣說之時，室內的氣溫好像急跌了攝氏兩度，情況的確是無比嚴重，世界的命運將在今天決定。

美亞掩口説：「那麼……今天是end game？哇嗚……！」

卡羅説：「也未必是一定的，世事的發展、就和股票一樣，昇昇跌跌往往出人意料之外，強如女王阿朵嘉亦無法操縱整個大局，否則整個地球人類早已經墮入夢鄉了……」

蔡明軒説：「卡羅，我剛認識你的時候，你把所有事情都和股票拉上關係，我覺得你是黐線的……」

「我本來就是黐線的。」卡羅說：「大概只有一個黐線的人，才夠膽反抗女皇阿朵嘉的極權統治。」

麥思樂繼續説：「但和你相處下來，你採用的股票暗喻，事實上很有道理，人世間的事物的確和股票一樣。」

卡羅豎起兩隻手指，説：「你明白就太好了，股票世界不外乎是升和跌、渣和沽、贏和輸。選擇祇有兩個，是硬幣猜公字的問題，但在人世間，這種二元二分法，便決定了一切所有。」

蔡明軒説：「So……我想學股票……」

卡羅興奮得整個人站起來，大叫一聲：「好！上帝你終於覺悟了！」

美亞大力吻了蔡明軒面龐一下，以示鼓勵。

蔡明軒説：「既然今天的金融戰爭這麼重要，我也想出一份力幫手，但我對股票和投資完全一竅不通，我想立刻從頭開始學習，希望以最快的時間學懂。」

上帝這樣說的時候，是上午11點23分。

卡羅看看錶，笑問：「那麼上帝，你認為你需要用多少時間學懂股票炒買操作的原理呢？」

蔡明軒看看鐘，想了一想然後說：「12點前，給我一點時間……」

吉仔為卡羅送上港式奶茶，這時候的卡羅，對往後要發生的金融戰爭充滿信心，情況一如兩個人要決鬥，其中一方卻在地上拾得一枚核彈一樣。

Part 577

卡羅説：「上帝，我等你。」

蔡明軒拿著他的手提電腦行到了不遠處，正在用中國內功療傷的劉老太身邊坐下來。

蔡明軒説：「劉老太，你的傷不礙事吧？」

閉目的天下第一高手劉老太說：「上帝，只要你安全，老身的性命可以隨時不要……」

蔡明軒説：「無論如何，我要感激你一直保護我，我永遠不會忘記劉老太的恩情……」

「嗯？上帝，你好像突然長大了……我好安慰。像你這樣的一個偉人……不！是神才對，成熟一也是好的，昨日你根本不會說出這樣的話……」

蔡明軒一呆，沒錯，他也感覺到自己改變了……不再宅，不再有嚴重的社交障礙，而且成熟穩重了，好像變成了另一個人似的。

又或者蔡明軒已經不再是原來的蔡明軒；這個世界也不在是原來的那個世界——這是一個沒有了Winnie Xi的新世界？這是第二條時間線了，蔡明軒好亂，既然自己再不是原來的那個自己，再用現在自己的想法去思考之前那個自己所發生的東西？本身是不是沒有意義呢？或者，本身是不是一件很混亂的事情呢？世界上能夠令上帝亂的問題並不會太多，但此刻偏偏卻遇上了一個。

好有可能是唯一的一個。

「唔……」蔡明軒不知道怎樣反應，想了一秒才對劉老太說：「大概我剛才受了腦震盪，大腦的結構改變了。」

劉老太説：「無論怎樣改變，你的大腦還是地球上最強的一個大腦……」

不要再多想了，人類有一個應付難題的終極方法：

叫「存而不論」。

既然問題不可以得到圓滿的解答，就先把它放在那裏冷對待，不去處理，也不去討論。香港特別行政區曾經就23條立法，採用了這種「存而不論」的手法冷看待了17年，可惜到了最後，問題還是被解決了。而本來頗多爭議的問題，在被解決那一刻，反而大部份人覺得沒有問題，這是一個很有趣的奇妙循環，如果早知道如此easy立法，大概也不用花上17年時間冷對待，畢竟17年也是一個不算短的日子噢。

蔡明軒打開電腦，開始在互聯網上搜索關於股票投資的知識來學習，他的雙手再次用上人間不應擁有的極速敲打鍵盤……配合他notebook裡的超強運算器，最重要的是上帝無敵的智慧加持，在中午12點前，毫無疑問地蔡明軒會成為世界上對股票投資認識最深的一個人類。

只是看了區區30秒的資料後，蔡明軒得到一個對股票結論：

『原來股票是騙人的東西噢。』

世界上知道這個道理的人其實有很多，但知道這個道理卻不參與遊戲的人又很少。正如一個相貌甚衰的男孩，遇上一個美女，100%的女孩，然後美女告訴他「愛上了他」，樣衰男孩是不相信的，但他卻坦言接受這份愛情過期與恩典，情況大概就是這樣。

Part 578

△△△

既然真正的金融決戰尚未發生，女王阿朵嘉又正在做什麼呢？

在狄士尼另一邊某張長椅上，阿朵嘉正倚在夏蛙的肩膞上睡了，而且睡得很甜，很平靜，美麗到了一個點，叫極點。世界上沒有人的睡相可以這麼美麗動人，阿朵嘉最近很愛睡，很容易便睡了。十分鐘前，阿朵嘉仍和夏蛙談話，但忽然間她就在愛人的肩膊上入睡。

她這樣做當然沒有問題，而她現在的能力和權勢，做什麼都可以，只要她喜歡便成，她甚至想全人類70億人和她一起做夢，也是可以的，而且他真的這樣想。

本來在狄士尼裏的異能人大軍已經全部被撤走，現在只剩下兩個絕世美人在這裡，享受著溫暖的中午陽光。

阿朵嘉在做夢，她夢見了自己最愛的女人——阿剃勒，那微黑光滑的皮膚上，烙印著女王所有的情和欲，阿剃勒是女王的生命樞紐和意義，自她不存在那天，一切都顯得不一樣。女王本來以為時間會沖淡一切，但剛剛相反，隨著時間的過去，女王愈來愈迷戀阿剃勒，阿朵嘉毫無疑問是一個很聰明的美人，她試圖將對阿剃勒的愛情（或叫迷戀）投射到另一些女人身上，例如現在在她身邊的夏蛙；但他人的意識可以輕易轉移和被改變，女王自己的意識則沒法被轉移和被改變分毫。

女王阿朵嘉愛夏蛙嗎？愛，是絕對愛！

女王阿朵嘉忘記了阿剃勤嗎？沒有，是絕對沒有！

如果愛情是有層次的話，阿朵嘉對夏蛙的愛情，是俗世的愛，是形而下的愛，是有形相是有需要是有渴求的愛；但對阿剃勤的愛（或叫迷戀），則是形而上的，沒有任何形相，無色無味，由於不能渴求因此沒有渴求，由於沒有形相因此亦沒有任何需要，衹是一種純粹的『愛』，但；卻刻骨銘心。

情況大致上如此，然後阿朵嘉醒來了，打了一個花香的呵欠，伸了一次動人的懶腰，衹要你是美人，做任何東西都是美的。

世界並不公平。

夏蛙説：「女王，所有人都離開了，現在都在樂園外圍等待。」

阿朵嘉説：「唔……大家吃了午飯沒有？」

「啊？」夏蛙一呆，女王最近的行徑都好古怪，才説：「我現在在電腦上安排一下吧。」

放在夏蛙膝上的電腦是一部超級電腦，這部電腦和它連接的系統網絡，基本上可以操縱目前整個世界20%的東西。安排數百人的午膳，是一件芝麻綠豆小事，夏蛙只用了三秒就完成了任務。

夏蛙繼續說：「卡羅和上帝，現在正身處他們在樂園中的安全屋位置上，還有，全世界大部分的投資者和基會都已經進入亞太區的股票市場，所有人都清楚明白，今天就是大洗牌的大審判日……」

「唔。」阿朵嘉感覺很無聊，她還沉醉在剛才的夢境裏……

「做夢真好……」阿朵嘉突然説：「如果這個世界的人能夠一起做夢，永遠沉醉在美好的夢境裏，那才是真正最後的幸福吧？」

「我一向認同女王的想法……」

「我知道，無論我說什麼你也是認同我的，對嗎？」

「當然噢。」

「因為你愛我？還是因為你怕我？」

夏蛙一時語塞，近來阿朵嘉的言行，非常古怪和跳格，令她有點無所適從。

「我永遠都會這樣愛你，女王你是知道的。」

甩左p

Part 579

「我永遠都會這樣愛你，女王你是知道的。」

女王輕歎了一口氣，像秋天最後一片最美麗落霞，美得令人心碎。

夏蛙也心碎掉，她當然知道阿朵嘉從沒有忘記過另外一個她，自己無論怎樣完美怎樣聰明，都只不過是另外那個「她」的代替品，只是一隻被觀賞的「養鳥」而已。

阿朵嘉望一望夏蛙，夏蛙腦裏在想什麼，女王都立刻一清二楚。

夏蛙忙道：「對不起……我……我……」

阿朵嘉當然能夠讀她的心，夏蛙並沒有那個專利，女王只答應過一個人不讀她的心，那個人叫阿剃勒。「養鳥」和「愛人」始終是不同層次的東西。

阿朵嘉説：「是了，剛才我們說午餐的事，寶貝，你肚餓了嗎？現在差不多中午了，不如我們吃午飯才開始那場戰爭吧。」

阿朵嘉雖然是一個絕世的女人，但她也是一個人類，也需要吃飯的；如果你以為美人不用吃飯睡覺屙屎放屁，你一定誤會了。當然做一個美人，無論做上述那些動作的時候，通常也是帶著美感的，絕美的人，就算痾屎也美麗。

夏蛙不逆違女王的意愿，合上電腦，站起來，説：「女王想吃什麼東西？」

阿朵嘉想了一想，才説：「我想熱鬧一點，我們找一些人一起吃午餐吧。」

「找誰？」

阿朵嘉把目光投向遠方，平靜地説：「我們到泰山樹屋，找卡羅和上帝吧，他們也要吃午餐的。」

△△△

在狄士尼樂園的出口，一輛貨車的車尾箱內，一個香港便衣警察正看守著一個被遺忘的異能少年：

哈利波凸。

哈利波凸一身都是傷，半身都是血，被綁在一張鐵椅子上，動彈不得。

哈利波凸突然說：「警察先生，我知道你是一個好人……」

警察在看著報紙，説：「嗯？你怎麼知道？」

「因為好人有好人的眼神……過去幾小時，你望了我十五次，每一次眼神裡都帶著憐憫……」

「年青人，我想你太多誤會了……我只是一個收人工養妻活兒的普通小警察，我絕對遵守上頭的命令，無論發生任何事情也好。我在這裏的任務是看守你，除此以外沒有其他，你明白嗎？」

「警察先生，我想你知道的是……今天是一個很重要的日子，是關乎全人類的安危……以及生死存亡……」

「年青人，我再向你說一次，我什麼都不知道，我衹是一個很普通很普通的香港警察。」

哈利波凸説：「我……想你放我離去這裡，可以嗎？」

有人說希望在嘗試，如果你不去嘗試，做什麼希望也沒有，就算是一萬分之一的機會，人也應該要好好把握才是，哈利波凸這樣在想。

Part 580

千萬不要放棄任何一個機會，是人間正能量的表現。對嗎？老師是這樣教的，社會也有這樣的傳說，不過如果你想找尋的機會，是危害社會的安穩和政權的穩定，你就是犯法的。

警察先生放下報紙，望著哈利，感覺他的提議很不可思議。

「你可以再說一遍嗎？」

哈利波凸説：「警察先生，我知道你是個好人，我……想你放我走，可以嗎？」

「當然不可以。」警察斬釘截鐵地說：「你當我是什麼人呢？我是一個盡忠職守的警察，絕對不會幹違背上級命令的事情。」

哈利波凸説：「又如果，上級叫你做違背良心的事情，你又會怎樣選擇？」

警察想了想，然後說：「我不想碰上這種情況，如果這種情況真的要發生的話，我會選擇辭職，反正除了做警察之外，憑我的一雙手去做其他工作，養妻活兒還是有可能的。」

哈利波凸肯定了警察是一個大好人，然後説了以下一番話：

「警察先生，世界上其實存在一個邪惡女王，她的勢力無所不在，她能夠控制他人的思想和操縱人心，很少有人知道邪惡女王的存在，女王最後的目的，是要囚禁所有地球人的意識和思想，令七十億人類變成行屍走肉的木偶，你應該看過奇洛李維斯主演的《廿二世紀殺人網路》，情況大致上和電影中描述的那樣，但世上凡有邪惡獨裁者，則必有反制的力量，而一個名叫《麥樂雞》的組織就是為對付女王而生，而我就是《麥樂雞》的成員之一，現在有一個名叫上帝的人，他是所有事情的關鍵，他絕對不入落入女王手上，否則整個世界便會元蛋，我要離開這裏的理由，就是要阻止上述事件的發生！警察先生請你相信我，我沒有對你說謊，所有的事情都是千真萬確的，請你大慈大悲，放我離開這裡吧！這就是我唯一的要求！」

警察聽完哈利波凸口中的故事，説：「你把我當成傻瓜嗎？我像嗎？如果我相信你的故事，那麼我是傻的，或者要去看精神科醫生才成！關於奇洛李維斯主演的《廿二世紀殺人網路》，也是我最愛的電影系列，大概你和我一樣，都是荷里活電影的發燒友吧……

Part 581

哈利波凸無力地歎了一口氣，情況和他想像一樣。奇跡怎會輕易發生呢？

你抱著正能量和美麗夢想活下去，也不代表你能在現實裡取得任何快樂，人生就是這樣悲慘黑暗的一回事嘛。

忽然警察站起來，走到他身邊，解開了他身上的索帶，然後和他說：「一會兒，你換上我的警察制服假扮我，離開這裏吧！你和我的身材差不多……」

哈利波凸雙眼流出大量眼淚，他仿佛在青草地上看見耶穌基督從天而降在，他面前行使五餅二魚的偉大神蹟……誰說世界上沒有奇跡發生啊！

哈利波凸梗咽地説：「警察先生……多…多…多……多謝你相信我……」

「我從來沒有相信你，我放走你，只因為你和我都喜愛奇洛李維斯，你知道他是一個不可多得的荷里活演員。不過……」

哈利波凸全身痛楚地站了起來，説：「不過什麼？」

警察説：「故事情節是這樣的，你擺脱了束縛後，然後和我發生打鬥，你大力將我推向壁上，砰一聲！於是我頭破血流地暈倒，你就脫去了我的警察制服假扮我，離開這個貨櫃，情況大致是這樣吧。」

說罷警察忽然踏前半步，主動把頭撞向壁上，砰一聲！爆出一下巨響！然後他就頭破血流倚在地上，他手掩著額頭出血處，忙説：「唏……快啊！我快要扮暈了！快手……！」

哈利波凸只感覺熱淚盈眶，胸口有一股巨大的熱流洶湧澎湃地捲動著，這個善良的香港警察以後再不會出場，無論《渠頭者聯盟》的故事怎樣長篇，大概再沒有篇幅可以描寫這個偉大的警察，因為他現在所幹的東西，不但拯救了哈利波凸，而且間接拯救了整個世界所有人類……

因此大家請不要吝嗇做一點善事的機會，因為在你所不知道的「蝴蝶效應」發酵下，可能因此改變了整個宇宙。

Part 582

五分鐘後，身穿警察制服的哈利波凸離開了貨櫃，來到地面上。

「啊？」之前，哈利波凸曾經匆匆一督過外面的情況，是人頭湧湧非常熱鬧的，但現在卻變得很蕭條。

在狄士尼樂園的入口處附近，不斷有人登上車輛離開，原因是比爾所率的異能人大軍，收到女王阿朵嘉的最高指令要即時撤退離場，女王的命令，就是絕對的真理。

洪……洪……洪……！

忽然一陣熱氣湧到哈利波凸背脊，剛才作為他囚室的貨櫃車，司機也發動引擎駛走了。

「他們一定以為我仍在車上吧……」哈利波凸這樣想時，忽然有人大力拍了他的膊頭一下，他嚇了一跳。

「師兄，你好！」原來是另一個警察。

哈利波凸把帽子拉低，支吾以對説：「師兄……什麽事？」

那個警察問：「我只是想問問師兄，知不知道為什麼要全體撤退？是不是有什麼內幕？現在是中午12點，如果下午不用在這裡當值，上頭原本答應發放的特別津貼，會不會繼續發放呢？」

大部分工作都是為了錢，不需要覺得奇怪；不為錢工作才是奇怪的措舉。

哈利波凸答：「我不知道，總之收到上頭柯打做什麼就做什麼吧！對不對？」

那個警察説：「沒錯！早點收工就更好！是了，師兄你是守那個環頭的，我是天水圍警署。」

「我……我來自香港仔……黃竹坑海怡半島分署。」

「啊……你鹵味原來是天南地北，怪不得好像從沒有見過師兄你……」那個警察忽然再問：「嗯？師兄你為何面上有血跡？」他起了疑心。

「我……我……」哈利波凸並不是個腦筋太靈活的人，他登時語塞，而且他面上的確有血跡。

就在這個多事的警察要追問下去的時候，忽然遠處傳來一聲大喝：「你兩個香港警察站在這裏做什麼？還不快走！」

哈利波凸的心臟仿佛要跳出體外，呼喝他們的人正是比爾！他站在約二十米外，指手劃腳大聲喝罵。

那個警察和哈利波凸立刻散開，哈利以奔跑的速度離開比爾，幸好比爾沒有發現他的身份。

Part 583

那個警察和哈利波凸立刻散開，哈利以奔跑的速度離開比爾，幸好比爾沒有發現他的身份。

但他實在走得太快，太著跡了！

於是引起了比爾的注意，比爾畢竟是個聰明人，否則也不會想到這個位置上。這種說法，令我們相信一個人的能力和他的身處的位置是成正比的，所以位高權重的人，一定會是叻人，從來沒有庸才能夠成為領導者？

因此這種説法是害人的。

比爾手一指，大叫：「那個跑得好快的警察你停下來！」

哈利波凸嚇得停步，下體湧出強烈的尿意。

比爾大步步過來，説：「你轉身！給我看清楚你老母的樣子！」

哈利波凸知道自己今次的逃走行動徹底失敗了，接下來等待自己的，大概就是死亡。死並不要緊，但是死了之後就再沒有機會見到美亞，沒錯，對美亞一往情深的哈利波凸，在這時候腦裏祇有她，愛情真是一件奇怪的東西。

哈利波凸轉身，以大無畏的精神面對步來的比爾，説：「來吧！」

比爾在哈利波凸面前停下來，說一句很奇怪的話：「嗯？人呢？」

哈利波凸呆了，心想：「What？」

Part 584

比爾對身邊那個一起步過來的擦鞋仔，問：「嗯？剛才那個鬼鬼鼠鼠的警察呢？為什麼不見？」

擦鞋仔左望右望，説：「領導，你在說那個警察？那邊有幾個警察……」

明明自己站在比爾面前，為什麼比爾會看不見自己？原因祇有一個，就是哈利波凸的異能「Anonymous」復活了，「Anonymous」這種異能，能夠將一切歸「零」，將存在的東西變為不存在，哈利波凸可以用「Anonymous」異能隱藏自己和身邊的人，更進一步，他也是藉著「Anonymous」把比爾的超強「空間跳躍」能力歸零。

比爾步過哈利波凸身邊，就當他是不存在的一樣。

哈利波凸心在狂喜：「太好了……我的異能回來了，我什麽也不是，我什麽也不是……」

雖然全身都在痛，但哈利波凸感覺重生，他向蒼天大叫一聲「屌你老母」！可能有很多人聽見，但這句「屌你老母」也是不存在的一樣。

然後他邁開大步，大模斯樣的步入狄士尼樂園入口，沿途再沒有人理會他，因為它是不存在的。

讀者可能會問：『現在的哈利波凸是不是隱了形？』

三島悠亞答：『並沒有，他並沒有隱形，每個人都可以看見他，可以聽見他的聲音，但是就沒有人會理會他。』

讀者問：『這是有可能的嗎？明明看見怎可能不理會呢？』

三島悠亞答：『這些事情每天都會發生，我們每天看見很多東西，很多人和事，但是也沒有理會過，對嗎？』

不錯，真正的消失，不一定是不存在，存在的東西，也可以消失的。哈利波凸的「Anonymous」，大概就是這種情況便是。

Ok

Part 585

△△△

這一天很漫長，漫長得好恐怖，現在還差六分鐘才到正午12點，12點是香港股市的休市時間，目前香港恒生指數是42,965點，創下香港股票歷史高位，也打破了過位一切的數據，城中所有財演和股票分析專家，全部宣佈即日收皮。

全世界的資金差不多在一個上午湧入香港股票市場進行瘋狂炒賣活動，除了重磅藍籌股票被不斷掃貨，就連那些二三線的老千股仙股，也作出大幅反彈，有一些垃圾仙股，甚至在一小時內炒高百倍以上，最保守估計，這個「大奇蹟日」的上午，已經在香港製造了超過十萬個一朝暴富的千萬富翁，同樣，亦有十多人在國金頂樓跳樓身亡，當然都是淡友。

除了香港股市，整個亞太區的股市也在不斷上昇，完全進入非理性狀態，不少國家的金融監管機構及政府，紛紛發出警告，要求股民及各大銀行、基金及投資機構保持理性，不要盲目掃貨。

但這些警告都是多Q餘的，有理性的人也不會炒股票，會炒股票的人都希望市場不理性，理性代表秩序；非理性代表混亂。股票需要混亂比秩序多，巨大波幅要在非理性的狀態下才會出現，否則保持所謂理性秩序，到頭來代表一潭死水。

一直坐在機械人成龍面前的卡羅，小心翼翼注視著市場的動向，卡羅和他的猶太人盟友仍然未有大規模出手干預股市，現在市場的運作純屬民間的natural force推動。

千萬不要輕視股民的力量，世界上沒有股民和水魚存在，也就沒有股票存在，兩者是共生的，兩者是互相依存的狀態。

敵不動，我不動，阿朵嘉也沒有出手，真正的頂尖金融決戰，大概會在下午發生。

上帝蔡明軒正和美亞在一旁，學習股票運作原理。

鳩國的承繼人吉仔在卡羅身邊，不時偷看著美亞，畢竟他都是因為沉船而加入《麥樂雞》的。

卡羅説：「你嫉妒嗎？吉仔。」

吉仔説：「我才沒有，我沒辦法和上帝比較……」

「不錯，有自知之明的年青人都是可愛的，愛情是很奇妙的東西噢……」

「首領你這樣說，難道你也有愛情的經驗嗎？」

卡羅慢慢轉頭，望向吉仔，然後用非常認真的語氣說：「你在侮辱我嗎？」

吉仔説：「我沒有，但……但我說話很直，以卡羅首領你這副甩頭甩骨的相頭，很難相信你也會懂得愛情？」

的而且確，吉仔沒有説錯，眼前的卡羅的確是甩皮甩骨。肥、醜、禿頭、臭、大叔feel，如果沒有水，是沒有可能溝到女。

Part 586

的而且確，吉仔沒有説錯，眼前的卡羅的確是甩皮甩骨。肥、醜、禿頭、臭、大叔feel，如果沒有水，是沒有可能溝到女。

卡羅沒有發怒，反而很認真地說：「的而且確，人貴自知，現在的我的確是甩皮甩骨，但從前……」

「從前……？」吉仔心道：「從前你曉飛也沒有用噢……」

雖然卡羅是吉仔的首領，但吉仔和一般香港年青人一樣，是看不起這些年過五十五、滿口自以為是的中年人。這些中年人通通消失和移民就最好，因為只有他們走了或死掉，年青人才有機會上位的。而那些老練的中年人老狐狸，當然亦一早知道年青人在想什麼，所以在年青人想把他們delete之前，他們就會想辦法把年青delete，這叫做世代之爭，在任何一個社會不斷發生的情況。

吉仔説：「從前的你是怎樣的？」

在機械人成龍旁邊的卡羅站起來，對成龍説：「成龍，把我30年前的相片show給他看看。」

「知道，主人。」

Bee一聲，機械人成龍胸口的熒光幕出現一張照片，照片內是個異常英俊的男人，有點似湯告魯斯的東方版，總之讓人一看上去，只會聯想到相片中的男人是從事三種職業：第一先模特兒、第二是明星、第三是倚靠妓女維生的姑爺仔。

吉仔張大了口，問：「什麼？這是三十年前的你？」

卡羅説：「嚴格來說是三十五年前的我，看見了麼？我當時是非常英俊瀟灑的。」

吉仔看看相片，又看看現在甩皮甩骨的卡羅，兩者比較之下，根本令人難以置信是同一個人，在這三十五年裡，應該發生了很多事情。

時間的確令人改變，無論在外表上還是政治立場上。

吉仔説：「你是不是用了別人的照片來騙我？」

Part 587

卡羅説：「吉仔，大概是沒有這個需要的。我只是想向你證明，我是知道愛情究竟是什麼東西，年輕時代的我，對愛情實在太有經驗。」

吉仔也不想和他爭拗下去，否則一定沒完沒了，於是就問：「那麽，愛情究竟是什麼東西呢？首領。」

卡羅低首説：「愛情沒辦法被定義，那實在是一件因人而異的事情，不過我可以告訴你一些東西，吉仔，你今年年紀多大？」

「二十歲。」

「你感覺到愛情是存在的嗎？我指的是你對美亞的感覺。」

「當然感覺到存在的，我就是為了她，才投靠《麥樂雞》的，難道這個還不足以證明嗎？」

「當然足夠，但是當你四十歲的時候，過了二十年，如果這份感覺仍然存在，大概那便是真正的『愛情』了，我所說的東西就是這些。」

吉仔覺得卡羅這句說話很廢，廢得廢無可再廢，就好像一個上岸的廢老和年青人說「我所擁有的成就是靠自己的努力和智慧打拼得來」一樣地廢和空洞無物。

於是，吉仔和卡羅關於愛情的討論就到此為止，沒有任何結論達至，吉仔沒有認同卡羅的説法，畢竟吉仔只有二十歲。要一個二十歲的人瞭解真正的愛情是什，實在有點為難。

機械人成龍突然說：「股市休市了，廚房已經預備了豐富的午餐，大家請移玉步去客廳進食。」

卡羅説：「吉仔，先去吃飯吧！今天下午是很重要的。」

吉仔説：「嗯。」

機械人成龍突然又説：「安全屋的B4入口，有人要求進入安全屋。」

胸口上的熒光幕出現了安全屋B4入口的影像，是雙刀火雞小紅媽咪和《麥樂雞》狄士尼分部首領馬小姐。（這個已經是沒有Winnie存在的世界）

兩個早前被阿朵嘉控制了意識的女人。

卡羅毫無戒心説：「看來她們已經完成任務，安全回來集合點，開門吧。」

成龍説：「明白。」

Part 588

機械人胸口熒光幕上看見小紅媽咪和馬小姐進入安全屋內。

高飛説：「她們回來了，就表示任務已經成功，我們很快便可以離開狄士尼樂園，離開敵人的重重包圍。」

卡羅低首沉思，好像在思索一些好嚴重的問題。（難道他知道了小紅媽咪和馬小姐都被阿朵嘉控制了嗎？）

高飛説：「首領，不是有什麼問題吧？」

卡羅説：「問題很嚴重，我一直在想，究竟一會兒的午餐是吃什麼呢？這個下午可能是人類金融歷史上最重要的一個下午，如果午餐吃得不好的話，會是有很大影響的……」

高飛説：「不會這樣嚴重吧？只要飽肚就可以了。」

卡羅説：「高飛，你錯了！吃飯是非常重要的事情，吃飽維持生命只是第一個層次……而吃飯和炒股票一樣，是有六個層次的，分別是……」

高飛明白只要卡羅一開始，就會沒完沒了，可能連午飯也沒有得吃，於是他立刻阻止卡羅，説：「明白了，請不要再說，大家還是去客廳吃飯吧！」

這時候蔡明軒和美亞也步過來，美亞説：「食午飯時間嗎？我們也很肚餓了。」

卡羅望向上帝和他腋下夾著的notebook，問：「上帝，你是不是已經學懂了股票？」

剛才蔡明軒曾經答應卡羅用大概半小時去研究股票，他本來的股票買賣一竅不通的，現在半小時過去了，答案又是什麼？蔡明軒以堅定的語氣回答卡羅的質詢：

「我基本學懂了。」

這個答案實在太驚天動地，多少人用了一生的時間也不懂股票為何物，正所謂一入股壇深似海，多少以為自己「懂股票」的人，到頭來損手爛腳輸身家家破人亡，但出自世上智力最強的上帝口裡，這句說話實在太驚人。

卡羅點一點頭，眼裡發出勝利的光芒。

「吼……！」又突然有人大叫一聲。

吉仔嚇得彈起，大叫：「又發生什麼事？」

Part 589

原來大叫的人是一直在運中国內家內功療傷的劉老太，只見她站起來，口中吐納一下長氣，全身關節叻叻作響，就像是武俠小說所描述的武俠人物一樣，又像是荷里活B級電影裏從墳場泥土裏爬出來的老女人喪屍。

卡羅説：「恭喜！恭喜劉老太療傷成功！」

劉老太扭扭頭頸，神采飛揚地説：「也不是太成功，只是傷勢痊癒了七八成左右，這副老骨頭還可以戰鬥下去，保護首領你和上帝的安全。」

卡羅説：「你一直是我最信任的人。」

機械人成龍説：「請問大家處理完瑣事沒有了？可以去客廳進餐了嗎？我的同伴已經把午餐預備好了……」

吉仔説：「你的同伴？」

成龍説：「朋友，你不會這樣天真？你以為這所安全屋裡只有我一個機械人嗎？」

吉仔説：「所以你的同伴都是機械人嗎？」

成龍説：「請問機械人又有什麼問題呢？你是種族歧視嗎？你知道種族歧視是非常嚴重的東西嗎？」

劉老太步至，説：「誰人敢在開飯前多說一句廢話，我立刻送她一記手刀！我現在很肚餓！」

的確是廢話太多了！（作者三島悠亞你聽見嗎？）

△△△

由於劉老太的宣言實在具有極大恐嚇性，所以一行人都沒有人說半句話，就進入了客廳之中，客聽裡傳來一陣濃香撲鼻，所有人面上都露出了滿足的表情。

食、色、性也。食，畢竟非常重要。

客廳裏有一張大長檯，長檯上放了很多食品，有中式的、西式的、日式的、韓式的……總之包羅萬有，簡直是一場琳琅滿目、色香味俱全的世界美食博覽會。

吉仔説：「哇……好厲害啊！」

卡羅蹺手胸前，説：「這就是金錢的力量，一切都是來自於錢，沒有錢，沒有股票，也就沒有眼前的食物，吉仔，你明白嗎？」

吉仔也很肚餓，他沒有理會卡羅便去吃午餐了。

Part 590

吉仔也很肚餓，他沒有理會卡羅便去吃午餐了。

本來吉仔只打算吃點東西，飽肚就算，但當他把一件壽司放入口裡時，壽司上的牛肉香自動在口腔裡旋即融化了，速度之快出乎任何人舌頭味蕾的感覺之外！

「這……這是……什麼感覺？難道……難道……」吉仔心道，雖然貴為鳩國的繼承者，但他從來沒吃過這麼好吃的東西！

機械人成龍行過來説：「吉仔同志，你猜得一點也沒有錯，你所吃的就是傳說中的等級六和牛！」

吉仔大吃一驚，說：「傳說中的……和牛極品等級六……Level 6？是真的存在嗎？」和牛的級數分為五等，最高級的便是等級五，但在民間傳說中，世上是存在著等級六和牛，非常罕見極之珍貴，價值媲美黃金。

成龍説：「當然存在，你現在吃的便是，請不要濫用反詰句式，好嗎？」

但成龍自己都在濫用反詰句式，五十步笑五十步。

吉仔説：「但……但……是為什麼？會有這樣的可怕口感……等級六的和牛究竟從哪裏來？可以告訴我嗎？」

成龍説：「等級六和牛的秘密，其實是來自當年福島核電廠意外被輻射感染的牧場和牛，因為在特定距離的幾個牧場，恰到好處的輕微輻射量改變了牧場上某些和牛肌肉的基因構造，產生了一種脂肪與肌肉組織的完美比例，那是牛隻肌肉自然生長所不能達到的黃金比例，因此才出現等級六和牛，隨後福島一帶輻射散去，等級六和牛數目更是大減，因此彌足珍貴。」

吉仔説：「那麽……牛肉中有輻射？」

成龍説：「牛肉裏的輻射量不會對人體構成任何影響，這才是等級六和牛的最大特色噢！」

「啊……？」

當吉仔驚魂未定的時候，另一邊又傳來劉老太的驚叫聲。吉仔回頭，看見劉老太的機械臂拿著一個酒杯，杯中有紅色液體，如無意外，應該是葡萄酒！

Part 591

劉老太驚呼：「我的天……這究竟是什麼的紅酒，為什麼會這樣好飲？為什麼會這樣醇厚？我的天……」

機械人成龍又擔當著美酒佳餚導遊的角色，説：「劉老太，你有沒有聽過在1938年的夏天，法國中部出現了連續60天的高溫，那兩個月時間大部份的葡萄莊園裡的葡萄都枯死了，只有少數仍然生長，因此生存下來的強韌葡萄，顯然帶有巨大的生命力和生命能量，因此被稱呼為『女中豪傑』...

這一批『女中豪傑』後來釀成了總數只有2500箱，每箱12枝的『女中豪傑』極品紅酒。

你可能會想，數量當然也是不少啊？又有什麼珍貴的地方？

不過後來納粹德軍入侵法國，大部份『女中豪傑』都被轟炸機炸掉，剩下的最後三箱卻被法奸送給步入巴黎鐵塔下的希特拉品嚐，希特拉和他的納粹高層在當夜祝捷大會上飲掉兩箱『女中豪傑』，剩下的最後一箱希特拉送給了他的第一號宣傳大師弋培爾博士...

弋培爾把紅酒帶返拍林珍藏，後來1945年紅軍攻入柏林，弋培爾吞槍自殺身亡，於是剩下的最後一箱『女中豪傑』從此不知所蹤……」

劉老太結結巴巴地説：「我現在喝的便是『女中豪傑』？」

成龍說：「寶劍贈烈士，才子配佳人，『女中豪傑』當然要由真正的女中豪傑才能匹配享用，希望你會滿意我為你的安排。」

其實故事發展到了這裡，寫下了這麼多的文字，無非就是想告訴你卡羅所經營的《麥樂雞》組織是一個非常富裕的組織，衹是區區一頓行政午餐，更這樣考究。

Part 592

不過無論如何財雄勢大，也不應該浪費，就是真的。

眾人開始用餐，這個漫長的一天，終於過了一半，之後的下午會發生什麼事，也是沒有人可以知道，但有一點幾乎可以肯定，這個下午將會是人類整個歷史上最重要的一個下午——上一次如此重要，大概就是那個叫耶穌的男人，在耶路撒冷荒野被釘在十字架上的那個下午。

一面進食的吉仔，行到了卡羅身邊，卡羅正吃著最高級的黑海魚子醬配英國皇室專用的鬆化梳打餅。

吉仔説：「首領，其實我很想問你，你和女王阿朵嘉的金融戰爭到底是如何分勝負的？是要在金融戰爭裏賺錢嗎？」

「賺錢？」卡羅笑了一笑，説：「這個上午，我早已經賺夠了！」

「What？賺夠了？」

卡羅説：「昨日香港發生恐怖襲擊（女人街事件），全人類看淡市況，所以我一早在亞太區不同的市場做了大量期指合約和牛證，今早恒生指數一口氣衝上40000點，我早已經平倉獲利了。」

吉你説：「獲利，多少？」

卡羅豎起三隻手指，説：「你猜猜？」

「三十億？」

卡羅搖一搖頭，説：「是3000億！」

再補充多一句：「我是用美元作為結算單位，並非港幣。」

吉仔手裡一隻雞髀掉了在地上，3000億港元即是24000億港紙，那是建立一個國家和毀滅一個國家所需要的資金吧？

卡羅説：「所以經過今天早上，《麥樂雞》未來二十年的營運資金己經ok了，當然我是假設《麥樂雞》仍需要運作二十年的話……錢的確是萬能，人間的真理是，你要賺錢，賺最多的錢，到最後必須玩股票炒股票，是你玩股票，不是股票玩你；是你炒股，票不是股票炒起你，所以世事雖然變化無常，萬變不離其宗，一切皆是股。」

吉仔毫無疑問感覺學到嘢，如果單從股票而言，卡羅一定是大師級，而吉仔大概只是某個男人睪凡內千億條精蟲的其中一小條。

美亞歡呼：「你們回來了！」

原來這時候小紅媽咪和馬小姐也進入了客廳，一輪寒暄後，馬小姐行到卡羅面前，向他報告。

Part 593

馬小姐説：「首領，我們已經順利完成任務。」

卡羅説：「中間有沒有特別的事情發生？」

「完全沒有，我們非常好運，一路下來甚至沒有遇上半個敵人……」馬小姐沒有說謊，她根本忘記遇上過女王阿朵嘉和夏蛙，更不知道自己的意識已經不能夠自主，在她的記憶裡，一切進行得非常順利。

事實上就算世上沒有女王阿朵嘉，很多人類都以為能夠自我主宰意識，殊不知道他們的意識早已經被他人（或統治階層）主宰。舉一個例子，例如大部份人如果沒有工返、沒有學上，就會感到非常不安，也不懂去找別的東西代替返工上學，去消除這種不安感，總希望回復正常秩序裡，依從程序一二三四五六七……生存，為什麼呢？為什麼只希望生命只有單一向度狀態——

出生。

上學。

畢業。

工作。

戀愛。

買樓。

結婚。

生仔。

退休。

死亡。

能解答這個問題的人是聰明人，世界上聰明人並不特別多，香港更加少。

至於在馬小姐口中那個「任務」是什麼，我們容後再談吧。反正這套小說中有很多問題仍沒有完滿的解答。

小紅媽咪早就狼吞虎嚥地吃著人間美食，差點不能夠相信世界上有如此精美和好吃的行政午餐，對於一個在旺角女人街鹹濕卡拉OK做媽咪的女人來說，有些事情總是她不能高攀得到。

為了表達滿足感，她只有用最簡單的方法大叫一聲：

「好撚好撚好撚好食呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀吖吖吖吖吖吖！」

卡羅對這種不優雅的表達情緒方式，搖一搖頭。

人類始終有階級的分野。

叮！叮！

卡羅敲敲酒杯，全場肅靜。

卡羅以非常認真的説：「大家放下食物，拿起酒杯，我們為今天在狄士尼樂園中可能已經死去或仍沒有回來的《麥樂雞》同志飲一杯，以示敬意。」

戰死的有狼人晶子，未回來的有佳佳兒，本來還有一個winnie Xi，但在這條Reset過的時間線上，她是個不存在的人物。

蔡明軒知道，卡羅呢？

他只是眨了一下眼，並沒有明確承認真相。

「我們乾一杯。」

卡羅把杯中物一飲而盡。

Part 594

「飲杯。」大家都飲了一杯酒，以紀念為全體人類自由而戰死去的烈士。

自由真是這麼重要嗎？在我們相信擁有自由的世界裡，我們真正擁有的自由，究竟又有多少？

飲酒過後，大家繼續豐富的午餐。

機械人成龍和它的團隊所炮製的食物實在太美味，加上美酒，大家都在暫時逃避戰爭，就如第一次世界大戰期間，在殘酷碎肉机戰壕裏的敵對軍人，於聖誕節期間停火，雙方從戰壕中行出來，互相飲酒慶祝的光景一樣。

接下來要發生什麼事情，任何人都不會知道，就算是上帝也不能夠，上帝只負責創造，並不專職安排細節。

蔡明軒剛剛學懂了所有股票操作原理，是「所有」，但他沒有放在心頭，反正都是一些很簡單的數學和邏輯推理問題，股票雖然奇妙，但大多數情形下仍然可以用數學模型去解釋，而且在股票中摻雜了太多人性成分，而人性都是可以預測和編程的事物，蔡明軒過去的工作，就是把人類的整個意識作統合和編碼，從而產生秩序、定律和模型。

反而令他思索的事情，是「時間」，是一個沒有了Winnie Xi的全新時間線，到底是如何形成？或透過一個什麼機制形成和出現？

他的腦細胞不斷在運動，世界上並沒有上帝不能解答的問題，否則他就不配被稱呼為上帝。

快樂的時光，總過得特別快，時間到了中午一時。

最後，上帝蔡明軒在一張餐桌上吃了一個非常美味的芒果布甸，然後他發現餐桌包括他自己在內一共有三個人，本來只有他和美亞。

突如其來出現的第三個人是一個女人，應該是一個女人，至少不是一個少女，不過……

美亞已經是一個100%美少女，但相比起眼前的這個驚世絕美女人，卻有一大段距離，蔡明軒不認識這個突然出現的女人，他發呆地望著她。

美亞也好像對這個女人的出現完全沒有任何感覺，一直在吃著牛奶味的泡芙。

絕美女人看著蔡明軒，然後露出一個世上最甜美的笑容，和一排宛如星光的美白牙齒，説：

「上帝你好，我叫阿朵嘉，你應該認識我的。」

Part 595

△△△

美國政府異能人大軍在狄士尼樂園全面撤出之際，哈利波凸重拾了他的「Anonymous」能力，重新進入狄士尼。

狄士尼樂園是一個美麗的地方，哈利波凸常常一個夢想，就是希望能夠和自己最愛的人一同來到狄士尼，兩人一同乘坐在過山車的第一格，依哇鬼叫一番。但可惜，這個夢想從來沒有實現過，他最愛的人是美亞，一生一世也不會改變，每次想起她，哈利波凸總是能夠勃起來，那其實已經不是性欲的問題，而是變成一種本性。

如果去愛一個人，愛到變成自己的本性一部份，那應該已經不是愛情，而是一個存在和形而上學的問題。

哈利波凸在一隻米奇老鼠的銅像旁邊現在想起美亞，但卻沒有勃起來，因為他的傷勢很重，早上被比爾毒打了一段長時間，身體上應有骨折和內臟輕微破裂的情況，但是哈利波凸一點都沒有怪責比爾，因為他知道比爾就是美亞的哥哥，這叫愛屋及烏。

哈利波凸也不知道進來狄士尼樂園做什麼，他想支援同伴，又不知道可以怎樣做，身為香港《麥樂雞》的成員，他知道組織在狄士尼樂園地底下有一個巨大的安全屋，首領卡羅和美亞，大概都在那裡吧？但好可惜，哈利波凸並不知道安全屋在那裡？

他就是一個這樣失敗的少年，有時候他也不想。但他明白這也是正常的事情，如果自己條件好一點，美亞一早就會愛上自己吧？

行一段時間，他進了廁所小便，小便有血，而且排出小便的時候龜頭也很痛，情況不妙。

他洗手的時候，背後的廁所門突然砰一聲打開！有一件龐然大物衝了出來！哈利波凸吃了一驚，竟然是一個他曾經見過的人：

南亞人巴黑星！

Part 596

哈利波凸立刻彈開，發出一下驚呼。

巴黑星倒在厠所地面上，表情非常痛苦！而且更觸目驚心的是，他的胸口和肚子高高膨脹起來，已經超越了懷了三胞胎大肚婆的程度，如果用更適合的比喻，巴黑星就像吞了十個足球落肚，而且足球的尺碼是最大的成人五號波！

巴黑星極度痛苦地呻吟：「啊……啊……救救我……你……你……你可以幫……幫我嗎？喔……好X痛呀……啊……」

哈利波凸指著自己鼻頭，説：「我？我救你？」

巴黑星極度痛苦地説：「除……除……了你之外……厠所裡還有第二個人嗎？救……救……救我……我……丫……丫……丫……」

巴黑星根本站不起來，他的胸腹就像一個超巨大的癌細胞腫瘤，把他整個人拖在地上，遠遠望去，根本沒有了人類的形狀，變成了一個沒法名狀的肉團……

修正！不是十個足球，而是二十三個！

哈利波凸只想離開厠所，第一，巴黑星是敵人，自己沒有理由幫他；第二他的情況如此嚴重？自己亦根本沒有能力幫他……人要有自知之明和量力而為，不可以過份高估自己的能力，否則便會錯判形勢！

見哈利波凸掉頭想走，巴黑星急得大叫：「不……不！不要啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

哈利波凸嚇了一跳，自己的行蹤不可暴露，慌忙回頭說：「不！不！求求你不要叫！」

忽然哈利波凸想起了一件事：『這個南亞人為甚麼會看見自己呢？自己不是應該不存在的嗎？』

不去想了！還是解決眼前的問題要緊！和政治一樣，世界上有很多蠢人以為政治本身是為了建立和實踐某些偉大的夢想而存在——例如建立一個絕對自由民主的社會，又例如建造一個再無階級之分的烏托邦——但是他們通通都錯了，政治只為瞭解決眼前當下的問題而存在，就和每一個平凡人的人生一樣，我們活著就是為了解決當前問題和當下的生活，那些什麼夢想和偉大的遠景，通通衹不過是安慰自己每日營營役役的鎮痛劑。

差啲唔記得咗佢

Part 597

哈利波凸跪了在巴黑星面前，説：「朋友（印度聲），你要我怎樣幫你？」

巴黑星痛苦地説：「屌你老母……朋乜野友？……我雖……然是……南亞裔……但我也……是個堂堂正……正的、土生土長的……香港人……我身份證上有三粒星的……你們……為什麼……要歧視我們……？」

剛才哈利波凸口中所說印度聲「朋友」兩個字的確是Racism。

哈利波凸説：「對不起對不起……朋友（正常聲）……你要我做什麼？」

「解……開……我……的衫……」

哈利波凸解開巴黑星身上所穿那件差不多漲爆了的恤衫，就看見很恐怖的景象：在他極度膨脹的胸口上有一個「狗頭」，但因為肌肉膨脹關係，整個「狗頭」已經被扯得完全不像一個「狗頭」的形狀，就上世紀90年代一套由卻羅素主演電影「怪形」（The Thing）一樣那種難以用文字描述的生物形相。

「哇！」看見狗頭的哈利波凸嚇得大叫鬆手。

巴黑星説：「你老母……你哇什麽？牠……牠是和我同體雙生……的同伴……牠叫『寄生狗頭』……」

在「寄生狗頭」之內，有一個與世隔絕的異度空間，哈利波凸當然不知道，巴黑星當然也不打算告訴他。

「是的，真是不錯的名字……」突然，哈利波凸聽到了在「寄生狗頭」裡傳來一些細微的聲音，好像是人聲，好像有很多人在裡面。

巴黑星痛苦地説：「水……給牠一點水……你老母，……好口渴……」

「是你口渴？還是你胸口上的狗頭口渴？還是我老母口渴？」

「你聾的麼？是祂……不……不是我……」

哈利波凸旋即站起來，跑到厠所洗手的水龍頭前，打開水龍頭，用雙手掬了一些水，又跑回巴黑星旁邊，但手上的水已經漏走了。

巴黑星痛苦地説：「你老……母你是……不是……低能的……？」

「低能？」哈利波凸想起來，他這一生人也是經常被他人用這個形容詞形容的。

好喜歡常公子同歐陽鉅既文
支持

Part 598

巴黑星痛苦地説：「水……想辦法給牠……一點水……你老母……你老母聰明一點可以嗎？……？」

哈利波凸真想問他：「你究竟是想我聰明一點？還是想我的老母聰明一點呢？」不過最後沒有問......

巴黑星痛苦地大叫：「水呀！快拿水來！快呀！」

「是！是！」

哈利波凸突然又看見巴黑星的胸腹又脹大了三分一，不禁問：「請問在你肚子裡的……究竟是什麼東西……你可以告訴我嗎？」他好奇地想知道。

巴黑星痛苦地說：「我也不知道……如果我知道的話……就不會弄成……現在……這個……樣子……」

事實上在巴黑星肚子裡，有一個異度空間，異度空間內有一個不斷長大膨脹的「孩子」，那個孩子不是普通的孩子，而是一個不應該在這個世界上出現的「存在物」，由於他本來不屬於這個世界，故此也無法用這個世界的標準和理性去解構他的一切。

正如你不會叫一個在深水埗賣魚的魚販去寫一篇哈佛大學的物理學博士論文一樣，並不是說賣魚人不能做到，而是兩者根本是完全兩個不同範疇的事情。

在異度空間裏那個膨脹的孩子，已經成長到了800公尺（m）高。現時全球最高的建築物是杜拜的哈利法塔，高828米，有160層。孩子的高度，已經遠遠超過了在日本特攝片集中，鹹蛋超人打的那些醜陋怪獸的高度……

哈利波凸再走向洗水盤，發現盤下有一條膠水喉，於是他立刻把膠水喉駁上水龍頭，並説：「有水來了！」

灑……………………！哈利波凸把水大力射向巴黑星。

△△△

對於女王阿朵嘉在此時此刻出現在自己面前，蔡明軒真的有點不知所措，於是他手一鬆，把本來吃著芒果布甸的那只925純銀茶羮掉在桌面上，發出叮一聲！

坐在她身旁的美亞說：「傻蛋上帝，你做什麼？」

蔡明軒望向美亞，如顯然看不見阿朵嘉，亦聽不到阿朵嘉的聲音，蔡明軒再看看四周圍，其他的人都在進食豐富的行政自助午餐，全然不知道世界上最可怕的女人已經來到這裡，和他們共處一室。

Part 599

阿朵嘉把手指放在朱唇旁邊，微笑說：「上帝啊，其他人都看不見我，也不會聽到我的聲音，只有你可以……如果你不想引起恐慌的話，你要保持鎮定。」然後阿朵嘉的目光望向蔡明軒身邊的美亞。

再説：「你這個美麗的小小女朋友，如果我現在要她自殺，或者要她用手中的叉把自己的眼球挑出來，都是輕而易舉的事情噢。」

蔡明軒嚇得輕輕頷首。

女王阿朵嘉擁有操縱他人意識的能力，能力其實是天下無敵，無人可敵。

美亞奇怪地説：「上帝，你做什麼？」

蔡明軒説：「沒有什麼，祇不過芒果布丁太好吃……」

蔡明軒再望向客廳內的其他人，果然沒有人發現阿朵嘉的存在，《麥樂雞》卡羅正和吉仔、高飛高談闊論奢華飲食之道；早前回來的李小姐和小紅媽咪則在狼吞虎嚥，看來非常肚餓；天下第一高手劉老太似乎吃飽了，在旁小睡休息。

「啊……」原來還有一個陌生人，她正在酒櫃旁邊挑選紅酒，也是一個絕色美人，蔡明軒當然不知道她就是女王阿朵嘉的sex partner夏蛙Summer Frog夏蛙，她也在女王的庇護下，何沒有人知道她的存在。

夏蛙好整以暇的把一支紅酒拿到阿朵嘉面前，問：「女王，這支酒可以嗎？」

阿朵嘉笑一笑，説：「隨便吧，今天也不是來喝酒的，如果你不介意的話，可否拿一點沙律給我。」

「遵命。」於是夏蛙就走過去沙律吧拿沙律。

蔡明軒實在不知道應該怎樣應付當前的情況，只有呆呆地看著阿朵嘉，像一個可憐的孩子般，等待女王的發落。

阿朵嘉説：「上帝啊，你的照片和影像我已經看過千萬次，但總想不到，看見真人的時候，還要可愛100倍。」

蔡明軒沒有任何反應，也不知道要作出什麼反應。

阿朵嘉伸手撫摸蔡明軒的面龐，蔡明軒感覺女王的手很滑，比一切他皮膚曾經感覺過的東西都要滑，但女王卻說：

「你的面很滑。」究竟是蔡明軒的臉很滑？還是女王的手更滑？這明顯是一個相對論的問題，需要愛因斯坦翻生才可以得到正確的解答。

Part 600

阿朵嘉説：「你知道我最討厭是什麼人嗎？唔……你不想說話，可以點頭或搖頭表示答案。」

蔡明軒搖一搖頭。

美亞好奇地問：「為什麼搖頭？有什麼不滿意？」

蔡明軒説：「沒什麼……不要大驚小怪……好嗎？」

美亞又問：「你為什麼一頭汗？是冷氣不夠嗎？還是有什麼問題？」

蔡明軒説：「真的沒有……是完全的沒有問題……」

「那就好了。」美亞説。

阿朵嘉再説：「我最討厭的，就是那些詐傻扮懵的人，在這個客廳裏其實除了你之外，還有你的一個同伴知道我和夏娃來了，因爲我的意識操控異能，是從來沒法控制這個人的意識的。」

蔡明軒把目光投向不遠處的卡羅，除了他以外，還有誰可以？

卡羅也轉頭，問：「上帝，是不是有什麼問題要找我？」

「…… ……」蔡明軒沒有任何反應，也不知道要作出什麼反應。

接著卡羅拿著酒杯走過來，對美亞説：「美亞小姐，你可否讓個位給我？我有些事情想和上帝密斟。」

「密斟？」美亞好奇問，但也站了起來，不情愿地步開。

於是卡羅坐了在蔡明軒身旁，然後在他耳邊說：「我是看見女王的，不過大家保持鎮定，不要驚，卡羅在大廳。」卡羅果然知道女王阿朵嘉和夏娃已經入侵腹地。

阿朵嘉笑一笑，千嬌百媚地説：「卡羅，你真是一個討厭的傢伙……」

卡羅壓低聲音説：「女王大人能夠光臨這裡和我共進午餐，看來李小姐和小紅媽咪早就在女王的掌握之下。」旁邊的人看起來，卡羅正和上帝對話，因為他們都看不見阿朵嘉。

阿朵嘉笑説：「為什麼要明知故問呢？浪費大家時間？是了……卡羅，你看來非常清醒……再沒有被我的聲音折磨啊？」

那把在卡羅腦海中重複不斷出現、一直將他折磨至生不如死的聲音，是：

『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』
『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』『放棄吧！卡羅！』
....................................................

以1.5秒一次的頻率在卡羅腦中不斷縈，前前後後至今，已經loop了大五億次以上。

Part 601

卡羅嘆了一口氣，説：「我現在非常清醒，因為今天是你和我的終戰日子，我不得不聚精匯神……」

阿朵嘉説：「但你這樣做，無疑在燃燒生命，你用盡了所有的力量壓抑我的『聲音』干擾，你的大腦會被嚴重傷害........」

蔡明軒呆著，心裡想起一些「事情」（就是卡羅曾經告訴他，自己就是外星人朗拿度），但忽然，蔡明軒立刻想起——阿朵嘉可以隨便讀自己的心嗎？

卡羅搭著蔡明軒肩膞，笑説：「上帝不要怕，女王不會讀你的心，你可以放心思考任何事物，思想的自由，你和我都擁有。」

蔡明軒望望卡羅，再望望女王阿朵嘉，心中浮現起以下問題：

一、阿朵嘉究竟知不知道卡羅就是朗拿度？（這個問題的前設是卡羅並沒有說謊）

二、阿朵嘉為什麼不能讀自己的心和控制自己的思想？自己為什麼會免疫？

三、卡羅現在是不是在燃燒生命？他的大腦真的會有嚴重創傷？

四、阿朵嘉為什麼要出現在這裡？她究竟想做什麼？自己作為「人類意識縱控計劃」keyman的重要性蔡明軒一清二楚，難道阿朵嘉立刻要帶走他？

五、剛才卡羅好像知道自己在想什麼……難道阿朵嘉不能讀自己的心？卡羅卻可以？

阿朵嘉説：「思想的自由的確很重要……這一點我絕對承認。」

卡羅説：「聽見你這樣說，我真的無言以對，因為閣下便是那個唯一想將全人類70億人的『思想自由』全部消除的人。」

阿朵嘉説：「自由很重要，但世上存在著比思想自由更高的價值。」

蔡明軒不禁要問：「是什麼？」

阿朵嘉説：「我還以為上帝你是世界上最聰明的人類，原來你竟然連這個都不知道。人類最高的價值就是幸福。」

當說出「幸福」這個字時，阿朵嘉配合一個幸福的微笑，一個可以融化世上一切不幸的幸福微笑。

就連上帝也不禁心曠神怡。

Part 602

卡羅説：「我認同你的說法，人類生存的最高價值應該就是追求幸福，我們是為了幸福而存在，並非爲了受苦而存在，你同意嗎？上帝……」

「這個……」不知道為什麼，蔡明軒在這個時候忽然又想起了雪雪那個孤伶伶的人頭在地上滾動的影像……

『滾呀……滾呀……滾呀……滾呀……』

那絕對不是一個幸福的景象，是千刀萬剮的痛苦，是刻骨銘心的無覓，蔡明軒曾經在虛擬幻境用了另一個叫「王灝然」的柒頭身份，共花了15年時間選擇忘記她，但到頭來仍沒有忘記她，這是一個自身的選擇；沒有忘記並不是為了追求幸福，永誌不忘只為了令自己不斷受苦，從而使自己不能忘記。如果人生的存在真是要追求幸福的話，蔡明軒對雪雪的感覺是背道而馳。

看見蔡明軒的反應，阿朵嘉説：「原來上帝都是一個有情人……實在太好了。」

女王並沒有閱讀上帝的心，但上帝的表情和眼神卻出賣了他。

對於愛情和痛苦的關係，絕色女王並不陌生，她一生中最好的東西和最壞的東西都是由愛情而來，已給予她真正愛情那個人，叫——

阿剃勒。

其他的都不是，其他的衹是代替品和安慰劑；放在上帝的國度裏，美亞又是代替品和安慰劑嗎？

不知道。

上帝太聰明，聰明得不會回答這個問題，便任由它放在那裡就可以，存而不論。

卡羅目光投向女王，問：「我衹是想問，沒有自由意志在背後支撐的幸福是真正的幸福嗎？」

阿朵嘉托著香腮，微笑説：「我不想爭辯這個問題，是沒有答案的。正如過去100年，地球上的人類都愛爭論資本主義還是共產主義那個比較優越的問題？但最後都是沒有答案的，要看你站在哪一方面發言和思考？

人類總是有立場的，有立場便產生偏頗，因此所有的問題答案，都衹是觀點與角度的問題，我認為幸福不需要有自由意志backup，你卻認為幸福必須和自由掛鉤。

你和我的見解，完全是風馬牛不相及的事情，過去的日子，卡羅你不斷在反抗我，我便明白我永遠不能夠說服你……

儘管我是多麼希望你能夠站在我這一方，用我的角度去看事物和幸福的定義，但我知道永遠不能夠，否則我和你就是朋友而不是敵人。」

卡羅説：「對，我本來是想和你做朋友的。」

Part 603

卡羅説：「對，我本來是想和你做朋友的。」

阿朵嘉笑説：「我們本來就應該做朋友的，那麼整個世界的人類便會進入百分百幸福之境。」

這時候，另一個絕色美人夏蛙拿著兩杯紅酒和一客沙律，走過來放到阿朵嘉面前，然後在旁邊坐下。

「Thank You...」阿朵嘉吻在夏蛙唇上，夏蛙笑得腰肢也彎了。

「Lesbian？」

蔡明軒心裡説，他到現在才知道阿朵嘉是個les。

當夏蛙坐了下來後，這張小小桌子上一共坐了四個人，難免感覺有點擠...

在旁邊的人卻看見卡羅和上帝擠在一邊，看不見另一邊的夏蛙阿朵嘉，感覺有點奇怪，但誰也沒有深究。

一邊是兩個比世上超級名模還要漂亮十倍的絕色美人；而另一邊則是一個甩皮甩骨的禿頭中年男人和一個毫不起眼的古怪宅男，兩邊比較起來，情況非常詭異，但這四個人中的其中三個，卻有可能正掌握著整個世界的未來走向，或者說，自人類出現以來，世界上還沒有人的重要性比得上這三個。

夏蛙向蔡明軒拋了一個性感的媚眼，説：「上帝，你好……」

蔡明軒説：「是的……你好……」

卡羅説：「女王，現在你究竟想做什麼？」

阿朵嘉吃著沙律菜，説：「卡羅，你的疑心實在太重，我來這裡只是要見一見上帝，以及吃午餐，人總不能夠不吃午餐的，對嗎？」

卡羅説：「女王的意思是，你吃完了午餐就離開這裡嗎？如果是的話，我會相當感激。」

「桀桀……」

阿朵嘉突然笑起來，笑得很甜。

才説：「我想問，如果一會兒我離開這裡的時候想帶走上帝，你會否同意呢？」

這樣的美人用這麼美麗的聲音說出這樣的要求，相信世上大部份男人也不會抗拒，但......

卡羅卻對女王豎起了一隻......

中指。

「拿。」

世界上相信從沒有人能夠向阿朵嘉豎起他的中指，就連夏蛙也收起了笑容，知道事態可以發展得很嚴重。

果然，女王怒了。

好想知其實有冇巴打追緊？如果有，留個記認話我知……

多謝

有，但更新有點慢，已經唔記得咗之前大部份的劇情。

有

日日都追，但你後期變咗唔係休星期日 間唔中都休一日

追緊

Part 604

女王阿朵嘉發怒是一件非常可怕的事情，夏蛙當然清楚瞭解。

她還記得有一次，阿朵嘉在白宮裡和一群專家開會，商量關於對抗疫情的問題，當時美國有一隻致命病毒在德薩斯州不斷蔓延開來，十位頂尖醫學專家各有意見，爭論不休，終於會議進行了三小時，仍沒有任何結論達成，「議而不決」，最後阿朵嘉按捺不住，宣佈會議結束。

離開會議室時，阿朵嘉對身為她秘書的夏蛙這樣說：「你找一批新人代替這些專家在各所大學裡的位置吧！他們的思想很老化，而且喜歡辯論，對我國的教育事業有不利影響。」

我國當然是指美國，不是中國。

結果那天晚上這十個專家因為不同的理由死亡，包括危險駕駛把車直接撞山、跳崖自殺、過量運動引發心臟病、維修榨汁機觸電、甚至有人把家裡的半年抗癌藥一次過吃掉……死法千奇百怪，但全部死去——理由也相當簡單，女王早在會議期間把死亡指令植入了他們的意識中。

而現在，女王卻狂怒了，因為卡羅給了她一隻中指。

阿朵嘉怒説：「卡羅，你信不信我把這裡的人通通殺死？」

卡羅笑説：「如果你可以這樣做的話，你一早變做了！殺掉所有人，然後帶走上帝，應該是很容易的噢。」

卡羅無疑是進一步火上加油，火勢不夠猛烈噢。

Part 605

阿朵嘉閉上眼，低下頭，用盡一切意志力平息心中洶湧澎湃的怒火……有一個方法，就是把怒火轉移到其他人身上，瞬間在世界上的某幾個地方，有幾個完全沒有關係的人，被女王啟動死亡指令：

在洛杉磯有一個千億富豪突然從車廂跳出公路上，被另一輛大貨車輾斃成肉醬。

在維也納，一個正和女兒開生日會的生化科學家母親，突然從37樓的窗跳了出街，臨別前沒有say一句goodbye。

在貝魯特，有一個政客忽然大力跳起，屈身，然後用頭插在木地板上。

阿朵嘉呼了一口氣，成功轉移了，表情鬆起來，回復到最甜美的花容月貌。

女王阿朵嘉，無疑是世界上最可怕的人。

卡羅説：「女王，我們可以繼續了嗎？」

整個世界上，可以用這種態度和方法對侍女王的人，目前只有《麥樂雞》首領卡羅一個。

阿朵嘉説：「夏蛙，你代我發言吧。」

夏蛙恭敬地說：「明白。」

然後把目光投向卡羅，説：「女王想和閣下談一談今天下午將要發生的那一場戰爭。」

卡羅笑一笑，説：「當然最好。」

加把勁

控制距離無限？之前個讀心距離有限，定呢兩樣野分別係2個能力來？

Lm

Part 606

蔡明軒也很好奇，中午要發生的金融大戰，又如何分出勝負呢？凡事總有分出勝負的方法，例如踢波，能攻入對方龍門就得一分，分數高的取勝，分數相同叫和波，因此出現三種情況：

主客和。

但金融戰爭呢？理論上應該計算彼此金錢的數值，多者為勝？但本金呢？如果雙方的交戰的本金不對等，又如何判別勝負？而且所謂金融大戰牽涉到無數個股票交易和技術操作，雙方也牽涉不同的金融夥伴，計算的結果也會相當困難和歧義？何謂勝利？何謂失敗呢？

夏蛙説：「女王有一個提議，現在中午收市前香港的恒生指數是45365點，比早開市前的22000點上昇了接近一倍。金融戰爭的勝負方法很簡單，我們以開市的22000點為中位數，如果在四時收市一刻，22000點以上，就是《麥樂雞》勝出，22000以下，就是女王阿朵嘉一方勝出。」

卡羅想了一想，説：「這個真是非常好的條件，現在我有23000點的水位領先，女王為何如此厚待我呢？」

夏蛙説：「這23000點，某程度上亦抵銷了大家本金上的差額距離，女王只想製造一個公平的環境進行對戰，希望卡羅先生你明白。」

卡羅説：「女王的濃情厚意，我怎能夠不接受呢？大家deal吧！」

夏蛙説：「Ok！deal！」

Part 607

卡羅繼續説：「勝負定了，不如談談如何派彩？過程是不重要的，結果才是重要吧……」

蔡明軒斜視卡羅，感覺他實在太正常，昨天初見的時候，它簡直由一個甩皮甩的顛佬變成一個甩皮甩骨的智者，雖然仍然甩頭甩骨。

夏蛙説：「如果是我們一方落敗，女王願意退隱，再不干涉世界政治，控制全人類意識的計畫即時終結。」

卡羅大力拍手，大叫：「好！」

客廳所有的人視線都望向他，卡羅説：「食物實在太好吃了！我忍不住拍手！」

機械人成龍在遠方搭訕：「多謝首領讚賞。」阿朵嘉異能最恐怖的地方是，就連機械人的AI也看不見她的存在。

蔡明軒心中狂跳，阿朵嘉是豪賭了，她的賭注亦反映了她的信心和勝算，這是一個數學問題。

夏蛙繼續說：「如果你輸了的話，你要做以下三件事：第一把上帝交給女王處置，不能回收；第二你要被女王囚禁，囚禁年期沒有上限；第三在你要說出朗拿度的下落。」

朗拿度？那個外星人朗拿度？卡羅就曾經向蔡明軒表示過，他自己就是朗拿度？

朗拿度是女王阿朵嘉心裏的一條大刺，一天不拔走，女王沒法得到永恆的平靜。

聽罷條件後，卡羅低頭尋思，左手手指做出算命佬那種計算八字的手勢。

夏蛙説：「你考慮成怎樣？」

卡羅説：「條件二和條件三沒有問題，但條件一牽涉到上帝啊……」他轉頭望向蔡明軒，甩皮甩骨的他非常認真地問：

「上帝你相信我嗎？」

蔡明軒説：「呃……就……就這樣吧……」

卡羅説：「上帝答應了就完全沒有問題，就這樣吧！」

一句「就這樣吧」，卡羅和阿朵嘉就把整個地球上七十多億人的命運押上了賭檯，賭的就是今天午市交易時段13:00至16:00，最後恒生指數收市一刻的點數，22000點以上，卡羅一方勝；22000點以下，女王阿朵嘉一方勝！

蔡明軒望向手錶，時間是12:44分。

戰疫期間，出版社繼續以免費小説拯救衆生。

三島悠亞 X 歐陽鉅，一代奇書【誰搬走了我們半塊芝士】，宅家必讀。

❤免費下載

利申：（世界上只有不足3.65%人類明白本書講乜）

*available on android and ios

這個位遲D會解釋，放心

Part 608

蔡明軒望向手錶，時間是12:44分。

剛才夏蛙和卡羅談條件時，阿朵嘉已用最優雅的美麗態度，吃光了她的午餐——沙津。

「好味噢。」阿朵嘉笑得非常燦爛和滿足。

蔡明軒知道阿朵嘉的年紀，她應該有八十歲以上吧？但她的外貌仍然是一個不足三十歲、身體狀態處於top fit的超模級絕色美人，這才是人間最恐怖的地方……

人生有不同階段，一個人要在適當階段做適當事情，否則就會非常恐怖和乖離，正如一個70歲的老人娶了一個20歲的妻子，任何人都會感覺難以接受，why？why not？或者是約定俗成，或者是一個生物學的問題。

阿朵嘉托著香腮，微笑說：「現在還有些時間，卡羅啊，你可以遷一遷就我嗎？噢！」

夏蛙本人就從來沒有聽過女王用這種哀求的語氣說出任何一句話，語氣中的媚態和情感，足以融化世上任何一個男人……和女人。

卡羅當然也被融化了，答：「可以的……你説吧。」

阿朵嘉站起來，牽起上帝的手，説：「我想和上帝單獨對話，給我五分鐘就足夠……」

蔡明軒從來沒有觸碰過那麼軟滑的手，除了軟、除了滑，還有一股不能抗拒的魅力存在於阿朵嘉的掌心裡。

卡羅説：「好吧，（對蔡明軒説）上帝你放心。無論女王是一個怎樣可怕的人，她都是一個守諾言的帝君。」

蔡明軒點一點頭，跟隨阿朵嘉去了，他們離開客廳，來到客廳旁邊另一個房間，阿朵嘉邀請上帝在一張真皮沙發上坐下，而她自己則坐在上帝對面，交叉蹺起一雙長腿，模仿著莎朗史東在電影《本能》中的經典性感動作。

但阿朵嘉，卻要比莎朗史東在要性感100倍。

Part 609

上帝感覺有點呼吸困難，但他不斷告訴自己：「眼前這個女人是80歲的老太婆……眼前這個女人是80歲的老太婆……眼前這個女人是80歲的老太婆……」

麥思樂説：「你……你想和我談什麼？」

阿朵嘉想了一想，才説：「其實我沒有什麼打算，我只想和你單獨相處一會，大家加深一下了解，不如，如果你有什麼問題就問我吧。」

蔡明軒指著自己的頭，説：「你為什麼不控制我的意識，把我變成你的思想木偶？」

上帝果然是上帝，單刀直入。

阿朵嘉笑一笑，説：「上帝，你知道自己的重要性嗎？你是世界上最聰明的人類，『人類意識控制計劃』所有應用資源，都在你的灰白色腦細胞中，你大腦的運作是不能被干擾的，如果我操縱了你的意識，就等於把你的大腦廢掉，你再不能擁有獨立思考能力。如果我真的可以這樣做的話，我一早便做了，還會讓你在香港自由自在地生活嗎？」

蔡明軒説：「但你曾經把雪雪插入我的生命裡……你不會不知道的。」

雪雪，那個令上帝刻骨銘心的戀人。

阿朵嘉説：「對不起，那純粹是一個實驗，是要摸擬某些情景，來test你的心理狀態，但我們從來沒有影響你的獨立思考能力，對嗎？」

蔡明軒説：「但……對我來說，未免太殘酷……」

「那麼我只好向你說聲對不起，上帝啊，你將會是創造萬物之主，人類的道德和情感，你並不需要。」

「女王，那麼你知道什麼是愛情嗎？」蔡明軒加重語氣地説出這句話。

阿朵嘉停了一停，面上的表情出現了0.25秒的奇異變化。0.25秒是非常短促的時間，但上帝的感官當然能夠捕捉到。

你係咪想講麥思樂同呢個故嘅宙宇係重疊？？？？？？？？？？？？？？？？？

冇咁顛

Part 610

「我當然知道什麼是愛情？」阿朵嘉回復笑意地答。

憑剛才阿朵嘉的0.25秒變色，蔡明軒知道阿朵嘉明白什麼是愛情，而且相信她也曾經有過一段刻骨銘心、生生死死的愛情。

阿剃勒……她在何方？她是不是已經年華老去？又或者，她死去了嗎？
不知道。

阿朵嘉説：「想來，上帝你應該多謝我才是……我指雪雪……」

「多？謝？你？」

蔡明軒有點火了，説：「我為什麼要多謝你？你把雪雪帶進我的生命，然後又把她帶走，你知道對我造成的傷害有多大嗎？」

阿朵嘉感概地説：「上帝啊……你還很愛她哩。」

「愛？」

說到底究竟什麼是愛？一起快樂是愛？在情與慾中間能夠保持平衡才是愛？還是忘不了就是愛？平淡如水的難道就不是愛？愛是每個人所下的不同定義，大概無需要旁人證明什麼是愛？衹要自己懂得去愛便足夠了。但是大部份人類也沒有這個能力，大部份人能夠看見愛情，但祇有少數人能夠掌握它和享受它。

蔡明軒低頭説：「對，我仍然很愛她……」如果這句說話被美亞聽見，也足以造成震撼性的傷害。

阿朵嘉歎了口氣，麥思樂嗅到了動人心魄的百合花香。

阿朵嘉看看牆上的鐘，説：「午市快開了，我們只剩下最後幾分鐘。」

蔡明軒説：「你到底想怎樣？」

阿朵嘉説：「我想怎樣？如果我現在告訴你，你還有機會再見雪雪，你是否什麼也願意幹呢？」

破壞力最強的核彈，是要在最適合的時間，投下在最適合的位置上。

蔡明軒全身顫抖，仿佛明白女王言下之意。

阿朵嘉忽然伸手去脫掉她左腳上的高踭鞋，一隻美麗到極點、完美到了究極的腳掌呈現在上帝面前。

蔡明軒説：「你……你……到底想怎樣？」

阿朵嘉用命令式的語氣説：「跪下來，舔我的腳，然後我告訴你一些你想知道的真相……哈哈。」

Part 611

「喔……」上帝猶豫了。

阿朵嘉説：「你不是很愛雪雪嗎？你不是願意為她做任何事情噢……男人啊……你在説謊嗎？」

她將美足提高，遞到上帝面前，上帝只嗅到一聞醉人的媚香撲鼻。

阿朵嘉媚笑説：「能夠舔我阿朵嘉的腳，你還是世上第一個男人可以這樣做噢，來吧，盡情地舔它。」

眼前的動作並非情慾，而是純粹權力的體現。

蔡明軒腦中在想：『死去的說說是複製人……真正的雪雪還存在於這個世界上……一定是這麼一回事……』

上帝雙手捧著美絕的女足，預備吻下不，豁出去。

「嘿。好了。」阿朵嘉忽然把腳縮回，説：「夠了，對不起，我戲弄了你，我的腳絕不可以被男人的舌頭所觸碰。」她穿回高踭鞋，再説：「上帝，你會有機會見到雪雪的。」

上帝呆著：「…… ……」一切如他想像那樣的，雖然阿朵嘉並沒有明示，但他們彼此之間早已心領神會。

阿朵嘉站起來，説：「就這樣吧……再見。」

阿朵嘉轉身步去的時候，蔡明軒突然想起另一件事情，總要和女王交待一下。

蔡明軒説：「女王，我衹是想問，我們現在所處的世界，已經不是原來的世界，一切還可以相同嗎？」

現在的世界，是另一條時間線的世界。

女王的完美背影停了下來，她完全沒有想到上帝竟然會問這個問題......她還以為，時間reset的機制，也上只有『他』和自己知道。

原來不是。

卡羅呢？他知道嗎？他曾經向上帝單過眼，但他是真的知道時間reset過嗎？

阿朵嘉説：「上帝果然是上帝，你比我想像中更可怕。」

魔鬼在細節，要非常清楚一點，現在阿朵嘉是用「可怕」這個形容詞來形容蔡明軒。

接著女王離開了房間，時間是中午12:56分。

Part 612

女王離開房間，看見卡羅在門口等她，卡羅非常有型，換了一套名師剪裁的西裝，單腳站立，倚著牆在抽煙，姿勢很像《花樣年華》中的梁朝偉，只可惜卡羅的外表仍是那麼甩皮甩骨，而且那個泛著油光、地中海稀毛禿頭和中央肥胖的凸出肚腩，簡直是男人的死罪。

阿朵嘉看見卡羅，就問：「卡羅，為什麼站在這裡監視？你怕我會傷害上帝嗎？」

阿朵嘉的而且確已經傷害了上帝。

卡羅説：「並不是這個意思，我只是在等上帝出來。」

他徐徐地呼了一個煙圈。

阿朵嘉微笑説：「這個安全屋可以吸煙嗎？」

「規矩是人定的，而我就是訂立規矩的人。」

「嗯，原來你是這樣認為的，那麼卡羅你為什麼要反對『人類意識控制計劃』呢？」

「唔……這是自由的問題。」

「你所訂立的吸煙規矩，又有給予過非抽煙者的自由嗎？不要太認真，我只想問問。」

卡羅説：「你這個問題是無得頂，我規定安全屋可以抽煙……反過來可能更容易令（讀者？）明白。假設有一個地方禁止吸煙，但其實每一個人也可以選擇在那裡吸煙，到頭來衹是犯法，例如罰款5000元港幣，衹要願意承擔刑責或繳交罰款，仍然是可以行使個人的自由，就像很多人會在街道上違例泊車，抄牌320元，可能也貴不了停車場多少，叫做除笨有精；踢足球打籃球也有技術上的職業犯規，同樣是這個道理。」

「但在女王你的Case裡，假如『人類意識控制計劃』成功實現的話，地球上所有人類，大約七十六？七十七億人，我想會全部落入你的掌控和監控之中，再沒有任何選擇的自由……right？」

Part 613

阿朵嘉説：「你又錯了，他們怎會沒有自由，我雖然控制了所有人的意識，但是他們可以繼續在他們喜愛的夢裡生存，幻想自己成為任何角色做任何事，那才是絕對的自由。」

卡羅又吸了一口煙，説：「『實際的抽煙』和『幻想的抽焢』完全是兩回事，女王你搞錯了。如果發夢都是一種自由，的確是所有人都擁有自由，但如果連發夢的內容都被人控制，世界上還有更可悲的事情嗎？女王，相信你也有看過奇洛李維斯的《22世紀殺人網絡》。」

「我只看過第一集。」

「值得討論的亦祇有第一集，和第三集的結尾部分，第二集基本上是多餘的。」

「同意，那怎樣？」阿朵嘉問。

卡羅説：「女王應該記得那個情節，當在發夢的奇洛被崩牙黑鬼入侵夢幻，然後把奇洛帶到一個房間裡，崩牙黑鬼給了他兩粒藥丸選擇，一粒是紅色的，另一粒是藍色的。奇洛可以選擇服用其中一粒，他可以繼續舒舒服服活在夢幻裡永遠不要醒來；但他同樣可以選擇離開母體所提供的虛擬夢境，進入殘酷的現實世界裡，和母體進行鬥爭，女王應該記得奇洛李維斯的選擇吧？」

阿朵嘉説：「奇洛李維斯的選擇，當然是最合理的選擇，否則如何開拍第二集和第三集呢？」

卡羅説：「我想說的是自由的問題，到了最後我仍然希望可以選擇，就算選擇錯誤，選擇了錯的方向，就算因此要負上任何作為代價，我也希望得到選擇自由，這就是我堅定不移站在你的對立面上的原因。」

阿朵嘉説：「唔……又再重複多一次，根本沒有意思。我不想說了，但我想告訴你，你的外表侮辱了這件一流的西裝。」

卡羅説：「女王，你的獨裁者思想，同樣也侮辱了你那個完美的100%perfect body。」

Part 614

阿朵嘉説：「我不會怒的，你放心。但我想告訴你一件事，你應該也是知道的，你的手下迪士尼分部的負責人馬小姐，和那個叫小紅的醜陋女人，她們二人要進行的任務，最後沒有做到，因為她們幸運地在任務進行途中遇上了我...」

卡羅説：「明白。你是控制了她們的意識，所以才把你帶到這裡來。」

阿朵嘉説：「她們是不知道的噢，還以為完成了任務，回到這裡和你集合。所以你想把整個安全屋脫離狄士尼，基本上是不可能了。」

馬小姐和小紅媽咪原本的任務，就是要到狄士尼的「小小世界」地底，以人手啟動一組「緊急程序」，令儲藏在「小小世界」地底的核原料經過管道注入位於「泰山樹屋」下的安全屋裡，在最必要的時候，發動安全屋底部的四組火箭推進器，把整個安全屋射上太空，逃避一切危險情況。

各位讀者千萬不要奇怪，這個最後的安全保險措施——即把安全屋變成一支火箭離開現場前赴太空——本來是卡羅的一流構思，也不要談錢的問題，總之《麥樂雞》就有這種資金和技術，可惜這個構思，到現在祇有泡湯，也意味著卡羅和所有人也不能以任何方式離開狄士尼。

卡羅説：「唔……明白。」語氣中難免有點失望之情。

阿朵嘉説：「我還有一件事想問你，我可以和夏蛙留在這裡嗎？我們之間的金融決戰快要開始了，你有適合的地方招呼我們嗎？」

卡羅説：「是有的，你向前行吧，走廊盡頭有一個黃色門的客房，是專門招呼賓客用的，你有什麼需要，也可以用客房內的熱線通知我們的機械人服務生為你服務。」

阿朵嘉忍不住傾前吻了卡羅一下，笑説：「卡羅，你真的無懈可擊！你絕對是我世上最喜歡的男人！」

卡羅説：「多謝女王，你還有什麼事情要問？時間無多了……」

時間已經是13:09，午市開始了九分鐘。

Part 615

阿朵嘉欲言又止，她本來有兩個問題想問卡羅。

第一、她想問，既然上帝已經知道時間被「重設」，卡羅又到底知不知道呢？但當中有一個關鍵，如果卡羅並不知道，那麼阿朵嘉問的問題就讓他知道，這也是我們日常生活經常遇到的問題——正如暗戀一個人，如果你向他/她發問：「你到底喜不喜歡我？」這個問題，就代表你在喜歡他/她，Right？或者至少有好感吧？人永遠不會對一個完全沒有好感的人問：「你到底喜不喜歡我？」

第二、阿朵嘉清楚明白卡羅現在正在燃燒生命抵禦腦內的那一句「放棄吧！卡羅！」無限Loop的詛咒，究竟他能夠維持多久？女王好想知道。

但女王明白這兩個問題都是不能夠問的，於是她就說：

「沒有問題問了，我們開始戰爭吧。」

「好。」卡羅答，仍然維持著《花樣年華》中梁朝偉的姿勢。

阿朵嘉步前之時，吉仔，高飛和機械人成龍迎面而來，但他們都看不見阿朵嘉。

吉仔説：「首領，原來你在這裡？」

當時，阿朵嘉正經過吉仔身邊，她望一望這個平凡少年，知道吉仔有著非常可怕的異能： He can control water，而任何人身體內70%都是水分。

機械人成龍説：「首領已經開市了！」

卡羅把煙扔在地上，用腳踏熄，然後説：「我們在這個房間進行戰爭吧！」

是指女王阿朵嘉和上帝蔡明軒剛才對話那個房間。

阿朵嘉則朝走廊盡頭那個門黃色門的房間進發，女王的背影婀娜多姿、媚態動人、沉魚落雁、閉月羞花。

凝視著女王美絕的背影，卡羅歎了一口氣，自言自語説：

「想不到我離開這個世界前，也能夠看見這麼美麗的景象……」

人的一生，所能看見的美麗著實不多……

Part 616

卡羅旋即和吉仔，帶著機械人成龍進入房間，蔡明軒一見卡羅，顯得有點心緒不寧。

卡羅也看見上帝面上的變化，女王向他投下了核彈，卡羅又會知道嗎？

卡羅説：「成龍，可以開始戰爭了！」

於是機械人成龍又變成了一部超級電腦，等待卡羅埋位。

吉仔問：「其他人可以來這裏一同觀戰嗎？」他的意思是指劉老太、高飛、美亞、馬小姐和小紅媽咪。

卡羅説：「可以。sure。」

但這時候，蔡明軒睜大了雙眼看著卡羅，結結巴巴地説：「卡羅……你……你……」

卡羅説：「我？我什麼……？」

吉仔也看見了，驚惶地説：「首領……你在……流鼻血……」

沒錯！是流鼻血！

但不是普通小學雞式的流鼻血，而是大量血液從卡羅兩個鼻孔裡像泉水般湧出來，轉瞬間把他身上的衣服都全部染成紅色……

卡羅立即掩著鼻，説：「唔……唔……沒有問題！我沒有問題！」

鼻血流得更多，甚至一滴一滴滴在地板上，卡羅抑起頭，説：「太乾燥了……我沒事……我沒事……」

Sorry！不斷強調自己沒事的人通常有事，正如一個真正有錢的人從來不會炫耀自己的財富。

吉仔扶著卡羅坐在沙發上，吉仔説：「首領……我想……你……你……需要止血……」

卡羅説：「我沒事……只是……流……小小……鼻血！不要大驚小怪……」但血仍不住流下來……

吉仔衝了出房，説：「我去找高飛來，他是醫生來的，他剛才告訴我……」

蔡明軒向卡羅，擔憂地説：「卡羅……你……可以嗎？」

以上帝的智慧，當然能夠知道卡羅情況非常不妙。

Part 617

卡羅捏著血液狂流的鼻孔，平靜地説：「全能的上帝，你不要替我擔心……生死有命……」

「生死有命？」蔡明軒心臟重重跳了一下。

卡羅説：「是啊……沒法子，這就是人生嘛……」

蔡明軒説：「但……但……」連上帝也不知道可以說什麼，人生嘛……是大X曬的。

「只是我們時間無多……你可以代替我……操盤上戰場打仗嗎？」不停流鼻血的卡羅如是説。

「好吧。」

蔡明軒也沒有猶疑的機會，立刻坐在機械人成龍面前，看見恒生指數已經從高位下調10000點至31000點。

看來，在另一個房間的阿朵嘉和夏蛙已經開始了強大金融攻勢，大手在香港股票市場沽貨，瘋狂「質低」恒生指數。

亦在同一時間，卡羅在世界上串連的盟友，那些欲推翻阿朵嘉鐵腕統治的反對者們——主要以猶太人財閥為主的金融巨頭——開始從世界各地把股票買賣指令和宣問經過互聯網傳送到機械人成龍的hard disk中，蔡明軒在熒幕上看見超過30000個口訊和電郵，正要待他處理和發落，所有盟友的子彈（即$），都會集中在這裡，由坐在熒光幕前的他作統籌和大腦，調兵遣將，迎戰女王阿朵嘉。

蔡明軒只是學懂了股票還不足個半小時，但他明白，自己要高速消化所有的股票信息和知識，但，他對自己的大腦其實信心十足。

當上帝專心一致，讓自己的腦細胞高速運動，當他的雙手輕輕放在鍵盤上未動的時候，恒生指數已經跌破30000點，直插入25000點，海嘯式的恐慌性拋售成形，同時來自全世界有待上帝處理的電郵訊息，亦超過36000條。

Part 618

蔡明軒深呼吸一口氣，向機械人成龍說：「成龍，給我用卡羅的身份向所有全世界的盟友發出一個訊息，説我有事遲到了，現在正式埋位，主理戰爭，所有人依從我的指示操作吧！」

成龍答：「明白。」

上帝的手，動了。

『的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的……』

『的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的……』

你老尾

Part 619

在一旁坐在沙發上、狂流著鼻血的卡羅不禁歎為觀止，大聲歡呼：「 Fascinated！」

上帝蔡明軒以每秒100下以上的速度敲打鍵盤，以人類沒法想像的打字速度向整個團隊——來自世界各地、使用不同語言的——盟友們發出指示和回答問題，當中包括買賣股票的策略、資金的調動以及整體的統籌戰略……等等，前後衹是用了3分45秒，蔡明軒便把累積下來的超過35000個電郵和口訊全部回覆完成，身為世上手屈一指超級電腦的機械人成龍，也在這三分鐘內發生外殼過熱的狀況。

接下來，《麥樂雞》的盟友們按照上帝的最高指令行動，包括調動資金進入香港股市，買賣亞太地區超過四萬隻不同種類的股票，或使用衍生工具作杠杆對沖平衡利潤和風險……在短短的幾分鐘內，總數超過一萬三个億美圓的資金高速流入香港股票市場托市，力抗由阿朵嘉集團先前所引發的大規模恐慌拋售風潮……

恒生指數亦在29000點左右刹停了急速的恐怖跌勢。

時間是中午13:21分，在短短20分鐘內，整個世界的金錢流動也因為女王和卡羅的誓約一戰而出現了前所未有的洶湧變化！

理論上在這種情況下，為全球安全起見，世界股票市場和金融體系需要立刻停止運作，進入冷靜期，以防止失控的風險發生，但真實情況是，由女王阿朵嘉和卡羅《麥樂雞》集團控制的最強政經人脈下，整個世界每個國家都配合著這場絕世金融之戰發生，毫不加以干預，或者世上所有上層建築和統治階層都明白，他們根本沒資格干預，衹能選擇站隊的位置，謀求自保。

好有神龍刺青 Feel

Part 620

除了政治人物外，整個世界從事金融行業的人，包括富可敵國的大鱷級人物、全球金融工作者或者資深股民基金經理千億師奶，都已經從不同渠道隱約知道今天就是地球上金融界有史以來最重要的一個日子，有人稱呼今天做「大審判日」，名字當然老土；亦有人稱呼今日做「金融世界末日」；「終極收割之日」，總之形形色色，以凸出今天的重要性。

因此，整個世界上很多政府、很多銀行、很多基金、很多集團、很多公司、很多家族、很多黑社會和很多股民已經摩拳擦掌，預備把身家性命財產押在今天的香港股市走勢上，單在上午暴昇上45000點環境和剛剛發生的恐怖暴跌，已經令不少人成為暴富，也令不少人跳樓。

香港IFC通往天臺的多部電梯組已經封閉，但跳樓死也不必一定要選擇IFC，單在香港，這個早上已經超過120人跳樓，死因當然是無可疑，自殺的人數，還未計算世界各地其它地方在內。

贏股票魚翅撈飯，輸股票跳樓自殺；就像1+1等於2，指鹿為馬那麼理所當然。

當上帝蔡明軒完成了所有動作，深呼吸一下，腦裡消化剛才雙手曾經處理超過86000億美元的所有交易，他對股票和世界金融市場的運作知識，又再上一層樓。

卡羅説：「上帝……你太可怕了……」

蔡明軒説：「我更清楚遊戲規則了，股票除了用來騙人之外。事實上股票也是不存在的，存在的只是人，人就是股票，股票就是人。」

卡羅説：「厲害……渣和沽的都是人，沒有渣古，也沒有高達，既然人就是股票，股票就是人，那麼你應該開始思考：人性本善？還是本惡？」

麥思樂説：「佛説，人本無自性，是空。」

卡羅説：「如果是空，你是將善惡抽離於人；或者問，你又能夠把人的因素抽離出股票嗎？佛陀也不一定是對的，至少在股票這個問題上，他為世間立法的時候，世界上還沒有股票出現，怪不得他的。」

上帝陷入沉思。

Part 621

能夠令上帝沉思的事情並不多。

一心二用，麥思樂一方面沉思著卡羅的哲理，另一方面不斷注視著機械人成龍胸口上熒光幕所傳來的大量經濟資訊，蔡明軒以每秒一百萬個單字的頻率全面接收和分析中。

沙發上全是卡羅的鼻血……如果你能夠身處現場，你可能也會問「一個人怎麼有這麼多鼻血流出來？」

這時候吉仔已經帶著擁有醫科學位的高飛進入房間，尾隨而來的還有劉老太、美亞、馬小姐和小紅媽咪。

看見卡羅的情況，所有人都驚呼起來。

「首領！你怎麽樣？」美亞大叫。

卡羅捏著鼻子，説：「我沒有怎麼樣……不要大驚小怪，我只是流鼻血……不過金融戰爭就要暫時拜託上帝代勞。」

藍絲高飛來到卡羅身邊，問：「首領，你流的血太多了，請你快和我到醫療室檢查……」

卡羅説：「我覺得沒有這個需要……我想留在這裡……」

美亞把一條毛巾遞到卡羅鼻前，不用三秒，整條毛巾就變成了血紅色，這種流出血量，絕對不是普通的一場流鼻血。

劉老太忽然欺前，伸手在卡羅胸前火速點了幾下。

高飛説：「劉老太你做什麼？」

劉老太説：「請你不要把讀者當成白痴，我當然是在替首領點穴止血……」

「止血？」高飛回應。因為沒有止血，卡羅的鼻血反而流得更多、更多……

天下第一高手劉老太一陣錯愕，她這一手點穴止血的絕活，從來沒有失過手，於是她翻掌一前，手掌壓在卡羅胸口的膻中穴上，企圖以深厚內功，先行替卡羅阻止失血。

同一時間，卡羅的脈象也從掌心傳到劉老太的思想裡。

「…… ……」

劉老太旋即撤回手掌，面上出現難以形容的扭曲和悲痛。

死得未

Part 622

小紅媽咪説：「劉老太，發生了什麼事？」

劉老太掌中的真氣，剛才貫穿了卡羅的奇經八脈，她感覺到卡羅的脈象紊亂不堪，根本是一個垂死的人的脈象，擁有這種脈象的人，大概不能活過三個小時……

正當劉老太想說出來之時，卡羅把手指放到唇邊，示意她不要張揚。

劉老太已經跟隨了卡羅多年，心神領會，當然絕對配合，向衆人説：「大家不要擔心，首領沒有大礙，他想留在這裡就留在這裡吧。」

說話時候，劉老太竭力忍著眼角要流下的半滴眼淚。

卡羅再向劉老太做了幾個手勢，是手語。

劉老大點頭説：「遵命！」

她化作一道灰形，出指如電點倒了阿朵嘉兩個思想傀儡小紅媽咪和馬小姐，二人旋即昏迷在地。

美亞驚呼：「什麼？」

劉老太説：「這是首領的命令，不需要作任何解釋。」

經驗老到的高飛也知道事態不妙了，當然他萬萬想不到，女王阿朵嘉就在自己二十米外的一個房間裡。

一切事件發生同時，上帝蔡明軒仍然用雙手操控著所有的買賣交易指示，在金融市場上，和敵人進行著激烈的鬥爭……

目前恒生指數是31089點，僵持不下，也僵持不上。距離checking point決勝分 22000點，仍有10000點水平。

情況發展到了這裡，也並非阿朵嘉一邊瘋狂沽貨、卡羅一邊瘋狂接貨的簡單遊戲，而是當中涉及了大量複雜無比的金融操作，雙方以香港股票市場作為舞臺不斷拳來腳往、互相鬥爭。如果要認真描述，就是有兩個巨大資本，透過金融戰爭和無數股票操作買賣交易，儘可能壯大自己的資本和削弱對方的資本，這場股票大戰可能會在收市最後幾分鐘分出勝負，那時候就要看那一方面的資本比較雄厚，畢竟到最後都是錢多錢少的問題，世事有時候可以好簡單。

冇渠道做 Research 就帶過

Part 623

經過頭30分鐘的金融大戰，香港的股票市場瘋狂了，全世界都一起瘋狂了......

所有人都集中視線在香港的恒生指數上，就算不玩股票的人，都在互聯網上、電視機和收音機上注視著香港股票動態，就算和香港有12小時時差的紐約，現在是深夜1:30，全市65%人口尚未入眠，把視線集中在香港。

世界各地的大城市情況大同小異。

全人類76億人口中，有超過半數關注著香港。

除了股票價格，連鎖反應下，世界各地的貨幣、期貨匯價、包括各種虛擬貨幣在內也在不停大幅波動。

今天到目前為止，世界上200多個國家中，有15個發生大型金融危機，有34個發生小型金融危機。

亦有132個城市出現人民上街示威及到銀行擠提的恐怖現象，阿朵嘉和卡羅的金融大戰，的而且確波及全球每一個角落，影響著每一個存活在地球上的人。

沒有人可以獨善其身，你以為你可以？

其實你並——

不可以。

△△△

當上帝蔡明軒成為卡羅一方的操盤手，他的對手就是在20米外另一個房間內的絕頂聰明新人類——

夏蛙。

Summer Frog。

一直仲追緊

Part 624

Summer Frog有多重身份，她除了是腦袋異常發達而異能人外，她還是女王阿朵嘉的首席SP性伴侶（或戀人，這兩種身份非常混淆）、同時她還是美國五角大廈參謀長聯席會議的主席，權力比美國總統更大（當然美國總統也只是阿朵嘉的其中一個思想傀儡），除此以外，夏娃還是北美洲婦女委員會的主席、世界上最大的平權基金彩虹基金的主理人、美國聯邦最高法院九個終身委任的大法官背後的唯一文膽，她曾經入讀哈佛大學和耶魯大學，用一日24小時時間完成一個學位，目前他擁有92個碩士學位和45個博士學位，過去六年，大部分諾貝爾化學獎、物理學獎、天文學獎和文學獎其實都和夏蛙有關，她寫過五部小說，合共銷量超過一億本（夏蛙用上不同筆名出版），除此以外，她還是一個武功高手、一個插花專家以及一個世上最出色的紅酒鑒定師……

雖然她是一個這麼出色的異能人，但現在對著面前的Notebook，卻露出非常煩惱的表情。

她的雙手不斷以極高速度敲打鍵盤，發出買賣指令，她正和20米外另一個房間內的上帝蔡明軒進行著一場生死交拚的金融戰爭。

女王阿朵嘉則非常輕鬆地坐在一旁的沙發上，用一個純金的指甲銼打理手指甲，作為一個完美的絕色女人，手指甲和腳趾甲都是很重要的配套。

阿朵嘉笑説：「夏蛙，看你啊，為什麼這樣煩惱呢？」

夏蛙一頭是汗，操作著電腦説：「我……我……懷疑對手並不是卡羅……」

阿朵嘉説：「根本沒有需要懷疑了，世界上比你聰明的人，應該只有上帝一個。」

「操盤手是蔡明軒？」

「除了他之外，還可以有其他人嗎？『上帝』的意思，就是無所不能，你的能力不及上帝，都是理所當然。如果不是，我又為什麼要千方百計把上帝奪回手中？有了你，不是已經足夠嗎？」女王最後一句說話，語氣非常戲謔。

Part 625

夏蛙感覺萬般委屈，但卻非常明白，從來上帝祇有一個，否則沒有人創造天地萬物。

阿朵嘉輕輕放低了指甲銼，説：「讓我也加入吧……」

夏蛙當然知道女王的偉大異能，她的腦袋能夠控制其他人的意識，令其他人變成她的意識扯線木偶，但能夠控制的人數是有上限的，能夠操縱的距離也是有侷限的。據夏蛙所知，阿朵嘉腦內操縱的意識木偶，上限大概是3000人，主要是整個美國和其他大國統治階層上層建築中最重要的3000人，也因為女王控制了這3000人的意識，所以她大致上控制了整個世界的政治和經濟大勢。

如果女王能夠控制更多人，或者控制意識的人數無上限，世界早已是她的了，也不會有什麼《麥樂雞》。

而且女王控制他人意識的距離是有限制的，昨天當夏蛙知道女王要從美國華盛頓乘飛機到香港的時候，她也是非常疑惑，因為女王大部份的意識木偶身處北美洲，香港華盛頓的距離是地球的直徑啊？

阿朵嘉忽然問：「我的愛，你為什麼露出一個懷疑的表情呢？」她當然是知道的，夏蛙也只是其中一個意識木偶。

夏蛙知道說謊都是沒有用的，所以祇有從實招來：「女王，你能夠控制到在美國的人嗎？……我指的是距離……對不起，我是不應該懷疑女王的……」

「我身體上的一切你當然最清楚（語帶雙關）……」阿朵嘉繼續說：「本來，我控制他人意識是有距離限制，但是我告訴你，隨著我的年齡漸長，異能也隨著成長了，即是説……距離可以伸延得很長，到目前為止，基本上整個地球的每一處地方，我的『指令』大部分可以到達了。」

Part 626

夏蛙亦從來沒有想像到阿朵嘉的控制力已經到達整個地球每一個角落，只要曾經和女王作過「眼神接觸」（eye contact）的人類，便會被她植入控制指令，成為無處可逃的「意識木偶」，終生不能夠自主——卡羅曾經說過，被阿朵嘉控制的人類，等於被阿朵嘉殺死了一樣。

這種描述基本上沒有錯，如果人類沒有自由意志，便等於死。我思故我在，我不思故我死，Right？

活在民主自由國度裡的人，都會想像活在極權專制國度裡的人是生不如死，但這是真相嗎？世界上是不是有人喜歡被獨裁統治呢？或者問，以為自己真正得到自由的人，得到的自由又有多少？

夏蛙逐説：「既然距離是全球化……那麼……人數方面……」

阿朵嘉説：「唔，你應該知道的數目是3000人……但那已經是十年前的過去式，現在我能夠操縱的意識木偶，上限是10000人左右，夏蛙，我才不會騙你噢。」

是10000人，目前阿朵嘉可以隨心操縱的意識木偶，有10000個。

阿朵嘉嘆了口氣，説：「一萬人……是不多了……」你以為控制他人很容易嗎？控制他人是需要成本的，獨裁統治的成本往往比民主自由的世界更大噢。

過往，阿朵嘉就曾經為了控制太多人的意識而產生煩惱和情緒病，直到近年才開始習慣和克服，當然也是另有原因的。

又有原因？又暫且不表？Sorry，如果你是世界上極少數的【渠頭者聯盟】讀者，你會發現作者在這部長篇科幻小說中已經埋下不少謎題，數量之多連作者也感到難以處理，至於到最後能否全部能夠妥善處理，這也是作者所面對的一個重要的生命挑戰吧？

Part 627

阿朵嘉閉上美眸，然後把左手食指輕按著自己的眉心，輕輕按壓，像是要把SKll精華素搓進美肌內一樣的動作。

「唔……我又要做我最討厭的事情了……現在，我和他們連線吧。」

這一群被女王控制意識的木偶，日常生活和任何普通人完全沒有分別，他們可自主做任何事情，甚至感覺自己是一個完全思想自由的人類，但非常可惜，只要阿朵嘉的「指令」一到，他們的思想和意識就完全地被control。

很科幻嗎？其實一點也不！人世間上不是天天發生著這樣的事情嗎？平日每個人都是隨心地過著平凡的日常生活，但「指令」由上而下一到，就會變成某種遵從指令做事的生物，喪失自由意志，全情投入地為上層建築統治階層作前鋒，進攻敵人。等待任務完結，又回復到正常人的狀態裡，有什麼奇怪？

以文學理論去看，小說本身只是一種反映現實的輔助東西，稍稍加上文學修飾和緊湊劇情，目的只是要用第二個角度企圖令讀者思考真實人生，如果所謂小說和文學本身有什麼價值的話，大概就是如此。

現在，阿朵嘉的異能全力啟動，意識連結在她腦中一萬人中相關連的人，要全面取代他們的自主意識，這些人主要分佈在北美洲、歐洲、和中國，其中有不少，是在最重要位置上的領導者角色。

只是區區20秒後，效果便在夏蛙的電腦上出現了。

「女王，我看見了。」夏蛙說。

「愛人，配合所有人進攻吧！」阿朵嘉閉上眼説。

Part 628

夏蛙説：「明白了！」

在無數新力軍和資金支持底下，夏蛙再一次向對手發動全面金融攻勢，一下子把香港的恒生指數下壓5000點，貼近26000點水平。

夏蛙振臂歡呼：「Yeah！」

叩！叩！

這時候有人敲房門，夏蛙説：「啊？是誰？」

閉上眼的阿朵嘉突然眉頭一皺，因為她知道，以卡羅的個性，並不會在這個下午再騷擾她，畢竟他和卡羅鬥爭已經很多了，她非常清楚對手性格。

又如果，不是卡羅和《麥樂雞》的人，敲門的又是誰呢？

阿朵嘉説：「愛人，你去開門吧，但要小心。」

「小心？」夏蛙感覺很奇怪，世界上有值得她和女王小心的人和事嗎？

當人站在高峰上，就會有這種錯誤的判斷，有人說過：「當你以為自己是天下無敵，正正表示你不能變成天下無敵。」又當然，這些聽起來有小小意思的說話，通常都是故弄玄虛，欺騙一些文化水平不高的人。

夏蛙走到大門，然後徐徐把門打開。

「啊………………！！」

然後天不怕地不怕的夏蛙發出一聲尖叫。

因為夏蛙看見另一個「自己」站在自己面前！

是另一個自己。

閉目的阿朵嘉輕拍大腿，輕聲説：「Shit！」

這個「Shit」字，是因為發生了女王未可預見的狀況。

Part 629

△△△

蔡明軒感受到敵方突如其來的壓力，他非常認真地凝視著電腦熒幕上過萬個不斷跳動的圖表和分析。

在旁人看來，蔡明軒只看著一片跳動的白色光芒。

美亞好奇地問：「上帝在看什麼？為什麼我看不見的？」

高飛補充説：「大概是畫面跳動得太快，看起來是一片白色，上帝的感官超越了我們。」

美亞的心很甜，流露在她面上可愛絕倫的笑意上，因為上帝蔡明軒是她的boy-friend，世界上再沒有如此出眾的boy-friend。

一旁的吉仔在扶正被劉老太點倒的兩位女士身體，同時也在微笑，他雖然很喜歡美亞，甚至為了她背叛了阿朵嘉，但他一點也不覺得難受，衹要能夠看見美亞快樂，她也會快樂。鳩國的國主吉仔，展現了愛情的最高境界。

吉仔在不知不覺中，進入了另一個境界裡，就連他自己都不知道。

這時候，卡羅的鼻血停止流下。

在他旁邊的劉老太心臟大力跳了一下，她看見卡羅變得非常蒼白，再沒有流血的原因是——血已流乾了。

卡羅説：「上帝，阿朵嘉已經發動了總攻擊，她控制了世界上大部份最重要的人物，換言之也控制了全球大部份先進國家和他們的央行，她能夠動用的戰鬥資金和資源，遠在我們之上……所以，要贏出這場戰爭，我們一方只有一張王牌，那就是上帝你……」

蔡明軒雙手不停極速敲打鍵盤，再説：「如果按照你的意思，我今天坐在這裡，你也是一早知道的吧？」

卡羅説：「你不要問好不好？……高飛，你有煙嗎？我想抽煙……」他的聲音越來越微弱。

高飛立刻拿出一支純薄荷萬寶路替卡羅點上。

劉老太突然熱淚盈眶。

因為劉老太知道卡羅為了抑壓腦中阿朵嘉的惡毒咀咒，早已耗盡了一切生命力，支撐到現在……

卡羅徐徐呼出一個煙圈。

「抽煙真好……」他用極微弱的聲音吐出生命中最後一句說話。

然後卡羅斷氣了。

只吸了半口的煙，無聲掉在地上他的血泊之中。

咁快死

Part 630

△△△

在狄士尼樂園的某個公厠內，本應不應該被人發現的哈利波凸，遇上了巴黑星，巴黑星身上的「寄生狗頭」，內裡有一個異度空間，異度空間裡有很多事物，其中有一個叫「黑色孤兒」的物體不斷膨脹，令巴黑星腹部不斷膨大，好像懷了十胞胎……

巴黑星要求哈利波凸用水射他，哈利波凸照做。

灑………………水柱擊射在巴黑星身上，巴黑星發出一下聲音：

「嗄……………………………………。」情況就好像你開始屎急，然後有人告訴你廁所在三公里外（大前題是你不能隨地屙屎，否則一切都可以解決），然後你開始集中精神忍屎步向廁所，千辛萬苦，多次差點爆渠後終於到達廁所，大力座在馬桶上將一切一切釋放出來的那一刻那種解脫的快感。

哈利波凸從這下聲音中，也感覺到巴黑星的解脫。

哈利波凸問：「你……你好了一點嗎？舒服了一點嗎？」

巴黑星説：「是……正呀……好……好了一點。」

哈利波凸關上水龍頭，回頭一看，他卻發現巴黑星是「乾身」的，四周圍的水也不見了，顯然全部被巴黑星身體完全吸乾吸淨。

巴黑星似乎想重新站起來，但仍然不能夠，腹上那個巨大的腫瘤仍是如此巨大……

哈利波凸步過來，説：「你……仍要水嗎？還是……我……我……我還是先離開吧？」

巴黑星説：「你不要離開……求求你……自從……我……我看見你之後……我好像舒服了很多……你.......究竟是誰？我......見過你嗎？」

其實哈利波凸和巴黑星曾經遇上，是在旺角西洋菜街金指壓卡拉OK中，但巴黑星並沒有留意過他。

哈利波凸傻笑説：「你……你……我……你……怎會見……過我呢？」哈利波凸好想問他怎會看見自己？哈利波凸應該是不能被看見才是。

巴黑星説：「你……你並不是普通人……你……你過來……你應該可以幫我的……」

「幫你？」

「你……你……你…再行近一步……」

當哈利波凸on99行到巴黑星面前，他突然聽到一下震耳欲聾的狗吠聲！

Part 631

狗吠聲大得驚人，哈利波凸只感覺耳膜劇痛，瞬間地轉天旋，他真的後悔去幫這個人，好人從來沒有好報的！好人一生平安？你信？你On 9......

接著哈利波凸彷彿被吸進一個黑洞，然後身體感覺從高處掉下去，一路掉呀掉，直至掉在一片軟綿綿的地面上，雖然是軟綿綿，但也摔得哈利波凸很痛。

「雪……雪……」

哈利波凸爬起身來，發現自己已經不在狄士尼樂園的公廁裡，而來到一個非常陌生的地方。

四周一片空蕩蕩的，一望無際，哈利波凸心裡想，這些地方可以興建行公屋，應該可以解決香港人的居住問題。

哈利波凸大叫：「有冇人呀呀呀……！」

哈利波凸大叫，但沒有人回應，他只聽到自己的回聲在空間裡不斷迴盪。

他心裡一驚，如果就是這樣的話，什麼人都沒有，再興建更多的公屋也是沒有用的，他向前跑，忽然發覺身體上原來的傷都不見了，之前他在一個密斗裡被比爾Bill毒打了好一會，身體到處都是傷，原因是他化去了比爾的「空間跳躍」異能，所以比爾要毒打他洩憤。

跑了一段距離，看見了一個人，是一個南亞人。

哈利波凸心中更驚，因為他就是好心幫助一個南亞人，才會來到這裡。

南亞人坐在地上，他看見哈利波凸，又不感覺奇怪，接著問：「先生你貴姓？」

「你呢？」哈利波凸反問他。

南亞人説：「我叫咖喱星。」他再問：「你又是被他吸進來嗎？」

「他？吸？什麼意思？」哈利波凸説。

咖喱星説：「『他』是指另一個南亞人，叫巴黑星，他多毛的胸口上有一個狗頭，狗頭中有一個異度空間，可以吸很多東西進去，而你身處的這裡，就是這個異度空間，你大概明白了沒有？」

有文未

Part 632

「嗯嗯。」大概是這樣的。

哈利波凸望過去，見到有一群人行過來，看來他們都是發現了新的到訪者，所以過來湊湊熱鬧，或者得個「知」字。

為首的一個人叫做陳錦波，他是在這個異度空間裡話事的人吧？

陳錦波説：「你可以叫我波叔，嗯？你很熟口面，我們是不是在那裡曾經見過？」

又是旺角金指壓卡拉OK的故事，其實只是昨天的事情，但好像發生了很久很久似的，特別是對作者三島悠亞而言。

「我叫哈利波凸。」哈利波凸自我介紹說。

「哈哈！你的名字好可愛呢！（湖南話）」在陳錦波身邊的女人玉霞陳錦波掩著口說，她好像很快樂，能夠和自己最愛的人在一個完全沒有時間極限的空間裏不斷相戀著那不是最快樂又是什麼呢？

其他的人好像對哈利波凸完全沒有興趣，這也是正常的，他們應該看不見哈利才是最正常的。

陳錦波説：「要不要我帶你參觀一下。」

「可以的。」哈利波凸非常感謝他。

陳錦波和玉霞帶著哈利波凸行了一段路，陳錦波説：「大概就是這樣，什麼都沒有，我們在這裡什麼也不能做，有沒有東西可以做，你不會感覺到肚餓或口渴，也不需要屙屎和小便，我不知道具體原因是什麼？大概是因為時間在這裡並不存在，或者說並不是以我們認知的方式存在。」

哈利波凸不知道他在說什麼，然後他看見一棟牆，一棟肉色的巨牆，巨牆連接天際，舉目而視也看不見盡頭。

哈利波凸説：「這是什麼？」

玉霞説：「應該是他的腳趾公吧？」

「腳趾公？」

「沒錯，是腳趾公。」

Part 633

「他？他是誰？」

陳錦波説：「她是一個孩子，一個不斷變大的孩子，你也不要問我發生什麼事，其實我也是不知道的，你硬是要我告訴你，我也不能夠說不出一個所以然來，總之那個孩子不斷變大再變大再變大，最後連他的一隻腳趾公也好像一棟巨牆一樣，大概就是這樣一回事……」

哈利波凸感覺很洩氣，在這個異度空間裡，看來什麼都可以發生，而且什麼都不能夠被解決，所有的東西都是懸空的。

哈利波凸想起了他看見公廁裡巴黑星的情況，他腹部那個超巨大的腫瘤，大概就是這個不斷變大的孩子吧？哈利波凸並不知道這個是不是正確的答案，但凡事都需要有一個正確（exactly）的解釋，至於能否精確（precisely），那是另一回事。

到底什麼是正確？什麼是精確的？

如果你用一把尺去量度一隻香蕉，香蕉長10.256吋，那叫精確（precisely）。但如果你用一隻香蕉去量度一把尺，得出尺的長度大約是條半香蕉，那只可以被認為是正確（exactly）。

我們的人生大部分是處於「exactly」的狀態，並不是處於「precisely」的狀態，要用後者那種狀態去生存，無疑是非常吃力的事情。

哈利波凸問陳錦波：「波叔，你們在這裡多久了？」

「久？」陳錦波説：「這是形容時間的形容詞，在這裡並不適用，這裡沒有所謂時間，本來初來的時候，我對時間尚有概念，但現在已經完全沒有了。」

然後陳錦波把一隻錶交給哈利波凸，説：「你看看我的錶吧。」

那只表是勞力士（綠圈），玻璃沒有破爛，但內裡的錶面上卻沒有了時針、分針和秒針。

「嗯？Why？」

陳錦波説：「是時間完全消失了的證據，我想大概是吧。」

不知道各位讀者有沒有發現陳錦波本來是一個很有判斷力的男人，但現在他似乎也被客觀環境磨蝕得有點不知所謂，拖拖拉拉，婆婆媽媽，再不像一個真男人。

Part 634

但玉霞仍然深愛著她，對這份愛情，玉霞早已經超越了時間。

沒有了時間的觀念，到底是一個什麼的概念？普通人應該難以想像，有人說在黑洞裡，就沒有所謂時間，但所謂沒有時間，到底是怎樣呢？相信地球上99.999999%的人也不能給予一個正確的答案，能夠說出答案的，其他人也不會明白他在說什麼？人類就是這樣模糊和愚鈍，「沒有所謂時間」和「世界上最好的政治體制是什麼」這兩個問題，基本上是同一個層次的問題。

陳錦波打了一個呵欠，問哈利波凸：「你還有什麼想知道？」

哈利波凸説：「我想大概是沒有了。嗯？是了，波叔你知不知道什麼是異能人呢？」

「我當然知道，是有異能的人我們叫異能人；有磁能的線，我們叫磁能線。慢著，你是異能人嗎？」

「我就是異能人。」

「那麼你有什麼異能？是不是隨便能夠變出一個菠蘿油和一杯凍奶茶？或者你能夠把我們帶離這裡嗎？」

「我想我是不能夠，我的異能名字叫做『Anonymous』。」

「你不要說英文好不好？我的英文程度不太高。」

「是『無名氏』的意思。」

「嗯，『無名氏』有什麼用途？」

哈利波凸説：「原本我的異能能夠令我變成一個無名氏，你知道無名氏是什麼意思嗎？就是沒有人注視，是沒有人會加以重視，或沒有人會多看一眼的那種人，這種人在社會上有很多噢。」

「你老母你在耍我嗎？我現在就是看見你，知道你的名字叫什麼哈利波凸，你怎樣解釋呢？」陳錦波說。

「解釋可以有很多個層次。」

Part 635

陳錦波説：「你老母究竟有多少個層次？」

哈利波凸説：「這個很難說，理論上你就算看見我，也不會注意我，也不會和我說話的，除非……」

玉霞是唯一在這個異度空間裡對事物感到有興趣的人，大概因為愛情的力量吧？於是他問：「又除非什麼了？」

哈利波凸説：「除非我的異能已經變成了另一樣東西……我之前曾經想過，事實上我亦曾經消除過另一個異能人的異能。」

「…… ……」陳錦波On99，不想再和他說話。

玉霞説：「消除？即是吸乾吧？我也是很喜歡吸乾男人的。」

如果一個女人真正瘋狂愛上另一個男人，毫無疑問是會把他吸乾的，因為她不會讓男人留下一點一滴給其他的女人。

哈利波凸看著自己雙手，忽然感覺到自己體內的異能產生著奇妙的變化，然後説：「我背後的這個孩子在不斷變大，可能他都是一個異能人……這位美麗的女士，你認為孩子會希望變回正常嗎？」

「美麗的女士？」玉霞驚喜地説：「你是在稱呼我嗎？」

哈利波凸説：「當然是的。」

玉霞一生人從未被人稱呼作「美麗的女士」，在香港旺角西洋菜街大部分人看見她，都會用「雞」去稱呼她；小時候在湖南農村，旁人稱她做「傻妹子」，因為她的腦筋不好，讀書不成，因此才去了深圳做雞，然後又從深圳來了香港做雞，她一直不是人，只是一隻人盡可夫的雞，直至有一天遇上陳錦波，玉霞才感覺到世界上還有人不介意她做雞，而且會將她當成一個人去尊重和去愛。在認識陳錦波之前，如果一個外星人送給她一枚炸彈可以毀滅整個地球，她是會毫不猶豫地立刻引爆的；但遇上陳錦波之後，她會把炸彈交回給外星人，讓它帶回家鄉。

Part 636

玉霞説：「多謝你……」

哈利波凸説：「你多謝我什麼？」

玉霞説：「你是不會明白的……」認真地說，雪中送炭的人並不多。玉霞繼續説：「我現在回答你剛才的問題，我想那個孩子當然想回復正常，現在的他實際上是有點……大。」不是有點大，而是非常的大。

當玉霞和哈利波凸說話的時候，陳錦波已經行開，不知道在做什麼，事實上他也不知道自己在做什麼，最大的問題在這裡。人總要知道自己做著什麼才可以稱呼為有意義的生命吧？當然實際上並非如此。

哈利波凸看著自己的手，説：「讓我試試吧！」

然後哈利波凸把他的手貼在眼前的肉牆上——那是那個奇異孩子的腳趾公的皮膚……

他閉上眼，腦中想著「消去」這個字。他在嘗試，重新運用自己的異能，去幹另一種完全不同的事情。

「消去。」「消去。」「消去。」「消去。」「消去。」「消去。」

然後哈利波凸好像聽見那個孩子和他說話，在心中說話，是旁人聽不到的說話……

『嗯，你在幫我嗎？』是那孩子所說的，祇有哈利波凸才能聽見。

『我想幫你，對的。』

『為什麼要幫我？你好像不認識我，你甚至看不見我？不知道我是什麼？』

『我也不知道，大概你識個孩子吧？他們是這樣稱呼你的，孩子有問題，成年人通常會幫助孩子。』

『那麼你覺得我有什麼問題？』

『你好大。』

『好大就是問題嗎？大和小是相對的概念，如果我和一個地球比較，我還小得像一粒微塵。』

Part 637

『如果凡事都用相對的概念去解釋，世界上根本完全沒有問題，所謂極權和自由，都是相對的；痛苦和不快樂都是相對的；所以我覺得我們不應該這樣說。』

『嗯，你也許是對的。你好像很有智慧？是不是。』

『當然不是，我是一個蠢人。大部分人都這樣認為的，包括我在組織裡的同伴，其實我也認為自己很蠢，我很喜歡一個女孩，她叫美亞，但我知道那個女孩根本完全不喜歡我，但我仍然無法改變自己對她的感覺，你說蠢不蠢呢？』

『你所說的東西就是愛情吧？』

『當然不是，愛情是雙方面的，而我只是單方面的，如果要一個精確的名詞去解釋，我這種情況應該叫做單戀。』

『那麼單戀開心嗎？』

『很難一概而論，就我自己經驗來說，單戀很快樂，起碼我心愛的那個女孩永遠活在我自己的意識中，和我在一起。』

『真的很有意思，我也想有一天，我能夠接觸愛情，是了！你叫什麼名字呢？』

『哈利波凸，你呢？』

『…… ……』

『你為什麼不出聲？』

『真的對不起，剛剛才想起原來我自己沒有名字，我根本不是一個正常的孩子啊，你知道我是怎樣出現的嗎？我的媽媽叫做佳佳兒，她是一個異能人，異能的名字叫做「噬魂者」，她能夠吸取他人的怨念和生命力，從而無聲無息殺死敵人……但這些怨念和生命力就在她的子宮中孕育了我，這大概是「噬魂者」異能發動後的後遺症，其實，我的媽媽並不知道啊！其實她也是挺可憐的。至於我為什麼不停變大？我自己也不清楚，大概是和來到這個異度空間有關，我的身體和這裡的環境產生特殊的化學反應……不！應該和chemistry無關……總之就是不知道原因，我就無法控制自己不斷地變大……』

『原來你的媽媽和我一樣都是《麥樂雞》的成員，那麼我更加要救你……』

Part 638

『救我？你有這個能力嗎？不要太勉強噢。』孩子説。

『我不知道我有沒有這個能力，但我想去嘗試，我不想再做一個廢人……我想幫助別人。』哈利波凸如是説。

能力越大，責任越大。真的嗎？在我們的社會上，「能力」和「責任」往往不成正比，願意負責任的，其實大部分是蠢人，而蠢人基本上能力不會高。至於為什麼會出現這種錯配狀況？大概人類就是一種表面非常合理，但內裡完全不合理的生物，否則怎會發展了四、五萬年，就把自己的命運推到絕路呢？

「哇…………………………！」

王霞突然尖叫起來，正在發夢on 799的陳錦波立時回神，問：「發生了什麼事？（湖南話）」

玉霞指向前方，驚惶地說：「波波啊……你看看……（湖南話）」

陳錦波也睜大了眼睛，看見了不能相信的事物……

那個超巨大的孩子原來已經不見了，他變回了一個普通size的小孩子站在哈利波凸面前，他赤條條的，像文藝復興那些油畫中的美麗赤裸小天使，實在可愛極了。

哈利波凸完成了使命，利用他的「Anonymous」異能把孩子拯救過來，讓他從一個難以接受的巨大體積，變回普通一個孩子。

玉霞大叫：「佳佳兒呀呀呀呀呀！」

她在呼喚孩子母親的名字。

在遠方，孩子的母親佳佳兒，正用她可以到達的高速直奔而來。

孩子看見母親，也向母親直奔過去，雙雙擁抱在一起。佳佳兒看見自己的孩子回復正常，不禁喜極而泣，她撫摸著孩子的頭，感動地説：「太……太……太好了……我的孩子……你終於回復正常了……。」

孩子也感動得在哭，大力抱著媽媽佳佳兒，説：「媽媽……媽媽……」

Part 639

在這個百無聊賴、無事可為的on 799異度空間中，終於發生了一件值得動容的大事件（母子重逢），其它人也統統走過來圍觀，雖然大部份人的神經已經被這裡的佛系環境折磨得異常麻木，但乃被兩母子的重逢感覺開心。

大舊許志安打了一個呵欠，説：「真感人……他變細了……呵……欠！」

他的同伴輝仔説：「你一點也不認真啊……但……但……」他想說一些起勁的話充撐場面，但卻不能夠做到。

人活到連提起勁也不能，實在太可悲，好重的老人院氣氛。

陳Sir、肥仔，家茵和康娜也沒勁，看了一看就調頭走了，至於要走到哪裡，並沒有概念。

佳佳兒問：「我的孩子……是誰……把你變回正常的？」

孩子向哈利波凸一指，説：「就是這個好人。」

哈利波凸向佳佳兒打個招呼，説：「Hi。我是好人。」他真的有點社交障礙。

像油畫天使般的beautiful boy步向哈利波凸，説：「我要多謝你啊。」

哈利波凸笑説：「不要客氣噢。我也很感激你讓我試驗我的異能。」

孩子問：「你給去了我的異能後，那些異能去了哪裡呢？」

哈利波凸很想回答他這個問題，但哈利波凸自己也不知道也不清楚，就像我們日常生活一樣，很多時候我們也不知道事情是如何發生？或怎樣發生？總之就是發生了，而發生了之後我們就要面對。所謂因果律，有時候只是事後的解釋和附會，在大部分情況下，人類根本不知道因果是什麼東西。

十卜

Part 640

△△△

在狄士尼樂園一間公廁內，南亞人巴黑星帶著愉快的心情步出來，在他胸腹上那個超巨大的腫瘤已經消失了，因為那個小孩變回原形。

巴黑星心情極好，剛才把哈利波凸吸入異度空間內，果然是一個最正確的選擇！

他拍一拍自己胸口上寄生狗頭，覺得很滿足，那個什麽的哈利波凸，就永遠活在那裡吧……一切不好的事已經過去了，他要回到戰場上，繼續爭奪上帝蔡明軒，奪取美國政府的豐厚獎金，巴黑星是這樣想的。

巴黑星行了一段路，感覺有點不妥，四周圍都是靜悄悄的。

「霎…」然後他聽見一點細微的聲音，究竟是什麼聲音呢？他想，好像是某些東西碎裂的聲音——霎……霎……霎霎……霎……霎霎……霎霎霎……——然後那些聲音不斷傳來，是有人在吃東西。

是有人吃薯片的聲音。

他朝聲音走過去，看見一個300磅的黑人大肥婆，坐在一張長椅上吃薯片，大肥婆身旁有一個大肥包，大概裡面都承載了大量零食，巴黑星認得這個女人，是同伴來的。

黑人大肥婆望著他，説：「嗯。」

「嗯。」巴黑星唯有這樣回應。

大肥婆再沒有理他，繼續吃她的卡樂逼薯片。

「請問妳……是不是大軍的一員？我們好像見過……」

肥婆抹一抹油膩膩的嘴，看著巴黑星上下打量，才説：「嗯，是的，我叫嘉芙蓮，你呢？」

巴黑星心中在想這個300磅的大肥婆根本是侮辱了「嘉芙蓮」這個美麗名字，他説：「我叫巴黑星。」

嘉芙蓮問：「你為什麼還在這裡？異能人大軍組已經解散了……」

Part 641

「解散了？請問是什麼意思？」

「你聾的麼？解散了就是解散了！正如小李飛刀就是小李飛刀，你問為什麼叫小李飛刀？事實上是沒有意義的問題。」

肥婆出名是難纏的，有豐富江湖經驗的南亞人巴黑星當然明白，所以他也不再糾纏下去，再問：「嘉芙蓮小姐，是上頭解散了異能人部隊嗎？」

嘉芙蓮説：「當然是上頭？難道是下頭嗎？難道是你的龜頭嗎？是最高的指令，好像是由女王親口發出的。」

巴黑星説：「既然部隊都解散了，嘉芙蓮小姐，你又為什麼在這裏吃薯片呢？」巴黑星的潛意識開始在挑釁肥婆。

「嗱！」

嘉芙蓮首先給巴剋星一隻又肥又黑的大中指。

然後說：「我在這裏吃薯片關你撚事麼？你也不是也在迪士尼樂園嗎？你又為什麼不消失呢？屌你老母！」

「屌你老母」「Fucking your Mother」無論在東方和西方，都是表達情緒最常用和最直接的形容語句，但是在語理上，多數使用在兩個相識已久的人或朋友身上，朋友之間互相不斷「屌你老母」都是常態，畢竟也衹是表達語氣的語言技巧而已，但當兩個不相識不相熟的人，最好不要用「屌你老母」四個字表現情緒，因為有例子顯示兇殺案可以這樣發生的，現在這個300磅的大黑肥婆嘉芙蓮就犯了這種禁忌。

一句「屌你老母」，令巴黑星決定教訓這個肥婆，他打算下一刻便將她吸入寄生狗頭中，要她一世On799，其實On799並沒有不好，巴黑星感覺是做善事，反正這種300磅黑人大肥婆留在世界上不斷吃薯片，都是非常獻世的行為。

live

Part 642

肥婆如果不用來獻世，又可以用來幹什麼呢？

巴黑星決定把眼前這個黑色大肥婆吸入異度空間裡，讓她永遠On799On799On799。

巴黑星笑説：「肥婆你不好彩了！！」

巴黑星扯開上衣，露出胸口上那個醜陋無比的寄生狗頭，狗頭張開血盆大口，怒吠一聲。

「吼…………………………………………！」震耳欲聾！

下一刻嘉芙蓮就會被吸入異度空間內，和哈利波凸與陳錦波相見。

然後肥婆手中拿包卡樂逼薯片掉在地上，薯片四散。

嘉芙蓮掩著耳，大叫：「好X嘈呀！」但她並沒有消失。

「…… ……」巴黑星呆著當場。

有一些出乎意料他的事情發生了，嘉芙蓮在長椅上彈起身，向他跑來，怒叫：「屌你老母！你為什麼要攻擊我？」

巴黑星還不知道發生了什麼事，肥婆嘉芙蓮那隻黑色大手掌便打在他面上，劈一聲，打得極重極重極重。

打得巴黑星在原地轉了三個圈，傾刻天旋地轉，一個300磅的大肥婆一巴掌的攻擊力絕對不能夠講笑。

當巴黑星想反擊自衛之時，嘉芙蓮的肥右腳已經伸入他的腹上，巴黑星整個人嚮後飛出三米外，撞在一條石欄桿上，痛得他發出如豬一般的慘叫聲。

「好痛……」

接下來有更恐怖的事情發生……

彭！彭！肥婆的兩隻手掌，直拍在他雙耳上，和他來一個雙耳貫風！劇痛令他差不多完全失去意識！

「屌你老母！你為什麼要攻擊我？」嘉芙蓮繼續大叫，彷彿失去理性。

但攻擊還沒有停止，嘉芙蓮再來一腳，直抽在巴黑星兩腿中間的祠堂上。

直到大得巴黑星雙腳離地……「呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！」

早知道就不去招惹這個肥婆，凡事有早知，就冇乞兒。

Part 643

這個肥婆實在太恐怖！巴黑星掩著劇痛下體，在地面狂典慘嚎，但嘉芙蓮似乎沒有停止的傾向，提起肥腳，又直踩在巴黑星身上，是沒有特定目標的，總之踩到哪裏就是哪裏，而且並不是一腳，而是一腳一腳地踩下去，巴黑星就像是一隻和嘉芙蓮有著深仇大恨的蟑螂，非要被監生踩成肉醬不可！

踏！！踏！！踏！！踏！！！！

「呀……！求你停手……呀……我快要死了！丫！嗚！啊……！」巴黑星哀求嘉芙蓮停「腳」，他感覺自己真的會死，被一個300磅的黑色肥婆監生踩死！

這個結局可能適合自己，但他不敢去想。

「停手吧！」這時候一把聲音傳來，嘉芙蓮就停止了所有動作。

巴黑星感覺自己在鬼門關裏回來了，他認得這把聲音，是原本異能人大軍的領隊比爾，Bill。

比爾跑過來，大聲斥責嘉芙蓮：「你這個死肥婆在幹什麼？這個人是自己人來的！」

嘉芙蓮説：「他剛才主動異能攻擊我，所以我才發動自衛攻擊！」

比爾怒叫：「什麼自衛攻擊？這個人已經被你打到奄奄一息了！而且世界上怎麼有人可以攻擊到你呢？」

嘉芙蓮大叫：「我是自衛！」

拍一聲，比爾大力打了嘉芙蓮一光耳！

巴黑星看見，感覺比爾在自殺，這個恐怖肥婆碰不得啊！

但事情永遠出乎意料之外，嘉芙蓮突然靜了下來，乖乖地走去，行回長櫈前，在她的大肥包裡掏打出另一包卡樂逼薯片，吃！霎霎霎！

比爾走過來，扶起巴黑星，問：「朋友（印度腔），你怎麼了？」

巴黑星門牙己被踩甩，一口是血泡，說：「我怎麼……了……喔……我大X鑊……現在……喔…喔…」巴黑星感覺全身劇痛，應該有多處地方骨折，甚至內臟爆裂情況。

Part 644

情況甚為不妙，尤其是巴黑星下體，鮮血不斷滲出來，受傷極重。

比爾搖搖説：「朋友（印度腔），我希望你已經結了婚……有下一代……否則……否則……」

一身是血的巴黑星痛苦地說：「求求你……快送我去醫院……我知道我自己好X大鑊……好X大鑊……」

比爾回頭，痛駡嘉芙蓮，大叫：「你這個不知所謂的愚蠢豬茜死肥婆！看你幹了什麼事情出來？」

嘉芙蓮繼續吃她的薯片，沒有任何回應，作為一個300磅的肥婆，她的確非常有氣勢便是。霎霎霎！霎霎霎！霎霎霎！世界上好像沒有人能夠停止她食薯片，食卡樂逼薯片，唔好問幾點。

話說回頭，在女王阿朵嘉進入狄士尼樂園，找上卡羅作私人決鬥之後，她便下令解散了本來在樂園中狩獵上帝蔡明軒的異能人大軍，所有異能人也離開樂園乘車返屋企聽候發落，巴黑星全不知情，但作為異能人大軍首領的比爾和嘉芙蓮為什麼又會留下來呢？

巴黑星哀求説：「救……救……我……好嗎？你駡她……也是無補於事的……」

比爾説：「是的！肥婆就是蠢！也是一定的！」

在這個距離下，巴黑星看見比爾耳朵塞了一粒「肉色」的東西，大概是現在非常流行的無線藍牙耳筒吧？但為什麽要肉色呢？

比爾扶起巴黑星，他大概想也想不到，把他的「空間跳躍」異能消除的哈利波凸正在巴黑星寄生狗頭的異度空間內……世事實在非常巧合，這個巧合會改寫以後一切事情，不過那是之後的事，不是現在的事，現在最重要的——

比爾説：「我會替你先止血，我帶你去醫務室先處理一下吧……」

的確需要止血，從巴黑星身上留下來的血液已經濕滿一地，他傷得好誇張。

嘉芙蓮也站起來，拿起了她裝滿了零食的大肥包，繼續在吃薯片說：「是不是要出發呢？」

Part 645

△△△

然後……卡羅斷氣了。

在狄士尼樂園的絕密安全屋內，卡羅和女王阿朵嘉進行著那一場全球金融戰爭展開的時候，《麥樂雞》首領卡羅突然死去。卡羅為了抑壓阿朵嘉放在他腦海裡的無限Loop咀咒，燃燒了所有生命力，他自己回復正常狀態出戰，可惜生命力始終有限，就像油缸裏的汽油一樣，當汽油用盡，車仔就不能夠發動……

美亞驚呼：「首領！你做什麼？」

吉仔和美亞圍到卡羅面前，只有蔡明軒的雙手還沒有離開鍵盤，他回頭問：「美亞……卡羅……他……？」

劉老太忽然大喝：「大家冷靜下來！首領已經死了！」

美亞、高飛和吉仔差不多不能承受這個事實，劉老太雖然裝作堅強，但淚水仍然不斷地流下來，她繼續説：「請大家當作什麼事也沒有發生，現在我們身處戰爭中，我們絕對不能……亂。」

美亞哭泣地説：「但……但……」

吉仔強忍著眼淚，他和卡羅相處的時間雖然很短，但他已經視卡羅為師父，他雙拳緊握，結結巴巴地説：「不要哭……不要哭……」

擁有醫學學位的高飛替卡羅檢查一下，也唏噓地說出了結論：「首領他的確是死了……」

劉老太說：「我們扶好首領吧……讓他安詳一些……」眼淚流得最多的，是堅強如鐵的天下第一高手劉老太。

劉老牌把卡羅的屍體平放在沙發上，把他的雙手放在胸膛上，一切顯得很安詳很平和，卡羅的屍體好像還掛著半絲微笑而逝。

高飛合十雙手，説：「我想為首領唸一遍往生咒。」說罷，他就唸起佛經來……

「南無阿彌多婆夜，哆他伽多夜，哆地夜他，阿彌利都婆毗，阿彌利哆，悉耽婆毗，阿彌唎哆，毗迦蘭帝，阿彌唎哆，毗迦蘭多，伽彌膩 伽伽楉，枳多，迦利，娑婆訶……」

在這種情況下，佛經的經文是最好的鎮定劑。

Part 646

蔡明軒竭力保持情緒穩定，卡羅的死來得太突然，還有太多的謎題，難道所有的答案都要隨著卡羅的死而消失嗎？當中最大的一個謎題，是卡羅曾經親口對蔡明軒說過他就是外星人「朗拿度」，到底他是不是「朗拿度」？如果他真的是朗拿度，人類的死亡狀態能否套入他身上呢？

全能的上帝一失神，電腦熒光幕上，阿朵嘉的一方出現了更兇猛的金融攻勢。

佛經經文迴蕩在空間中，劉老太合十雙手，説：「上帝，現在一切皆在你手中，卡羅的遺愿，就交給你了……」

蔡明軒連忙收歛心神，説：「我……明白。」雙手重新放在鍵盤上，高速移動。

△△△

在距離數十米外的另一個房間，不久之前發生了兩件事：第一件，是阿朵嘉的戀人夏蛙打開房門，看見一個和自己一模一樣的女人站在門口。第二件，是女王阿朵嘉講粗口，説了一句「Shit！」

但第一件事和第二件事基本上沒有關聯，也沒有任何因果關係。女王爆粗並不是看見另一個夏蛙走進房間內。女王爆粗是因為她知道卡羅死了，這些年來，她雖然不能控制卡羅，但她和卡羅的意識間有著一根連線——那個無限Loop的「放棄吧！卡羅！」的詛咒。所以當卡羅在另一個房間死亡時，阿朵嘉倒是第一時間知道的。

回到第一件事，另一個夏蛙大搖大擺走入房間內，她手中捧著一部電腦，立刻和原本那個夏蛙的那部電腦連線，之後她便坐了下來，對原本正在望著她的那個夏蛙說：「你還望什麼呢？快過來工作吧！」

夏蛙是一個很聰明的人，傳說她的智慧只在上帝蔡明軒之下，她很快就明白發生了什麼事情？這個突如其來的和自己一模一樣的女人，就是自己的「複製人」，既然憑她一人之力未能夠在金融戰爭中佔上風，就加多一個人來幫手，一加一等於二的簡單算式。

Part 647

夏蛙很快冷靜下來，就坐到那個和自己一模一樣的女人身邊，繼續工作，繼續和上帝進行金融戰爭。

那個「夏蛙」望著她，一邊敲著鍵盤一邊説：「你好，我叫夏蛙，Summer Frog。」

原本的那個夏蛙，也一邊敲著鍵盤一邊説：「我知道，你是我的複製人。我是明白的。」

之前也有另一個夏蛙的複製人，死在大埔九肚山，殺死她的是天下第一高手、《麥樂雞》護法劉老太。（大家應該不記得了，但其實在故事中，只是昨天的事情）

「夏蛙」説：「嗯。」

廣東話博大精深，「嗯」本身沒有意思，大概是等於「知道了」左右，但是當人回應一個「嗯」字，通常就帶有敵意和netgative，真正合理的翻譯，「嗯」應該是「你話點就點，隨你喜歡」的意思，同時也表達了一種不滿和嘲弄。

因此夏蛙抬頭，望著「夏蛙」，問：「你嗯什麽？」

「我就是嗯了一聲，沒有什麼的，你不要太敏感。」「夏蛙」繼續工作，沒有眼神接觸地答。

夏蛙説：「你這個複製人，你是不是覺得自己才是主體？而我才是你的複製人吧？」

「嗯。」

「你還嗯？我想告訴你，你要知道自己的身份，你衹是我夏蛙的複製人，是一頭Copycat。」

「嗯，但我想告訴你，所有複製人都有一個設定，就是認為自己才是主體吧，你應該是知道的。」

夏蛙有點「著」了，帶著怒意地説：「你認爲我才是你的複製人？」

「你太敏感了，我當然沒有這個意思，我衹是想問，你為什麼這麼肯定自己是主體？我是你的複製人；而並非我是主體，而你是我的複製人呢？凡事都要講證據，有證據便成。或者我和你都衹是複製人，真正的『夏娃』都不在這裡也不定。」

Part 648

夏蛙想了一想，一陣莫名的震怖湧上心頭——那個設定是千真萬確的，所有複製人都被設定以為自己是「本體」，那麼自己又是不是「本體」呢？其實她自己一點信心也沒有……

正如每一個人都認為自己是世界的主角，在自己生死輪迴的舞臺上，的確祇有自己才可以成為主角，不過，真正恐怖的是，當你死去，你的舞臺也會消失，你所經歷的一切生死輪迴，也總有一天不存在於任何人的記憶裡——所謂「生命虛無」的論證，大概就是這種意思。

夏蛙深呼吸了一口氣，說：「我們簡單一些，你是我的複製人就是，你叫夏蛙一號吧。」

夏蛙一號説：「嗯，隨你喜歡吧！我是沒有問題的，現在有問題的人是你，並不是我。」

夏蛙想鬥咀下去，但阿朵嘉的聲音忽然傳來：「你們收聲。」

最高的指令一到，夏蛙和夏蛙一號立即噤聲，低頭工作。眼前的這個情況，就是Superme-Being必須要存在的理由，否則雙方便會爭拗不由沒完沒了，永遠不能達到和諧，Superme-Being就是因為和諧而存在的。

是和諧，並不是河蟹。

感覺到卡羅死亡的女王阿朵嘉站起來，説：「你們兩人同心協力，為我打贏這場金融戰爭，你們兩人加起來的智力，應該不下於蔡明軒，對嗎？」

夏蛙和夏蛙一號點點頭，難道可以提出反對的聲音？

阿朵嘉説：「我出一出去。」

接著女王離開房間。

Part 649

阿朵嘉離開後，夏蛙和夏蛙一號也不敢再鬥嘴，八婆收聲，世界才能繼續正常運作，她們收斂心神，四隻美手全力出擊，全面投身驚世金融戰爭，一加一等於二的算式基本上成立，阿朵嘉陣型的金融戰鬥力倍增，配合女王阿朵嘉意識控制下的那群木偶，以香港股票市場為原點，金融戰爭不住向外擴散，除了股票市場外，期貨市場、債券市場、外匯市場波及範圍還有資產市場、房地產、虛擬貨幣、以至政治生態、權力結構、人際關係、社會脈絡、差不多全世界人的生活節奏、統統一同被受巨大影響。整個世界的財富被狠狠二分，踏入中午以後、再沒有所謂騎牆派、中立派、觀望派或溫和派，任何一個富豪財閥、不論自願也非自願也好，必須要選擇兩個陣營的其中一個投靠，否則只會死無葬身之地，金融戰爭進入全面白熱化，屬於兩大陣營的金融資產不斷瘋狂轉移中，差不多每隔五秒，就有一個超級財閥或一個家族的資產化為烏有，同時也有人資產暴脹倍昇，整個地球的金錢運行，在進行著翻天覆地的大洗牌，今天之後，整個世界的格局和政治亦將會出現史無前例的劇變——

經濟本來就和政治掛鉤。

快

Part 650

金融戰爭就暫時交給兩個夏蛙處理……

阿朵嘉關上了房門，步出走廊，打算步向卡羅所在的房間，卡羅之死，的確出乎了女王意料之外，首先要做的，還是去看看卡羅的屍體……

心中的問題有幾個：

第一卡羅為什麼會死？

第二卡羅為什麼這時候死？

第三卡羅之死意義究竟是什麼？

第四卡羅之死會不會同剛剛發生的那一場「時間重設」有關？

第五如果卡羅真的死了，外星人朗拿度的謎團如何解答？還有

第六如果卡羅真的死了，今天要繼續發生的金融戰爭又有什麼意義？是不是要立刻停止？採用Plan B？

第七什麼是Plan B，到現在還沒有頭緒.....

第八第九第十……

但是首先還是看看卡羅的屍體，確認他的死亡「發生」？這一點非常重要，普通人如果死了就是一了百了，所謂塵歸塵土歸土，什麽也消失。

但卡羅不是普通人，正如耶穌基督死掉三日後便復活成為救世主，世界上畢竟出現過那種極端例子。

在這樣想的時候，阿朵嘉已經步到另外一個房間門前，門沒有鎖上，她一手便推開。

房間內，她看見上帝蔡明軒在機械人成龍面前埋頭苦幹著作電腦；牆上躺著兩個被劉老太點了穴昏迷的女人，分別是馬小姐和小紅媽咪，女正然後看見卡羅安詳地躺在一張梳化上，地上到處都是鮮血，梳化上也有大量血液，圍在卡羅身邊的，有高飛、美亞、天下第一高手劉老太和異能人吉仔……

Part 651

房間裡的人全部看不見女王阿朵嘉，正如陰謀論者認為整個世界的政治經濟秩序背後由一個「深層國家」所主宰。

其實都是沒有錯的，這個「深層國家」就是女王阿朵嘉，整個地球過去半個世紀都是由她一手所操縱，有一些有能力的人也知道這個秘密，他們通常有兩個下場：

第一是成為女王這個「深層國家」的成員之一；

第二是死。

祇有極小部分人知道「深層國家」的存在，就像這個房間裡，只有沒有被意識干擾的上帝蔡明軒才看見蔡明軒。

蔡明軒舉頭望望阿朵嘉，阿朵嘉做了一個噤聲的手勢。

在操作著電腦的蔡明軒點一點頭，示意明白。

然後女王步向卡羅屍體旁邊，她很小心自己的動作，不會觸碰到任何人或發出任何聲音，雖然就算觸碰到人或發出聲音，其他人也是不會知道女王存在，不過就是約定俗成比較合適，所謂做戲做全套。

而且無論女王做任何動作，都是那麼美麗絕倫，像是歐洲一線時裝表演的cat walk和mood，完全match世界上任何「美」的定義。

阿朵嘉看著卡羅，嘆了一口氣。

竟然說話：「他真的死了……怎樣搞的？」

整個房間之內就只有蔡明軒聽到女王的說話，就連機械人成龍也聽不到，女王的異能真神奇。

蔡明軒轉頭望向女王，又不知道應不應該發出聲音？

阿朵嘉蹺手胸前，面有難色地説：「上帝啊，請你回答我的問題吧，由現在開始，房間裡所有人都聽不到你說話，也看不見你和我溝通，我會即時修改他們的意識感官。」

蔡明軒不禁在想這個女人實在強得太離譜，任何人成為她的敵人都是死路一條；

蔡明軒當然不知道過去的日子中，除了《麥樂雞》卡羅之外，阿朵嘉也有敵人，只不過通通被他打敗了而已。

蔡明軒回答女王的問題説：「他剛才一直在流鼻血，流了很多很多的血，然後就死掉了……」

Part 652

阿朵嘉喃喃自語：「流鼻血……就是這樣？」

蔡明軒帶著悲哀的神色説：「卡羅死前抽過一根煙，大概不會因此而致命吧？我想……」

阿朵嘉説：「上帝，我不知道你知不知道，卡羅的腦中一直有把聲音，是我放進去的，我的聲音不斷向他說『放棄吧！卡羅！』，他大概因為這個原因而變得瘋瘋癲癲，甚至不知所謂。但是今天他為了和我宣戰，他用上了所有的生命力抑壓我的聲音無眼Loop，令自己變回原來的卡羅，大概他身體和大腦超出了極限，所以抵受不了而暴斃……」

「唔……」蔡明軒答道，雙手仍然操作著鍵盤。

「現在有一個非常重要的問題……」阿朵嘉罕有地皺起眉頭，當然仍然美豔如昔説：「今天的決戰，我和卡羅之前訂立了條件，香港的恒生指數收市時22000點為checking point，22000點以下是我勝，22000點以上是他勝。如果他勝出的話，我便全面退休再不干涉這個地球上的人類分毫；但如果我勝出……」

蔡明軒搭口道：「他要做以下三件事：第一把我交給你處置，不能回收；第二卡羅要被你囚禁，囚禁年期沒有上限；第三卡羅要說出朗拿度的下落。」

阿朵嘉點一點頭，説：「大家都很清楚了……不過現在卡羅已經死掉，那又怎麼辦呢？」

「怎麼辦？」是很常見的問題，每個人生存在世界上每一天都要面對「怎麼辦？」這個問題。

世界上最偉大的革命列寧於1901年就撰寫過一本叫《怎麼辦》的政治小冊子。列寧認為，工人階級不會僅僅通過在工資、工作時間等方面與僱主的經濟鬥爭而自發地成為政治上的階級。為了把工人階級轉變為馬克思主義，列寧堅持認為馬克思主義者應該組成一個政黨，或者說「先鋒隊」，這些革命者應該在工人中間傳播馬克思主義的政治思想。

Part 653

不説馬克思了，現在並不是時候，社會主義復辟時代還未到。

「怎麼辦？你說應該怎麼辦呢？」蔡明軒反詰女王。

現在，房間的人並沒有看見阿朵嘉存在（或説阿朵嘉對他們來說並不存在），他們仍在哀悼著卡羅之死，以及看見上帝埋頭苦幹應對戰爭，卻不知上帝正在一心二用，半個腦袋在打金融戰爭，半個腦袋和女王對話中……

「嘿。」對上帝的撞牆式回傳，女王低首一笑，美傾天地。她才説：「目前的情況，這場我和卡羅的私人戰爭，大概再沒有什麼意義，上帝，如果你願意的話，我們現在可以離開，然後你用你的天賦相助我，把全人類70億人帶進最美麗的永恒幸福之中，從而完成人類最後的文明步伐，永續永存……」

蔡明軒補充一句：「完成人類最後的文明步伐？還是應該叫結束歷史呢？」

阿朵嘉口中的「最美麗的永恒幸福」，就是所有人類在上帝布置的「虛擬幻境」中永遠發夢，永遠拋棄現實……

阿朵嘉伸手指向蔡明軒，説：「怎樣說都好，只是名相問題，你現在和我走，一切就圓滿解決，而且我會帶你去見雪雪……」

「雪雪」不是一個人，而是一枚把上帝的心足以炸開的核彈！蔡明軒全身一震，尿意上衝！

阿朵嘉說得更清楚明白了——

雪雪沒有死！

雪雪真身尚在！

阿朵嘉坦然一笑，説：「上帝啊，你比我聰明百倍，怎會不會明白人活著究竟為了什麼？人活著，就是為了追求自己的幸福嘛！你的幸福是什麼？你要問一問你自己，現在和我離開，我們就能和全人類70億人一起走進永恒幸福之中，這是三贏局面，希望你明白並接受我的建議……」

上帝想了一想，搖一搖頭。

「NO.........」

煲故（浪費生命）精選

超長篇大連載：Lucifer

Part 654

上帝答女王。

這個「NO」，有可能是人類歷史上最重要的一個「NO」（如果不計未來在內的話），如果上帝蔡明軒答「YES」，就會有70億人發夢，這個世界和所謂智人（Homo Sapiens）的歷史可能就會如此終結了。「YES」和「NO」之間，分別也未免太大了。

美麗的女王阿朵嘉面上出現了罕見的怒意，室內的氣溫也驟降了1.8度。

但她很快恢複平靜，畢竟在眼前的這個宅男少年蔡明軒，是一切關鍵中的關鍵。

阿朵嘉冷冷地問：「為什麽NO？」

蔡明軒説：「為什麼？你不應該問我，你應該問你自己，因為是你給我選擇的，你問我願不願意？我當然可以選擇願意或者不願意，難道不是這樣嗎？」

作為一個人，應該有選擇的自由，否則一個人還能是一個人嗎？我們活在世界上，就是需要不停去選擇自己的人生，就是因為有選擇，才出現了個體和人性，如果沒有選擇，如果活在一個極權的國度裡，人會失去它的意義和本質。這是個哲學問題，其實蔡明軒沒有想過這方面的問題，作為一個上帝——意味著最高存在最高智慧的主宰者——理論上是應該超越哲學的。

阿朵嘉深呼吸一下，美麗的胸部起伏一下，平靜地説：「上帝，你可不可以給我一個充分理由呢？」

上帝的目光投向卡羅的屍體，徐徐地説：「大概……是因為他吧……」

「但卡羅已經死掉了……」女王答。

Part 655

蔡明軒用手指著自己的頭，説：「他雖然死掉了，但他的精神仍然活在這裡……我的意思是指活在我的大腦中。我和卡羅認識的時間雖然很短，但我把他視作朋友，朋友之間一樣東西存在，叫情義。是了……女王，你應該是不知道什麼是情與義……？」

「…… ……」女王不語。

阿朵嘉當然知道什麼是情與義，但就連她自己也無法否認這兩樣東西早已經在她生命裡消失，此時此刻，也不屬於她的信仰範圍。

蔡明軒説：「我想……是我想吧！我想繼承卡羅的意志和精神，把這場戰爭打下去，我更想取得最後勝利，把勝利獻給這個死去的朋友……就當作是一份禮物和紀念也好。」

上帝說話的時候無比認真，就連他自己都不相信自己會這樣認真，卡羅的出現，無疑令上帝的神格有所昇華。

上帝是指最高的存在，但最高之上還有更高，中國人說的：一山還有一山高。

拍。拍。拍。拍。拍。拍。

阿朵嘉在拍手，掌聲表達了一種欣賞的情感，才説：「上帝不概為上帝，看來我要重新認識你。如果你想把這場戰爭延續，大概我只有奉陪到底，因爲我不能夠控制你的意識嘛。」

任何戰爭都需要談條件的，也需要旗鼓相當，如果彼此的實力有很大的距離，也不需要利用「戰爭」這種最後的方案來解決問題吧？

蔡明軒點點頭，説：「不過情況始終有變，我們要重新釐定勝負的條件才比較合適吧？」

Part 656

「好。」阿朵嘉笑一笑，説：「勝負的checking point，仍是4:00收市時恒生指數22000點上下。」

「我沒有異議。」蔡明軒快速地答。

「上帝。你我之間的決戰，新的條件是什麼呢？先由你提出來吧。」

「這個……」

蔡明軒吞了一下口水，又回復那個儍更更宅男的樣子，阿朵嘉覺得他這個表情很可愛，女王事實上已經到了一個年紀（或早已遠遠超越了那個年紀）——一個渴望得到少男鮮肉的年紀。忘記了，女王是一個同性戀，「鮮肉」這個詞，應用在女王的脈絡中，應該是不帶有任何情慾和性慾的。

「…… ……」五秒後，蔡明軒都沒有說話。

女王就問他：「你在猶豫什麼？你是世界上最聰明的人噢。」

當蔡明軒想說話的時候，劉老太突然抱起了卡羅的屍體，劉老太很細小，卡羅卻是一個中年肥佬，但卡羅屍體在劉老太雙手上，就好像一根羽毛一樣輕盈。

阿朵嘉一奇：「？」

當然劉老太不知道女王存在在旁邊。

高飛問：「劉老太你做什麼？」

劉老太説：「我要去處理首領的屍體。」

處理？火葬？土葬？

劉老太説：「米亞，吉仔，你們在這裡陪伴上帝作戰，高飛你可以跟我來嗎？」

米亞和吉仔點點頭，高飛則説：「當然可以。」

說罷，劉老太就提著卡羅的屍身步向房門，阿朵嘉凝視著她的背影，現在是不是應該幹一些什麼阻止她呢？

蔡明軒卻在這個時候說：「如果我敗了，我任由你使用，我會全力協助你，用我的知識完成『人類意識控制』計畫的全部，令全人類進入我的虛擬夢境中發夢至永遠。」

Part 657

阿朵嘉拍一拍手掌，説：「好，太好了！」一切這樣發生就太好了，女王心想。

但世事豈會盡如人意呢？就算你是女王，也逃不過這句老土說話的詛咒，詛咒就是詛咒。

劉老太經過蔡明軒身邊，對他説：「上帝，這裡一切靠你了……」

蔡明軒答：「明白，請好好安頓卡羅的屍體。」

劉老太抱著卡羅的屍體離開了房間，高飛隨後，把門關上。

阿朵嘉説：「如果我輸掉，又需要付出什麼代價呢？」

蔡明軒説：「很簡單，退休......」

「退休？」

「沒錯，退休，過你自己想過的日子，開開心心，不要再理會其他人，也不要幹多餘的東西，就是這樣已經足夠。」蔡明軒説。

這個世界上，特別是在這個時代，有太多人不願意退休；當然無法否定，一個退休的人就是什麼也不是，就算他是一個美國總統，退了休之後也衹是一個普通的老人家而已，完全沒有價值和作用可言，但是當退休的年紀不斷延後，便會產生了世代階級塞車的狀況，堵在前面的車流沒法疏導，塞在後面的汽車就會愈來愈多，沒法向前駛，結果反而造成了社會的不穩定性，如果將這個社會的混亂情況定義為「階級鬥爭」，不如乾脆定義作為「世代鬥爭」。

阿朵嘉説：「就是這樣？我不需要自殺嗎？」

蔡明軒説：「我從來不想任何人死亡，我從來都是和平主義者。」

左膠真可愛。

阿朵嘉想了一想，説：「就這樣吧，倒是十分公平。」

Part 658

麥思樂説：「我們是deal了……」

「Deal吧。」

「但還有一個附帶條件，在今日四點收市決定勝負前，你除了隱身之外，你不能利用你的意識控制異能干擾我的同伴和讀他們的心，否則你就是作弊，決戰也會無效，可以嗎？」

「左膠真可愛。」阿朵嘉心裡想，也想笑出來，但沒有說，口中答允上帝：「就這樣吧，大家一言為定！」

「Thanks ！」説罷，當蔡明軒再回頭看電腦熒光幕的時候，他才發現大事不妙，原來兩個「夏蛙」的腦力共同進擊之下，《麥樂雞》一方的資產已經急劇縮減，世界上其中一個最富有的猶太人家族，創立世界上第一所「銀行」的那個元祖家族，原本擁有過萬億美元的資產，現在已經變為負數。

反映在香港恒生指數的戰場上，指數已經跌穿22000點checking point，直插向二萬點樓下。加上上帝剛才和女王的對話，的確分了神，而兩個「夏蛙」在一起合作進攻，亦有效果了。

阿朵嘉坐在米亞身邊的沙發上，溫柔地説：「上帝加油。」

蔡明軒説：「你……不走嗎？」

說話同時，雙手已超越人類極限的速度敲打鍵盤，發出連串投資買賣金融指令。

阿朵嘉懶懶閑倚在沙發上，説：「我答應你不作弊，我就乖乖住在這裡陪你好嗎？反正負責操作的人又不是我，我只是一個觀眾。」

當然女王如此輕描淡寫說話之時，她的大腦腦細胞仍不斷運行，以超越時間空間的限制，用異能操縱著地球表面上數千名「意識木偶」的意識。

戰爭進入白熱化……

Part 659

△△△

「嗄。」

當劉老太提著卡羅屍体行出房門的時候，她鬆了一口氣。

高飛問：「為什麼？」

劉老太沒有答他，行前數米，藍絲高飛覺得她很沒有禮貌。到了足夠距離後，劉老太才說：「好險。」

「險什麼？」

劉老太回頭上下打量高飛一眼，表情有點輕佻和不屑。

高飛説：「你看什麼？……屌你老母，你在挑釁我嗎？」

「我衹是有點奇怪……」劉老太説：「你好歹也是一個聰明人和練武之人，相信也是一個高手，我只是奇怪作為一個高手，你為什麼沒有那種境界？唔……那種境界是指一個高手，應該會感覺到危險的發生和存在，就算真正的危險未發生未存在之前，你也應該感覺到。情況就好像如果到達了那個境界，就算有一個有毒的古朱力蛋糕放在你面前，你一看那個朱古力蛋糕，直覺便會告訴你危險的存在……」

高飛説：「為什麼要是朱古力蛋糕？你和我也不是年青人了。」

劉老太説：「我衹是隨便舉一個例子，綠茶蛋糕也是可以的，只要有毒便成……叉開了，我是指剛才在房間內，難道作為一個武者，你的直覺沒有告訴你有一股極大的危險存在嗎？」

高飛想了一想，才説：「唔……當然有，是非常危險。」

劉老太當然知道他是講大話，他是掉了落地，還要攞起咋砂！她説：「你根本沒有，對嗎？」

高飛再沒有說話，不想再出醜了。

劉老太説：「到了我們這種絕世高手的境界，我們不但能夠感覺到危險的存在，還能夠將危險量化。剛才在房間裡，我感覺到最高級別的危險，而這種級別我曾經感覺過……那就是1997年7月1日，香港回歸中華人民共和國哪一天，在海上的一艘遊艇上，我看見女王阿朵嘉的時候……」

「你的意思是？」高飛全身一震。

劉老太説：「是的，exactly！剛才女王阿朵嘉在房間內。」

Part 660

抱著卡羅屍體的劉老太經過了兩個夏蛙所在的房間門前，她沒有入內，當然也不知道內裡有誰。接著她和高飛步向運輸升降機，入內，由高飛拉閘關上，她叫高飛出來是這樣用的，因為劉老太已經沒手做其他事情。

劉老太説：「按B18。」是基地的最底層，第18層。

高飛按鍵，升降機徐徐下降後，高飛才說：「你……你……肯定剛才女王在房間裡？為什麼我看不見……？」

語氣留有餘悸。

「如果她能夠被你看見，她就不是女王阿朵嘉。」

「你說得對……如果……她……她想殺掉我們，我們已經死了吧？」

劉老太説：「這個是當然的了。」

高飛説：「但女王為什麼在房間裡？……和首領的死有關嗎？首領是她所殺嗎？…………？」語氣留有餘悸。

劉老太説：「其實我是什麽都不知道……我的直覺只是告訴我女王在房間裡，至於她為什麼在哪裡和想做什麼，我毫不知情。首領卡羅之死和她有沒有關係我也不知道……我是什麼都不知道。」

曾經有一個很出名的紅都女皇名言：『我是什麼都不知道』，當然如果紅都女皇知道的話，就不會站到犯人欄裡了。

升降機在下降中，發出可怖的隆隆聲音，高飛再問：「你突然帶走首領的屍體，就是因為發現女王在房間裡？」

「是的……」劉老太逐説：「的而且確是，最重要的是卡羅生前，曾經對我說，如果有一天他死了，我要如何處理他的屍體，現在我是按本子辦事。」

高飛説：「明白……那麼我們要怎樣處理首領的屍體呢？」

「你很快就會知道，一會兒高飛你要協助我處理屍體。」

隆一聲，升降機到達18層，高飛拉開閘，一陣黴臭味湧過來，二人一屍體步入一個巨大的貯物空間內，「貯物空間」是比較好聽的稱呼，應該叫「垃圾崗」才對呢。

Part 661

大概每一個秘密基地總有一個這樣的地方，美輪美奐的外部也有堆積垃圾的內部，正如任何一個富裕的社會都有貧民窟一樣。在這個垃圾崗中可謂應有盡有，大至飛機消防車的殘骸，小至榨汁機多士爐都有，更有一箱一箱不知道是什麼的東西堆在一起，好像永遠要在這裡發霉發臭，這時候有一個機械人從垃圾堆中步出來，它的外形比機械人成龍更舊款，用的是坦克車履帶推動，外表好像80年代日本動畫中高達的「宇宙坦克」一樣地老土。

機械人行到劉老太和高飛面前，機械人胸口一樣有一個熒光幕，熒光網上出現一個紅遍中港澳的明星劉德華相頭，因此我們稱呼這個機械人做劉德華，至於為什麼是劉德華？而不是郭富城和張學友？那是另一個層次的問題，在這裡不適宜寫下來……

機械人劉德華説：「我叫劉德華，三位請問有什麼可以效勞？」

高飛説：「是兩位，不是三位。」

「明白。」劉德華繼續說：「活著的兩位，請問有什麼可以幫手？」

劉老太説：「我想處理這個屍體，我需要你的幫忙。」

劉德華説：「我可以幫忙，我是這個儲物室的管理員，但首先我想知道你想怎樣處理這個屍體……」

劉老太説：「有沒有焚化爐那樣的東西？」火葬？

劉德華説：「對不起，這裡雖然看上去好像什麼都有，但也不是什麼都一定有，好像焚化爐那樣的東西是沒有的，反而煮食爐焗爐和燒烤爐卻有。」

「唔……明白。」劉老太説：「我想將這屍體徹底破壞，請問你有什麼提議？」

Part 662

高飛搶白説：「為什麼要將首領的屍體徹底破壞呢？」

劉老太説：「這是首領死前的遺願，我衹是按照著首領的命令如實執行，請你不要問我為什麼？」說來沒有半分轉彎的餘地。

高飛點點頭，也沒有什麼可以問了。

「兩位請跟我來吧。」劉德華說。

劉德華帶領兩人來到一個巨大的生銹金屬四方盒前，那四方盒足足有半個20尺貨櫃那麼大，有一條鐵梯可以讓人攀到盒頂上。

高飛説：「這是什麼？」

劉德華答：「這是一部在礦場用的碎石機，衹要將屍體帶到頂上掉下去，我啓動電源後，內裏的一排排齒輪轉動，便可將屍體攪成肉醬，我想這就能夠符合你們所說『徹底破壞』屍體的意思。」

劉老太説：「唔，這樣也不錯，去吧。」

劉德華去發動電源，碎石機立刻發出刺耳的隆隆聲，內裡無堅不摧的齒輪已經開始轉動。

劉老太説：「高飛你先爬上去吧。」

高飛沿著梯子爬到碎石機頂部，望向內裡那些轉動的碎石機齒輪，心想任何東西掉了下去，都是非常悽慘的結局吧？

劉老太雙手一拋，就把卡羅的屍體拋到兩米半高的地方，平平地落在高飛的手上。

劉老太説：「你可以幹了。」

高飛突然發現問題，説：「你明明可以把屍體直接拋入去碎石機，你為什麼要假手於我去做呢？」

劉老太停了一停，才用悲傷的語氣説：「高飛，這個就是我叫你一同前來的理由，你要幫我完成，因爲我自己實在沒法親手做到……對不起……到頭來，我始終都是一個女人而已……」

劉老太這個天下第一高手說出上面這番話，實在令高飛太震撼和太感動，他好像忽然明白了很多人生道理和哲學，就算是最強的人都會有弱點，任何完美的東西也會有破綻，問題衹是你願不願意去面對？

Part 663

隆隆隆隆隆隆隆隆……

齒輪磨擦的聲音在高飛眼下響起來。

高飛説：「首領，你安息吧。」

他把卡羅的屍體拋下去，屍體掉入了一排轉動齒輪的罅隙中，然後勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒勒幾聲……就應該符合了「徹底毀滅」的定義吧？

符合了。

在碎石機的下方，劉老太所站立的旁邊，碎石機表面上有一個四方形出口，剛剛被齒輪搞碎的東西，就會由這個四方出口中排出來。

辟拍！辟拍！有一大堆赤色的血泥從出口裡排到地面上，就像一個肛門排出帶血紅色的稀糞一樣——這一堆赤色的血泥，就是卡羅原本的屍體了。

沒錯的。

機械人劉德華説：「兩位應該滿意了？我現在關上電源。」

高飛爬回地面上，步到劉老太身邊，劉老太望著地上的一堆不能明狀的血泥，身體不期然在戰抖，高飛伸手按著她的肩膀，安慰她説：「塵歸塵，土歸土。」

劉老太説：「是的，塵歸塵，土歸土。」

高飛説：「我想問一個問題，剛才你說房女王阿朵嘉在房間內，女王的異能是『控制意識』，實情是我們是不是已經被她控制了意識的，我曾經聽過，被女王控制意識的人，並不會知道自己的意識已經被女王控制了……」

劉老太説：「你這樣說是什麼意思呢？你認為我們來到這裏把首領的屍體徹底破壞，其實是女王控制我們這樣做的嗎？」

「我衹是有這個疑問。」

「我不是曾經告訴你，這是首領的遺愿嗎？」

「所謂首領的遺愿，都祇不過是你個人的記憶，就算女王把記憶植入了你的腦內，你也會以為是自己真正的記憶，對嗎？」

小休一day

Part 664

是可以這樣做的……」

高飛説：「但……難道你就一點懷疑也沒有嗎？」

劉老太停了一停，才説：「就算我有懷疑又有什麼作用呢？用你的邏輯去推理，我的所謂懷疑，也可以是女王植入我的記憶後，預計會發生的東西……

情況是這樣的，全知全能的上帝創造的人類，早已經把一切劇本編排妥當，其實所有的事情都是按照著上帝劇本如此這樣地發生，但上帝覺得這樣不好玩，於是他就告訴人類，你們是擁有『自由意志』的，人類就天真地信以為真，因為領導永遠不說謊，人類知道了自由意志這四個字後，以為自己所做的一切，都是由自己的自由意志所決定和選擇，但真相卻是人類所做的一切都衹是按著上帝一早預定的劇本而進行，這就是『宿命論』和『決定論』的意思。

但當中還是有一個有趣的地方要談談，為什麼要有自由意志呢？因為如果沒有自由意志這個美麗的謊言，人類所幹的東西又有什麼意義呢？道德律又如何能夠成立呢？一切對立的概念例如善與惡黑與白對與錯都是完全沒有意義的，因為劇本一早已經鋪排敲定，對嗎？」

高飛聽得一頭霧水，只可以點頭稱是。

劉老太説：「因此你問的問題是完全沒有意義的和廢的，剛才發生的一切是否由我的自由意志所主宰？其實我並不知道，老實説，我也沒法回答你，偉大但投奔過希特勒納粹黨的哲學家海德格在他的壓卷之作《存在與時間》當中有以下一句對白：『唯當此在存在，才「有」真理』。真理是什麼？只由於我們的此在存在，此在存在是什麼？就是活在當下的意義，當下發生的一切就是真理和真相。」

高飛聽得金星亂舞，不知道怎樣回應這些說話，20世紀有一群實證主義哲學家就曾經說過，像是劉老太口中所說的那些牽涉到「本體論」和「形而上學」的哲學語言，本身就沒有任何意義可言，不需要加以思索和探討，更沒有深究的必要，否則只會在語言中不斷打圈。

Part 665

高飛説：「劉老太對不起！我是多口！求求你停止吧！」

也是一個溝通的竅門，當對方打開話題而你又不想討論下去，你不妨嘗試把那個話題扯到離天九丈遠，最好扯到去關於哲學、文學、歷史、社會學、人類學和宗教方面的層次，通常到了那些文化堆填區外圍，那個問題便會立時停止，有興趣不妨試試，挺奏效的。

劉老太轉身步去，説：「好，我們走吧！」

高飛問：「去哪裏？」

劉老太説：「當然是回到房間守護上帝，女王就在房間裏，況且我已經處理完首領的屍體，完成任務了！」

「沒錯……」就在這個時候高飛回頭。

他旋即拍一拍劉老太，説：「你看看！」

劉老太回頭一看，説：「看什麼？」

地上本來那團卡羅屍體攪碎的肉泥忽然之間不見了，只剩下了一個水印，水印前伸到機械人劉德華那雙古老坦克履帶的旁邊……

情況都是非常直接，於是高飛與劉老太兩個人望向機械人劉德華。

而機械人劉德華也非常古怪，它胸口的熒光幕上，竟然在這時候播映劉德華1996年MV的「倒轉地球」。

⏩

當年劉德華「倒轉地球」這一首膾炙人口的名曲，歌詞是這樣的：

『來吧倒轉地球來吧倒轉地球
送走擔憂今天解放只想要自由
天生我灑脫別要叫我憂
假使要宣洩贈你死氣喉
揮揮兩手好好唱口有戰友充當你導遊
一起叫玩番足夠一起跳否則生銹
去遍尋開心的時候
不需要思想爭鬥只想笑不想深究
派對時至情至聖就是未怕醜
來吧倒轉地球全部摯友密謀
送走擔憂要抖抖信開心會長壽
來吧倒轉地球來吧引爆大石頭
炸開手扣今天解放只想要自由
天生我灑脫別要叫我憂
假使要宣洩贈你死氣喉
揮揮兩手好好唱口有戰友充當你導遊
一起叫玩番足夠一起跳否則生銹
去遍尋開心的時候
不需要思想爭鬥只想笑不想深究
派對時至情至聖就是未怕醜
來吧倒轉地球全部摯友密謀
送走擔憂要抖抖信開心會長壽
來吧倒轉地球來吧引爆大石頭
炸開手扣今天解放只想要自由
一起叫玩番足夠一起跳否則生銹
去遍尋開心的時候
不需要思想爭鬥只想笑不想深究
派對時至情至聖就是未怕醜
來吧倒轉地球全部摯友密謀
送走擔憂要抖抖信開心會長壽
來吧倒轉地球來吧引爆大石頭
炸開手扣今天解放只想要自由
今天解放只想要
今天解放只想要
今天解放只想要
自由』

情況一下子變得相當古怪……

A唔通真係朗拿度

Part 666

倒轉地球？今天解放只想要自由？

沙……沙……沙……沙……沙……沙……沙……沙……沙……沙……當MV播放完畢後，熒光幕的畫面變回一片雪花。

劉老太與高飛呆著，看完整個異常老土的上世紀MV，他們也不明白為什麼可以看完？就好像有一股魔力吸引他們看完整個MV，某程度上亦和劉德華有關。另外，MV似乎向他們傳遞了一個訊息，整個佈局不禁令人聯想到這個訊息是和卡羅有關。

高飛看完MV才問：「地上的……東西呢？」

機械人劉德華説：「請問你是不是在問我？」

高飛粗聲説：「我當然在問你，答我！」

「我…………………………」然後機械人劉德華說了一番非常奇怪的說話，令高飛和劉老太感覺不可思議。

△△△

比爾把被肥婆嘉芙蓮打成重傷的巴黑星扶到了狄士尼一個醫療室中，這時候的樂園已經被清空，當然沒有醫生或護士駐場。

比爾扶著巴黑星躺在醫療室的一張床上，巴黑星身上有多個傷口流血不止，胸口劇痛，呼吸不暢順，應該是有肋骨斷了——他答應自己從今以後也不敢得罪肥婆，尤其是300磅以上的。

比爾手忙腳亂地在櫃裏取出紗布和綿花，替巴黑星止血，巴黑星很感動，他對比爾説：「多謝……你……幫我……」

比爾説：「是我的手下把你弄成這樣，我當然有責任要救你……」

嘉芙蓮沒有進入醫療室，她坐在室外的一張長椅上，繼續吃她的薯片和其它零食，好像事不關己。

Part 667

她是一個很可怕的女人，她是一個很孤獨嘅女人，她是一個很暴戾的女人，她是一個很肥的女人。他身負可怕異能，所以被派往保護重要人物比爾，作為他的私人保鏢。她不會去管太多事情，她只想做好自己的工作，不會出錯便成。就像吃薯片一樣，只有薯片吃就可以，妃真的不介意薯片是什麼味道，當然太古怪的味道也是不能接受的。

她來自印第安納州（State of Indiana），印第安納州是美國的一個州，首府為印第安納波利斯。印第安納原意是印第安人的土地的意思，大家都知道，大部份的印弟安人都被來自歐洲的人屠宰，北美洲本來是屬於他們的，並不是屬於歐洲白種人的，不過這些事情都被人遺忘也沒有人去理會，嘉芙蓮有印第安人血統，也有來自非洲黑奴的血統，所以她生下來就是黑色的，有時候她會想如果自己是白色的，或者情況會好一點。

由於沒有良好的背景和良好的教育，嘉芙蓮在十歲開始就不斷變胖，又胖又黑色，加上窮，悲慘的命運就如此造成。她最大的壞習慣是喜歡吃東西，無論是什麼東西她都喜歡吃，總之能夠放入口的東西，她就能夠找到喜悅，其實她的要求非常低，但因為喜歡吃東西，所以她一天一天變大，嘉芙蓮不在乎自己的外表，反正自己就是瘦，也不會受人歡迎的，既然怎樣也不會受人歡迎，也無需要刻意把自己變得更美麗。

嘉芙蓮至小就沒有朋友，父母和兄弟姊妹也不喜歡她，14歲那年她離家出走，想遠離痛苦的深淵，一般離家出走的叛逆少女，大多數會染上毒癮或成為妓女，電影橋段如此，但嘉芙蓮的外表令他沒法成為妓女，嘉芙蓮的外表甚至令毒販黑社會也不願意接近她。離家出走後，她在一個牧場工作，負責處理馬匹的糞便，她能夠輕易用左手手同時提起重達30公馬匹糞便的木桶，牧場主人覺得她是難能可貴，於是用15美元一天的代價聘用她做童工，她像耶穌一樣睡在馬槽裏，和馬的糞便和蒼蠅老鼠為伴，就算馬匹的糞便也比不上她的皮膚那麼粗糙和黑暗……

😎【碌葛男人嫁得過】

❤download電子書，可以救地球

Part 668

直至有一天，那個叫「Mutant Education and Co-ordination Bureau of USA」——「美國異能人教育統籌局」——簡稱「教統局」的人來牧場找上她，她才知道自己並不是一pad黑色的瀾泥。

嘉芙蓮還記得那幾條MIB似的「教統局」西裝友來到她面前的時候，他們面上那種非常厭惡的神情，其中有一個甚至取出手帕掩著自己的口和鼻，嘉芙蓮就是一個這樣令人生厭的黑色物體。

之後她被帶到了華盛頓特區，這也是她第一次坐飛機，飛機餐很好吃，她進入了五角大廈，五角大廈七樓職員飯堂那些粗炸薯條令她永遠無法忘懷。雖然如此，但基本上每一個見過她的人都討厭她，上至軍方高層，下至守門口的退休保安，沒有一個人能夠把視線停留在她身上超過五秒。

第一個將視線停留在她身上五秒的人，叫做王洪文，他是一個美國籍的中國人，很高級的，聽聞專門處理異能人事務，可能由於他有中國血統，所以比較能夠忍受黑人。

中國人和黑人，應該是同等地位吧？嘉芙蓮心裡想。

見面的地方是五角大廈內一個簡單的辦公室，王洪文穿得很隨便，好像是一個小職員一樣，但是他卻把一份有美國總統簽名的文件放到嘉芙蓮面前。

他説：「嘉芙蓮小姐，請你簽了它。」

嘉芙蓮説：「這是什麼來的？我閱讀有困難，不懂拼字，你可否告訴我內容是什麼？」

王洪文把預先準備一包薯片放到嘉芙蓮面前，説：「你一面吃，我慢慢告訴你文件的內容。」

真貼心，從來沒有人對她這樣好，她就是那種能夠被一包薯片收買的黑種女人，真賤。

Part 668

王洪文説：「這份文件的內容，大約是你和美國政府重新建立關係，你應該知道我們是一個絕對民主的社會，憲法規定每一個人都有平等的權利，你的個人並不屬於聯邦政府或任何州政府，你是自由的，所謂freeman。不過現在聯邦政府想和你建立一分契約，契約的內容是聯邦政府想要擁有你的全部……」

嘉芙蓮呆了，竟然有人想要自己？而且還是聯邦政府？太神奇了。

「擁有我的全部是什麼意思？」嘉芙蓮問。

王洪文答：「即是你的肉體和精神都是屬於聯邦政府的，你將是我們美國聯邦政府的私有財產，你明白私有財產的概念嗎？即是說你不再屬於你自己，你也不再屬於上帝，你是屬於美國的， Do you understand？」

「Btw……你們為什麼要這樣做？」

「因為你太重要，或者說並不是你太重要，而是你的異能太重要，Do you know你是一個異能人？而且是一個非常厲害的異能人，我們國家要確保你是屬於我們的，如果你屬於我們的敵人，那將會是一件很麻煩的事。」

「國家要全部擁有我，那麼……我又有什麼好處？」

「美國是一個公平的資本主義社會，無論買和賣都有一個合理的價錢，聯邦政府擁有你，即是買了你。代價就是你會一生無憂衣食，我們會供給你住最好的地方，給你過最好的生活，每個月會給你特別的生活津貼，大概是三萬美元！請問你滿意嗎？」

嘉芙蓮雙目發光，右手突然大力拍枱，轟一聲！整張辦公枱差不多被一分為二，王洪文嚇了一大跳，嘉芙蓮提高聲線大叫：「我立刻答應！你千萬不要反口！」

就是這樣，嘉芙蓮把自己賣給了美國聯邦政府，從此以後政府叫她做什麼，她便要做什麼，她也不須問理由，衹要依從著命令做事就可以了。

亦由那一天開始，她由一個不快樂的黑種女人，變成一個快樂的黑種女人，其實這樣又有什麼不好呢？

Part 669

向美帝阿朵嘉的極權跪低，又有什麼不好？只要生活富足就可以了，這也是一般人的邏輯，當然把你騙上船，你以為安安樂樂可以到達彼岸解脫，然後有人背信棄義在大海中心把船鑿穿，令你葬身大海，你亦吹佢唔漲，鬼叫你最初被騙上船？當然留在岸上也是會餓死的，還又死掂又死，問題並非是選擇了哪種方法找尋幸福？問題是選擇了哪種方法死亡？反正人都是要死的，人類生下來就是要步向死亡的終點，任何人都是一樣，Bill Gate也沒有例外，因此從生到死中間的過程，最主要的任務就要找尋幸福，要多幸福就要有多幸福，反正死了之後也不能夠將幸福帶走，如何衡量人生基本上是一種藝術？你如何衡量人生，亦表示你會如何選擇？畢竟上船或不上船，說都是自己的選擇噢。

其實嘉芙蓮還有一個問題，就是她根本不知道自己的異能是什麼？為什麼自己的異能會這樣『值錢』？畢竟要餵飽一個300磅的大肥婆，單單是伙食費都是非常昂貴的。

當時「教統局」的王洪文這樣答她：「其實你基本上沒有異能，但是經我們的研究人員研究發現，世界上也沒有任何異能能夠影響得了你便是……」

「哦。」

△△△

索！索！索！

嘉芙蓮在吃薯片，她才不理會比爾和巴克星在醫療室幹什麼？她完全沒有興趣知道，今天她的任務是保護比爾，完成了今天的任務後，組織告訴她，她便能夠乘坐專機返回美國印第安納州印第安那波利斯她那所政府供應的4000尺的雙層豪宅中繼續過富裕無憂無慮的日常生活……

嘉芙蓮對生命的要求其實相當低……

Part 670

索！索！索！索！索！索！索！索！索！

嘉芙蓮食薯片的聲音一直傳到醫療室中巴剋星的聽覺裡，令他感覺非常煩厭和恐懼。

躺在床上的巴黑星説：「比爾首領……你的那個肥……肥婆手下……真是非常暴力……和恐怖……」

比爾替巴黑星止血中，説：「我想告訴你你已經是幸運的一個，傳說無情白事被他監生打死的男人，有五至六個……」

巴黑星説：「他為什麼要打死男人？男人和他有仇嗎？法律有沒有制裁她？」

比爾説：「法律？並不適用在我們這種異能人身上噢。至於她為什麼要打死男人？我完全不知情。嗯，是了，我要解開你的上衣，你的胸口上有一個大傷口……」

還沒有等巴黑星答應，比爾已經用鉸剪剪開了他的上衣。

「啊？」比爾一陣驚呼。

因為他看見巴黑星胸口上那個毛茸茸又血淋淋、又頽廢又極端醜陋的「寄生狗頭」，「寄生狗頭」瞎了一隻狗眼，應該是被嘉芙蓮所踩爆的。

比爾説：「這是……什麼東西？」

他說出口來也感覺很唐突，大概在累能人的世界裡，根本沒有什麼需要覺得奇怪。

巴黑星説：「牠叫……寄生狗頭……是我的異能泉源……」

「唔……」比爾説：「是怎樣用的？是否牠平日寄生在你胸口上，有需要的時候會跳出來咬人嗎？」這種推斷也非常合理。

巴黑星説：「你誤會了……寄生狗頭並不衹是咬人那麼簡單……牠是相當厲害的東西……」

比爾用紗布壓著不住流血的受傷狗眼，説：「怎樣厲害呢？檔案裡好像沒有記在你的異能用途……」

Part 671

本來，比爾作為今次狄士尼樂園行動的總指揮，他對所帶領的異能人軍團的能力都有一定認識，至少上頭給了他一部手冊，內裏具體地說明每一個異能人的能力是什麼。

比爾清楚記得手冊上對巴黑星的描述是這樣的：

『他是一個香港的南亞裔人，是一個低下階層，屬於最低級數第四級別異能人組別，受教統局亞洲分部第三隊處理，每個月領取拿最低下限的異能人津貼和基本生活費，負責人是香港組織的指揮官王洪文，巴黑星今年28歲，高169cm，重90公斤，教育程度是小學水平，他的異能是胸口寄生了一頭動物，該動物有很大的殺傷性，但具體詳情不詳。』

教統局畢竟是一個官僚主義氣氛很重的機構，所謂官僚主義是什麼東西呢？有一種解說比較理想——就是凡事不盡不實，官僚只求過關，只要「上面話OK」就可以了。

因此對於巴黑星「寄生狗頭」內有一個異度空間，有關的教統局官僚是完全不知情。

寄生狗眼湧出來的血太多，比爾換了多次紗布才穩定了出血情況。

巴黑星身上的血已流走三成，意識開始模糊起來，説：「情況……怎樣？」

「樂觀但不理想，」比爾説：「應該儘快去醫院比較恰當，我和你安排一下，不要太慌張，你不會這樣容易死去……」

然而就在這個時候，比爾聽到了一些聲音，有個聲音這樣說：

『這兒好沉悶……我們應該想辦法離開……』

聲音很細小，而且斷斷續續，但比爾卻聽得清清楚楚。聲源來自巴黑星胸口上的那個受了傷流血不止的寄生狗頭之內。

而且那把聲音比爾認得，都是哈利波凸的聲音，那個奪去他「空間跳躍」異能的冚家鏟……

Part 672

比爾心情激動，腎上腺素上昇，手中大力壓在流血不止的寄生狗眼上，痛得狗頭和巴黑星同時發出悲鳴........

「嗚嗚嗚……丫丫……」痛到仆街！

比爾把耳貼在寄生狗頭上，用心傾聽內裡發出的聲音，果然又再次被/他聽見哈利波凸説：「嗯……剛才有人叫啊，大家聽不聽到哩？」

沒錯了！就是這條奪去了自己引以為傲異能之屌你老母的仆街冚家鏟屌你老母！！屌你老母！！屌你老母！！

比爾慢慢抬起頭來，半邊面都沾滿了巴黑星的血，看上去剛才那仁慈平靜的樣子已經完全消失，換上的是極度的憤怒和忿恨，是到達咬牙切齒的程度！

巴黑星心頭大駭，結結巴巴説：「比爾首領……你……你……幹什麼？我……我……我我有什麼得罪了你？」

比爾深沉地説：「接下來你絕對不可以對我說謊，你明白嗎？ Do you understand？」

「Yes……Sir……我……我明白……我豈敢對你說謊呢？」

「這裡……」比爾指著巴黑星胸口那個寄生狗頭，說：「內裡究竟有什麼東西？」

巴黑星自己那寄生狗頭的大秘密，他儘量不想任何人知道，之前也包括美國政府在內（ 他並沒有填上教統局派發的表格中異能一欄上），這時候，他又怎會隨隨便便向比爾說出來呢？於是他撒了個謊：

「內裡……你指我身體內嗎？我當然有內臟和骨骼呢……」

「Shit......」比爾扭一扭頭頸，敬酒不喝喝罰酒！

然後他大力一拳打在寄生狗頭那隻受傷的狗眼上！巴黑星登時通得如核爆般慘叫：「呀………………………………………………！」

Part 673

比爾憤怒地說：「屌你老母！我再問多你一次，內裡有什麼東西？」

「雪…雪……嗚……嗚嗚……」巴黑星痛得在呻吟，痛得舌頭也打了結，未能及時回答比爾的問題。

一直在外面吃薯片的嘉芙蓮看見比爾向南亞人動粗，也立刻跑過來湊熱鬧，説：「首領，你不是要救他嗎？為什麼又毒打他呢？」

比爾雙目充血，怒道：「死肥婆，你去找一把刀給我，什麼刀都可以……」

「Yes！Sir！」凡是見血和殘忍的東西，她都喜歡，樂此不疲。

狄士尼樂園的醫療室中也沒有什麼刀，至少不會有手術刀，嘉芙蓮在一個櫃桶裡找到了一把文具用的鎅刀，就拿過去給比爾。

比爾接過鎅刀，問：「就祇有這個？」

嘉芙蓮點一點頭，説：「雖然削了一點，但絕對能夠對他的身體作出傷害，你有顧慮的話我可以替你用刀……」

比爾把鎅刀交回嘉芙蓮手裡，説：「你來吧，把這個南亞裔的人胸膛鎅開，翻出來看，我想看看裡面有什麼東西！」

「Yes！Sir！」

巴黑星把比爾的話聽得清清楚楚，當他想有所回應時，嘉芙蓮那隻黑色的大肥手已經掩住了他的嘴巴，嘉芙蓮笑説：「現在不是說話的時候噢 I need to do something You know？」

然後嘉芙蓮用手動的鎅刀用力一拖，勒一聲，就把巴克星的胸膛從中鎅開，嘉芙蓮原來沒有講大話，她的確是一個用刀的絕世高手。

唔好畀佢停

今日休息

Part 674

雖然衹是一把學生用的鎅刀，但配合嘉芙蓮的技巧，卻把巴黑星胸口連同那個受了傷的寄生狗頭從中間割開，大量鮮血隨即在破口中叭叭聲狂湧而出……

「呵……呵！」嘉芙蓮一陣呼叫，就好像孩子生日當天看見父母為自己預備的生日蛋糕一樣地興奮。

這種人不適合在現實世界生存。

「唔……唔唔……唔唔……」巴黑星有口難言，他萬萬想像不到今天會遇上這個變態的黑色大肥婆。

一定是和輪迴有關！

一定是上一世巴黑星是一個美國南方的奴隸主，虐待和殘害了許多黑奴，於是有一個黑人轉世成嘉芙蓮，於當世向他進行報復，否則還沒有更合理的理由解釋這個大肥婆為什麼會這樣殘酷對待自己吧？

嘞…………。

嘉芙蓮一定覺得很有趣，直鎅一刀後，再大力橫鎅多一刀！

十字鎅豆腐！寄生狗頭被分成四份！

叭………………………………！！

鮮血像噴水池的噴泉一樣，狂噴上醫療室天花板上！好恐怖！

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！」嘉芙蓮狂笑了，笑得差點失禁！

「唔……唔唔……唔唔……」巴黑星身軀在狂典中。

比爾大叫：「放手，讓他回答我的問題！」

「OK。」嘉芙蓮鬆開手。

剛剛噴灑在天花板的血液，像雨水般一滴一滴滴回下來，氣氛非常血腥和沉重。

巴黑星惶恐地説：「這個寄生狗頭……是一個通往異度空間的入口……我真正的異能是……能夠……把一切東西吸進去……囚禁……」

比爾疑惑地説：「異度空間？」

嘉芙蓮説：「好厲害噢……原來剛才你就想把我吸進去？對嗎？」

巴黑星惶恐地説：「對不起！對不起……我……我……有眼不識泰山……我是不應該這樣做的……求求你……放我……一條生路……好嗎？我知錯了！我不想死……」

當死神在你門口叩門的時候，人就會不顧一切想逃脫了。

Part 675

比爾説：「你的意思是……有很多人在你的狗頭中異度空間裡嗎？」

巴黑星痛苦地説：「是……是……有很多……應該……應該是的……」

比爾説：「那麼是不是其中有一個叫哈利波凸？他的外表，就像《哈利波特》裡的哈利波特那樣樣衰。」

巴黑星想起來了，就是自己之前在公厠裡吸入的那個樣衰之少年，忙道：「有……我記起來了……是有的……有……！」

比爾當然不瞭解哈利波凸為何會在「異度空間」中？他不是被送走了嗎？但是也沒有關係了。

比爾怒叫：「快把哈里波凸放出來！」哈里波凸是比爾一生中最痛恨的人，因為他奪去了比爾的異能，亦即時奪去了他的存在感。的而且確沒有了「空間跳躍」異能，比爾衹是美國的一條低級廢青。

成為廢青當然是有理由的，一個人為什麼會成功？因為他能夠做到別人做不到的東西，如果你做到的東西，別人能做到了，你就沒有任何存在價值，如果再加上年輕或老豆冇錢，廢青就是你的名字！

「啊……？放……出……來？」巴黑星一愕，它只懂把物件吸進空間，卻沒有任何機制把它們釋放出來噢。

嘉芙蓮看見有位入了，立刻大叫：「喂！你聽不到首領的話嗎？」

突然加芙蓮的黑色肥手，猛然伸進巴克黑胸口寄生狗頭的十字鎅豆腐的缺口內……摷！摷！摷！

摷！摷！摷！滋……滋……滋……摷！摷！摷！滋……滋……滋……摷！摷！摷！滋……滋……滋……好恐怖的聲音。

巴黑星心膽俱裂，大叫：「喂！喂！……你做什麽啊！」

然後嘉芙蓮把一抽血淋淋的腸臟抽了出來……Shit！

Part 676

相信世界上再沒有比看見自己的內臟從自己的身體內被拿出來更震撼，比例就是你看見一個原子彈在你面前引爆一樣！

巴黑星全身抽搐震抖，失聲慘叫：「死肥婆……你……你……你……在幹什麼？你你……是瘋的……吖……吖……」

嘉芙蓮説：「我在幹什麼？難道你看不見嗎？」她指著手中那堆血淋淋黏稠稠像「扶翅」的東西，再説：「這應該是你閣下的十二指腸和一小部分胃部，嗯，還有這個像吊鐘的小東西，唔……大概……大概是你的胰臟吧！呵呵！」

從嘉芙蓮的聲音語氣中，我們都知道，他最喜歡做的東西就是這個了，一定是。

拍一聲！嘉芙蓮手中的內臟就如垃圾一樣丟在地面上。

比爾大叫：「不要玩了好不好？快將哈利波凸拿出來！我可以立刻送你去醫院搶救！」

送去醫院搶救？應該是沒有得救了！

「呀…………………………！」巴黑星大叫一聲，跳下床來，雙手大力掩著胸口，但是仍然擋不了鮮血不斷狂流出來。

嘉芙蓮在旁邊大笑：「呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵！好生猛呀你！」世界上有一種人根本是魔鬼，嘉芙蓮一定是那一種人。

地上全是鮮血，巴黑星一跣腳，整個人倒在血泊中呻吟。

比爾惶恐地説：「你……你……快把他拿出來……這是你的最後機會，如果你不想死的話……」

巴黑星亦明白自己劫數難逃，他用了生命最後一口氣，奮起像一頭蠻牛般撲向比爾，大叫：「屌你老母！你這個仆街冚家鏟！我要和你同歸於盡呀呀呀呀呀呀！」

但，撲至中途，巴黑星就被嘉芙蓮攔腰一腳撐開，身形向橫直飛出去，撞在一個玻璃櫃上，爆出巨響！

巴黑星和玻璃碎片和大量藥物雜物掉在地面上，就此不動也不動。

比爾説：「他怎樣？」

嘉芙蓮笑説：「應該是死掉了……我想。」

Part 677

比爾慌忙跑過去巴黑星旁邊，大叫：「喂！南亞人！你千萬不要死呀！」的確如果巴黑星死了，哈利波凸又會怎樣？

巴黑星面朝地面，比爾把他翻過來，只見他一身是血，內臟流出了大部份，死上簡直是慘不忍睹。死有很多種形式，有人可以死得很慘，有人可以死得很寂寞，但無論如何死得安詳，都是一種福氣。

嘉芙蓮這時候還在比爾背後冷嘲熱諷説：「人都死了，都沒有辦法噢，他這種人能夠死在我嘉芙蓮的手上都是一種福氣噢。」

比爾是氣炸了肺，轉頭怒叫：「你這個黑種白癡死肥婆！你給我收聲好唔好？你信不信我回到華盛頓，就把國家給你的福利全部取消？」

嘉芙蓮果然立刻面色劇變，每一個高手都有罩門，美國給予嘉芙蓮的絕佳福利，就是她最大的罩門，説：「有事慢慢商量……首領，你做人不要這樣極端好不好？」

就在此時巴黑星突然打開眼睛。

嘉芙蓮大叫：「Be Careful！」

巴黑星突然在比爾身後彈起，雙手捉住了他，一口咬在比爾右朵上！

「仆街！我屌你老母呀！」

比爾痛得大叫：「哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇！嘉芙蓮救我呀！」

勒一聲，鮮血四濺！巴黑星監生把比爾的右耳整隻撕出來，那種痛，是九級半。

巴黑星想在咬的時候，他的頭顱已經被嘉芙蓮的巨型肥手一手抓住，然後重達200磅的身軀被嘉芙蓮一隻手整個離地提起來，比爾旋即脫困滾開。

碰！

嘉芙蓮暴力一推，把巴黑星的後尾枕如隕石般擊撞在牆壁上，同時間爆出頭蓋骨爆裂之聲！

鮮血和腦漿在牆壁四濺開來。

嘉芙蓮怒哮：「你真的是好撚麻煩！快給我去死吧！」

再撞！碰！再撞！碰！再撞！碰！再撞！碰！再撞！碰！再撞！碰！

直至巴黑星整個頭顱變成了一個爛西瓜才住手，毫無疑問，巴黑星「應該」徹底死掉了。

比爾掩著鮮血狂流耳邊的傷口，詫異地説：「什麼！？」

隆！隆！隆！在巴黑星死掉一刻，發生天崩地裂。

Part 678

首先，在比爾眼前，出現了一部巨大的城巴，是香港三大巴士公司其中一間的Citybus！

這部城巴，本來存在於巴黑星「寄生狗頭」的異度空間之內。

南亞人巴黑星本來沒辦法把吸入異度空間的東西吐出來，但隨著他的死亡，異度空間不再存在，正如政府要清拆一條古老的公共屋村，都必須要把村內的居民遷徙一樣的道理……

雖然很多讀者都認為【渠頭者聯盟】這部本土原創科幻長篇愛情小說是沒有任何道理可言的，但這並不要緊，最重要的是，小說比現實世界更合理便是。

比爾看見那部城巴憑空出現，向他湧來。

他猛然閃身避開，接著看見醫療室的牆壁比城巴撞碎，他慌忙逃出醫療室外，此時整個地板和天花板都在劇烈震盪，他完全站不穩陣腳，背後的醫療室被無數憑空出現的東西硬生生擠爆！

嘉芙蓮火速來到比爾身邊，掩護著他逃亡，兩人快步逃出室外，背後那棟單層建築物被擠爆，爆出陣陣混凝土破裂和倒塌的巨響，沙塵滾滾。

嘉芙蓮護著比爾，驚呼：「哇！發生了什麼事啊？」

這時候一塊如大Pizza的大石屎朝著如和比爾飛來，嘉芙蓮揮拳一轟，把石屎轟碎在半空。

嘉芙蓮雖然從來沒有受過正式的武術訓練，但看來她生下來就是一個絕世高手，殺人兵器，和她擁有的異能完全沒有關係。

隆…………隆…………隆………

足足過了一分鐘，聲音才停止下來。

沙塵稍稍散去，比爾看見醫療室單層建築物多了一間狄士尼專殺遊客的餐廳，還有一部城巴，尚有無數不能明狀的雜物散落一地……

沒錯，所有這些東西，本來都是處於巴黑星寄生狗頭內異度空間裡的，現在全數回歸——

現實世界……

沒有任何道理！

Part 679

「咳……咳……」比爾被沙塵嗆到，咳嗽起來。

嘉芙蓮輕輕拍打他的背門，説：「首領，不要怕，有我在，我會保護你的……」

比爾感到一份令人嘔心的溫柔，忙説：「縮開你老母隻死肥手。」

嘉芙蓮縮手，説：「Fine……」被人歧視也不是第一次，嘉芙蓮也知道自己是沒法得到愛情的那類人。

或者劇情發展到現在，我們先說說為什麼比爾和嘉芙蓮會折返狄士尼樂園？情況是這樣的……

△△△

女王阿朵嘉大駕光臨，要和卡羅在股票市場上決一死戰，於是發出最高指令，疏散原本在狄士尼裡的人馬，比爾收到消息，第一時間撤走，至於哈利波凸為什麼會重返狄士尼？我們之前已經交代過。

當時，比爾和嘉芙蓮跳上一架積架跑車，離開狄士尼，比爾當然不願意和嘉芙蓮同車，但由於嘉芙蓮是國家委派給他的貼身保鏢，在程序上他仍然要和她在一起一段時間。

積架跑車駛出公路上，車廂裏充斥著嘉芙蓮加拿大發出的臭味，而且她不斷食薯片，薯片的碎屑不斷掉在車廂裡，比爾心裡感覺非常不舒服。

一直以高速駕駛跑車的比爾終於忍不住說：「黑鬼，你可不可以不再吃薯片？」

「不可以。」

「為什麼呢？」

「因我喜歡吃。我的任務是保護你安全，我吃不吃薯片其實沒有任何關係，right？」

忽然嘉芙蓮拍一拍比爾肩膊，比爾怒叫：「你碰我幹什麼？」

嘉芙蓮説：「我想叫你停車。」

Part 680

「為什麼要停車？」

「因爲我尿急。」

「死黑鬼，尿急不能忍嗎？」

「首領，尿急和膚色的皮膚沒有關係，而且你應該知道女性的尿道比較短，忍尿的能力比較弱；而男性因為有一條陽具，尿道比較長，所以比較能夠忍尿……」

比爾説：「好……但我不停車，你又能夠怎樣？」

「首領！那麼我祇有瀨尿了，這架名貴房車的真皮座椅，大概需要全換了，如果你沒有問題的話，我倒不介意，反正在任何地方小便，我都是可以應付自如的……」

比爾大力拍打軚盤一下！

「你不要說下去，我停車吧！」

比爾就把積架跑車停在公路旁邊，這時候，因為狄士尼事件，整條大嶼山公路已經被香港特區政府所清空，沒有任何車輛經過，一片寧静。

比爾下車説：「你快死得遠遠去小便吧！不要讓我看見你！」

「你不準偷看我噢……」嘉芙蓮笑說。

比爾真的想殺死嘉芙蓮，是真的。沒有假的。

嘉芙蓮下車跑過去公路旁邊，重達300磅的巨軀蹲了下來。

比爾立刻背對嘉芙蓮，慌忙地點起一枝煙，嘉芙蓮在公路旁邊小便，大概是比爾一生人最不想看見的景象。（沒有之一）

但他的耳朵依然聽到遠方傳來，由嘉芙蓮下體因小便發出細微的「吱……吱……」聲，當比爾想到這些聲音引申的影像時，他立刻有作嘔的感覺。

「啊……我屌……」比爾呻吟。

「嘔……嘔……」是黃膽水！

比爾竟然嘔吐起來！世界上的確有些東西會令人反胃嘔吐！

就在這個時候，有一輛很奇怪的車高速駛來，是一部在著名漫畫《頭文字D》中令人聞風喪膽的AE-86。

AE-86大力刹掣，停在正在嘔吐中的比爾身邊。

「啊？」比爾抬頭。

嘉芙蓮卻在比爾身後十五米，仍在大力小便中，大叫：「首領！小心！」

AE-86車窗較下。

伸出一枝槍，對準了比爾的眉心。

砰！！

Part 681

那一刻的比爾真的有生命結束的覺悟，雖然是很短的時間，但也足夠他會回溯自己一生的種種經歷和際遇，但萬般帶不走，死了就什麼都沒有，宇宙是不是永恆和比爾有沒有關係。

比爾眉心一痛，中了槍，但是子彈卻是一個有吸盤在前方的玩具子彈，發射的手槍當然也衹是一把玩具膠槍。

下體還滴著了尿的嘉芙蓮快步趕到，大叫：「首領～~！」老實說她是有點愛上比爾。

車廂裡傳來一把聲音：「比爾，你可否叫嘉芙蓮冷靜一些？」

車廂裡的人明顯認識自己，而且他的說話有一股很奇怪的魅力，比爾好像撞了邪似的，向後伸手説：「嘉芙蓮，你不要過來，我沒有危險！」

嘉芙蓮也看見比爾眉心上那支玩具子彈揈揈下，立即停步，説：「你……」

車廂裡的人再說：「我美麗的嘉芙蓮小姐，請你繼續過去小便吧，我有些話想話比爾說，我們是朋友來的。」

嘉芙蓮望望比爾，比爾點點頭表示認同，於是嘉芙蓮就走開了。

卜！

比爾拔掉眉心上那支吸管子彈，心想如果這事一粒真子彈，他已經不存在於世界上，沒戲唱了。

那個開槍的人也在AE-86步了出來，是一個光頭佬，年紀約在30歲左右，身材瘦削，國籍不明，他並非那種高貴的美國歐裔白種人，但又不是卑賤的東方人。看上去，像來自南美洲和中美洲一帶，他的皮膚很蒼白，大概是因為長年累月沒有接觸陽光，但由頭到腳，他都是非常平凡的那種人，平凡得就像在每一個大城市裡，如果有個大花盆從半空上掉下來，隨時會壓死幾個人的其中一個。

他身穿一套很便宜的淺灰色西裝，令他變得更加平凡，如果他有小小頭髮的話，他簡直可以和哈利波凸的異能「Anonymous」相提並論。

Part 682

光頭佬的第一個動作是伸手向比爾取煙。

「有煙嗎？」

比爾給了他一枝，主動替他點燃，不知何解，比爾就是覺得自己有需要這樣做。

比爾説：「我們認識嗎？曾經見過面嗎？」

光頭佬徐徐呼出一個煙圈，搖一搖頭，説：「No，時間無多，我想簡單一點。」

之後光頭佬在西裝口袋取出一本小小的記事簿，然後拿出一支筆在上面寫了一些東西，再撕下了那頁，對褶四下，成一長條狀，放到耳殼上，像老式中式酒樓夥計把落單的原子筆架在耳殼上一模一樣。

「你做什麼？」

「你不要問，反而我現在要問你一個問題，那個問題是：你對愛情的感覺是什麼？」

「什麼？」比爾一呆。

一切都來得非常突然，你試想像如果一個光頭佬駕駛AE86來到你面前，然後用玩具槍射了你一下，跟著落車要你回答『你對愛情的感覺是什麼』的時候，你應該會覺得比較荒謬的，當然如果你有了『世界本身就是荒謬』這個前設，那就沒有問題。

「我……」比爾很猶豫。

光頭佬很急説：「你快回答吧，我們時間真的無多，你隨隨便便答就可以了。」

由於對方這樣說，於是比爾決定回答一個很荒謬的答案。

「其實我不相信愛情，愛情本來就是一種令人煩惱的東西，如果這個世界沒有愛情的話，我想應該會美好100倍，不……應該會美好103倍。」

其實100倍或103倍基本上沒有分別，衹是隨便便找一些東西說說吧，日常生活的對話中我們經常使用這種方法，不會刻意追求精確，反正隨口噏是沒有責任的，當然在一個高壓統治的社會，隨口噏也可能會出事。

「好。」光頭佬於是把雜在耳殼上的紙條遞比爾，説：「你看看。」

繼續繼續

Part 683

「好。」光頭佬於是把雜在耳殼上的紙條遞比爾，説：「你看看。」

比爾打開紙條，上面用很潦草和醜陋的字寫著：『其實我不相信愛情，愛情本來就是一種令人煩惱的東西，如果這個世界沒有愛情的話，我想應該會美好100倍，不……應該會美好103倍。』

他媽的一個字也沒有錯，他媽的是一模一樣，他媽的究竟是什麼一回事呢？

比爾呆了，望著光頭佬。

光頭佬對比爾眨了下眼，像HeHe，才説：「我想不用再解釋了。你應該明白發生了什麼事情？」

比爾搖搖頭，表示不太明白。

光頭佬聳聳肩，把頭湊到比爾耳邊，輕聲説：「你應該非常清楚明白，我能夠知道未來會發生什麼事，所以如果你想奪回異能，你就要重返狄士尼，去到『白雪公主許願洞』附近，然後你會遇上一個南亞人……你一定要把它救活過來，去吧！時間很緊迫呢！」

說罷，光頭佬就光速般跳回AE-86上，然後發動引擎，絕塵而去。

「…… ……」比爾望著AE-86離開，很快變成了一個小黑點，時速應該在170公里以上。

嘉芙蓮走上來，説：「首領，這個男人究竟是誰？」

比爾指著嘉芙蓮鼻哥，用極不友善的語氣説：「死肥婆，你老母你小完便沒有？如果小完，現在給我上車，我們要回到狄士尼……」

以上就是比爾和嘉芙蓮折返狄士尼的的原因。

Part 684

△△△

補充一個很短的故事，發生在香港的牛頭角，今天香港雖然因為昨日的女人街恐怖襲擊停課停市，但和股票有關的一切事務仍然在進行中，股票一向和現實生活完全割斷，股票也未必一定能夠反映出一個城市的經濟狀況，股票就是這樣奇妙的東西。

在牛頭角一家股票行面前擠滿了人群，今天是全球「大審判日」幾乎每一個人都知道，驚天動地的大上大落，使很多人一朝富貴，也使很多人在幾秒間變成一無所有。

在股票行前有人在跳舞，有人狂笑，有人在裸跑，也有人仿佛失去靈魂一樣坐在路邊，他們全為股票瘋狂。

這時一個衣衫襤褸、身上帶著一浸酸宿味的阿嬋步向股票行，她的腰間還綁著幾個膠袋，年紀約80歲，如果不是傻的就肯定是窮的。

阿嬋走進了人山人海的股票行內，很多人向她投以奇怪的目光。

一個經紀跑過來，他今天已經賺了三年的佣金，所以心情特別好，同時也不想有人擾亂股票行今天的瘋狂運作，他做了一個很不禮貌的手勢，對阿嬋説：「去！去！」

經紀叫她撇。

阿嬋説：「我……我……想找陳經理……」

「什麼陳經理？」身光頸靚的經紀人問她。

「陳百祥。」

「啊？」陳百祥就是這所經紀行的最高負責人，亦即是老闆。

Part 685

而且陳百祥也不是一個普通的老闆，他是全香港很多股票行的老闆，這所牛頭角街坊經紀行，只是他全部生意的一條鳩毛尖。

身光頸靚的經紀大笑起來：「呵呵呵呵呵呵呵呵！你想找我們老闆陳百祥嗎？你一定再發夢了！去！去！」經紀再用不禮貌的手勢驅客！

就在這時候，一個西裝骨骨的大肥佬突然如狼狗撲出來，一手推開那個狗眼看人低的經紀，大喝：「你不可以這樣沒有禮貌啊啊啊啊！」

經紀大力倒在地板上，才發現推開他的人竟然是陳百祥，他萬料不到大老闆竟然會在這裡。

「老細……你……你……你……？」

「我什麼？你明天不用上班！到會計部計清楚糧吧！」

「what……？」

陳百祥行到那個阿嬋面前，單膝跪下，就像臣下叩見皇帝一樣恭敬，説：「李老太，剛才得罪了，請問閣下大駕光臨，有什麼吩咐？」

原來在大審判日，身家超過200億的陳百祥一早就到了牛頭角這間股票行內，等待著一個人到來——她從來不打電話、也不懂網上交易，所有的股票買賣都是在這間行內用口頭進行的。

而這個人就是眼前的阿嬋，陳百祥為什麼會發達？也是多年來靠眼前這個阿嬋買賣股票的佣金。在今日大審判日，她就沒理由不出現吧？

果然李老太就在大審判日的最高潮時候來到牛頭角股票行，向陳百祥作出指示，她用最平淡的語氣說：「唔，陳經理，我想把我手頭的股票全部沽出……」

「全部？」陳百祥立即失禁了，尿濕了褲襠。

「沒錯，是全部，請你照辦吧。」

阿嬋這樣說，就好像沽出一個西蘭花那樣低調，但是她手頭擁有的股票價值是超過15000億港元，這個阿嬋也是香港多隻大白象藍籌股的主要背後神秘大股東。

「麻煩你了。陳經理……」說罷，這位酸味的阿嬋就平靜地離開股票行。

陳百祥手震震拿出電話，祇有照辦，但是……接下來要發生的是，如果用文學性的修飾，就是香港股票市場的一場霹靂大海嘯。

Part 686

5分鐘後，恒生指數暴跌了5600點！陳百祥的身家也蒸發了90％。

那個一身酸霉味的阿嬋報出股票行，彷彿一切和她都沒有關係。事實上她不懂股票，也從來沒有見過一張一張的實體股票，衹是每天做夢的時候，就有一把聲音告訴她怎樣賣怎樣買怎樣揸怎樣沽和怎樣做，過去40年來，她一直依循著夢裡這把聲音做事，結果累積了不少財富，在股票行的倉中也累積了大量的股票，生活也覺得不錯。

她不想把財富的秘密與其他人分享，因此沒有結婚，一直一個人過活，如果悶的時候，她也會去跳社交舞，玩一玩那些可愛無腦的鴨仔，鴨仔們都很單純，眼裡只有錢，錢能夠令他們勃起，錢也能夠令他們整晚不斷射精。

剛才午睡，那把聲音又叫她將股票沽了，於是她就來把所有股票估了——雖然她不知道這樣做有什麼意義，但總不能逆違那把聲音的指示吧？

她從來都是那種很聽話守法的公民。

甫一離開股票行，那把熟悉的聲音又在腦海響起，今次不是做夢，也是有史以來第一次：

『Ok，你一生人的任務完成，你可以去死了。』

那把聲音是這樣說的，然後阿嬋站在路邊呆了一呆。

「總不能逆違那把聲音的指示吧？」她如此去想。

馬路上有輛泥頭車高速駛來，這個衣衫襤褸的阿嬋就大步衝出馬路，被泥頭車撞到，捲入車底，整個人頭被車呔完全壓碎，當場死亡……

直至死前，阿嬋還不知道，夢中那把聲音是屬於阿朵嘉的。

△△△

Part 687

△△△

上述的故事在整個世界上不斷發生，他們不知道為什麼而生，也不知道為什麼而存在，到了最後不知道為何而死？其實都是挺悲哀的。或者他們活著的時候都好富有，又或者生活無憂，最低限度有人在腦裡替他們決定所有事物，令他們無往而不利，你不能不承認他們在生的時候都是快樂的木偶，又或者，他們什麼都不缺乏，獨獨就是沒有了選擇權，或者說沒有了自由。

但擁有自由真是這麼重要嗎？豐衣足食能夠代替自由吧？這個問題的答案因人而異，有人認為自由根本毫不重要，反正自由不能當飯食不能當水飲，單單擁有自由也是會餓死的。不過一個人為什麼被定義為一個人？全因為他擁有自由意志，擁有選擇權，能夠為自己的生命負責，而生命是好時壞？到頭來是悲劇還是喜劇？那是另一個問題。

自由重不重要？你要問你自己，不要問我。

阿朵嘉的「意識控制」異能，能夠遙遠控制在整個地球上屬於她操縱的「意識木偶」，但由於人類的腦袋容量畢竟有限，於是乎「意識木偶」的數目也有上限，雖然沒有確切數據，但目前女王能夠控制的人類大概介乎3000到5000個之間，當然如果阿朵嘉還能夠控制全地球所有人類，她也不用爭奪上帝蔡明軒和他的「意識編碼」技術吧？

現在女王阿朵嘉正與蔡明軒共處一室，她帶著豔麗無匹的笑容望著眼前的上帝操作電腦，進行金融戰爭。但女王的腦袋其實一直在運作著，而且在全力運作——就像一副汽車引擎一樣，已經將轉數推到極限，阿朵嘉身體在發燙，連帶著性欲在冒聲。

阿朵嘉是一個同性戀者，她的眼睛不期然看著青春美麗的米亞，她混身熱燙，有點不能自制。

又如果，女王如果擁有自制能力的話，也不會把世界變成了這個地步。

最新上架

【渠頭者聯盟第八部：女王殿下之大審判日】

請大家捧場

世界之所以能夠進步，就是因為人類的慾望無限奔馳，否則只有樂Nokia就足夠，要I phone來幹什麼？要4G多便夠快，還要5G？

但是阿朵嘉從沒有怪責過自己的欲望太大，在很多很多年前，自從「她」離開自己之後，阿朵嘉就任憑自己的欲望肆意奔流，或者都是一種傷感的表現？又或者本來逝去的那個「她」，就是觀音菩薩賜在孫悟空頭上的金剛箍，本來受傷也是榮幸，但非常可惜的是，能夠令女王受傷的人，在很久很久之前，已經消失了。

現在想起來，好像還是昨天的事。永遠都只是「昨天的事」，因為永遠都是忘不了，就算是忘記了「她」，也忘不了「她」為自已所留低的傷口。

凝視著米亞，阿朵嘉又想起了那個不存在但深刻的傷口。

性欲是一回事，愛情是一回事，回憶是另一回事。如果把三者混雜起來，把牛丸和瀨尿蝦一起混合，最低限度能夠減低痛苦，增加喜愉。正如把甜苦混合來吃，總有甜味，比起純粹吃苦，或者比較輕易渡過。

人生亦復如是，在那些不堪回首的痛苦回憶裡，我們總想辦法加入一點喜劇元素，無非都是令自己想來之時，不那麼苦澀，那麼刻骨。

「咦？想多了……」阿朵嘉這樣提醒自己。

每一次都是這樣，如果不提醒自己的話，就會泥足深陷，到最後，會很痛苦，會失眠，會精神不振，會有皺紋、會老。

她不會老。

房間裡，除了阿朵嘉和上帝之外 還有米亞和吉仔，高飛和劉老太早帶走了卡羅的屍體去處理，梳化旁倚著兩個昏迷的女人，是馬小姐和小紅媽咪，對不起，還有機械人成龍在。

米亞感到渾身不自在，背脊有點涼也有點癢。

暗戀她的吉仔問：「米亞小姐，你在幹什麼呢？」

米亞説：「我……感覺好像有人看著我……」

米亞和吉仔是看不見阿朵嘉的。

Kindle 版上架
(Traditional Chinese Edition) Kindle Edition

【渠頭者聯盟第八部：女王殿下之大審判日】

Part 689

不單止是被看著，而是被冒犯著，眼睛可以非禮女人，不可以非禮男人，米亞的確有被非禮的感覺.........

吉仔説：「有人看著你？你是說我嗎？」

「不是……」米亞左右顧盼説：「我不是在説你……在這個房間內，除了你和上帝，好像還有另一個人存在。」

「…… ……」阿朵嘉眉頭一皺，其實除了米亞之外，早前劉老太也有類似的感覺，為什麼？

此刻，我們全能的上帝，正面對兩個夏蛙的正面挑戰，兩個夏蛙的腦袋相加起來，再加上女王阿朵嘉的擺佈，蔡明軒正面對史無前例的壓力，而恒生指數也在節節下滑，就在早前香港牛頭角那個老女人大手拋售手中股票之後，香港恒生指數已經回落到13000點水平，距離勝負死線只剩係1000點水位。

現在是中午2:45，距離收市時間還有75分鐘。

過去15分鐘，單單在香港，已經有超過50人跳樓，還未計算燒炭正在彌留狀態睡眠的股民……

Part 690

決戰到達最後階段——此刻蔡明軒身處一個「三娘教子」（一個男人和三個女人打麻雀）的局面中，一個女王兩個夏蛙，如果在廣東麻雀枱上，簡直就是九死一生之局，完全沒有活路可言。

蔡明軒的腦袋、眼睛和雙手，此刻以每秒處理超過1500宗金融交易！已經遠遠超越人類肉體的極限，真真正正進入「上帝的境界」。

充當蔡明軒主機的機械人成龍也全身發燙，冒出陣陣熱氣。

房間裡的溫度不斷上昇中……

上昇中……

阿朵嘉雙眸回到蔡明軒身上，她凝視著上帝辛勤勞動的背影，就好像欣賞一件史上最偉大的藝術品一樣，情況一如她欣賞達文西的「蒙娜麗莎」，有一種心靈上的滿足和快感，那張千古難見的「蒙娜麗莎」現在在阿朵嘉華盛頓家裡的牆上，至給法國羅浮宮那一張是假的。

幸好女王不愛男人，否則一定會愛上上帝，其實上帝那個不愛？

阿朵嘉輕托著香腮，徐徐地説：「上帝啊，你還不放棄嗎？時間已經無多了……」

蔡明軒沒有需要回答她，意義根本不大。

阿朵嘉繼續説：「你沒法可以戰勝我的，在背後支持你進行金融戰爭的那群猶太人，他們都不是好東西，世界上最能信任的，就是猶太人，你知道嗎？反猶主義的出現，並不是偶然的。」

反猶主義是一種意識型態，對於對仇恨猶太人或猶太教的思想與行為的總稱。反猶太主義在世界上由來已久，在各個不同歷史時期有不同的動機和表現形式。反猶太主義在世界各地有猶太人生活的地方皆存在，在歐洲、亞洲及阿拉伯地區也有。

「反猶太主義」（Antisemitism），直譯為反閃族主義。在字面意義上，反閃族主義是對於所有閃族的反感情緒，雖然猶太人與阿拉伯人同屬閃米特人，但是這個名詞在歐洲特指對於猶太人的仇恨情緒。

這個名詞在1873年首次在德國出現，同義詞是「仇恨猶太人者」。

Part 691

阿朵嘉説：「猶太人幫助你挑戰我，只因爲我在上世紀70年代開始，奪去了他們對世界的絕對領導權，上帝啊，你認真想一想，世界在我女王掌握之下，不是變得更美好嗎？如果有一天這個世界再落入猶太人的掌握中，應該只會變得更差。現在的情況是，這群猶太人並非在幫助你，而是利用你來對付我，他日，當你再沒有利用價值的時候，他們就一定會把你消滅，表面上最信奉上帝的民族，其實他們一點也不敬畏上帝，因為他們覺得自己就是上帝，你明白了嗎？我可愛的上帝噢。」

麥思樂一心二用，平靜地説：「這個世界上，所有事物沒有這個比那個好，祇有兩害取其輕。猶太人最少沒有打算把全人類帶入虛擬夢境裡，成為行屍走肉。」

阿朵嘉説：「上帝，你為什麼這樣抗拒發夢呢？我們的人生都是夢一場吧？活著造夢，或在睡眠中做夢，兩者有所分別嗎？我的最後目的，衹是希望為全人類帶來終極的幸福，再沒有不公平不平等吧？我不覺得自己有錯。」

蔡明軒説：「你是太自大了，你只是想操縱一切所有。」

「我不會隱瞞我的動機，我的確是。」阿朵嘉説：「不過，我不覺得有問題，有最有能力的一個人帶領所有人類進入最後幸福的境界，我不覺得有問題。反正所謂民主制度，永遠都會出現爭拗，甚至最後演變成為鬥爭或戰爭，其實對所有人都沒有好處……不如簡單一點，要所有人聽從我的說話，從而得到最後的幸福，不是一個更理想的選擇嗎？」

「女王，你只是所有歷史上出現過的獨裁者的其中一個，你基本上和他們沒有任何分別，你想把世界單一化，個人化，本身已經是最大的罪惡。」

Part 692

蹺著一雙莎朗史東全盛時期長腿的阿朵嘉説：「請你不要拿我和他們比較，我所能做的東西和能力，是遠遠超越他們，而且那些獨裁者追求權力，是單純為了滿足個人的慾望；但是我不同，我所追求的，是關乎全人類的大事……」

蔡明軒説：「看來你覺得自己感覺良好，已經相當足夠。不過你說得沒錯，你和那些獨裁者的確不同，因為你比他們更要恐怖一萬倍。」

「一萬倍？」阿朵嘉嬌笑説：「哈哈……真的有這麼多嗎？」

其實在女王心中，上帝是計算錯誤，那只有一萬倍呢？

蔡明軒説：「看來你對自己的所有決定，都沒有感覺一點錯誤。」

阿朵嘉笑説：「這個是當然了，我所信奉的一切，都是正確無誤。我走在最正確的道路上，我是道路、真理和生命，信我的，必得永生，不信我的，必致滅亡。」

蔡明軒説：「看來我們完全沒有必要討論下去……」

好多時候，「討論」是多嚿魚。如果人類真的能夠透過談話和協商就能夠取得共識，那麼根本不需要流血。

上帝分心了和阿朵嘉對話，恒生指數一下點跌穿checking point，報21689點。

阿朵嘉笑一笑，感覺額上有汗，當然美人的汗是香的，喝下去比葡萄酒更醉人，房間的溫度在不斷上昇中——

在阿朵嘉身邊的米亞説：「吉仔，好像有點熱哩。」

吉仔説：「是啊……」

米亞撓一撓頭髮透氣，動作極度可愛，吉仔看癡了。

同時看得癡了的，還有女王阿朵嘉。

「…… ……」

阿朵嘉的一舉一動，每一個最細微的動作、反應和眼神，都被上帝蔡明軒在成龍胸前的電腦熒光幕中的模糊反映裡，看得一清二楚。

最新上架

【渠頭者聯盟第八部：女王殿下之大審判日】

Kindle 版上架
(Traditional Chinese Edition) Kindle Edition

Part 693

蔡明軒吞了一口口水，腦細胞裡分割了某一小部份來思考另一個方案。

是了。

任何人都有弱點。

任何神都有弱點。

上帝自己當然都有弱點，就是雪雪，那個刻骨銘心的初戀情人。

『她還活著嗎？』『自己有機會能夠再見到雪雪嗎？』

「啊？」蔡明軒輕呼一聲，因為看見金融大戰爭戰場上出現了異常情況——自己一方的資金有部份高速撤走了！數目有千億美圓以上。

阿朵嘉笑説：「上帝也有驚奇的時候噢。」

情況並不樂觀，阿朵嘉的講法並未全錯，一直全力支持《麥樂雞》一方進行戰爭的猶太人家族，當中有不少已經失去戰鬥意志，紛紛退場，把資金抽走，希望獨善其身，保留基本實力。當然這個也不是單單猶太人的問題，這是人性的問題，每個人的自由意志主宰下，第一次序是為了求生求存，當危險發生，自然就會選擇逃避；相反女王阿朵嘉主宰的一群「意識木偶」，卻沒有任何自由意志的選擇權，所以他們可以連性命也不要而投入戰爭。

一場生死肉搏的戰役，最後是由人的意志去決定，大家都可以看見在歷史上的多次戰爭，往往都是由意志堅定的一方勝出，衹要連死也不怕，願意和敵人同歸於盡，每個士兵都可以變成最可怕的殺人武器，不過誰人不怕死？有選擇的話，你願意死嗎？

恒生指數跌破20000點，阿朵嘉全面佔上風了。

加上在蔡明軒身處房間不遠處的另一個房間中，兩個夏蛙各自全力以赴，挑戰上帝的無尚智慧，對上帝造成巨大的壓力……

Part 694

△△△

真的有一天，機械人會全面取代人類，很多科幻小說也是這樣說的。其實人類本身也是一具結構非常精密的機器，祇不過他\她的原材料並不是鋼鐵或金屬，而是碳水化合物和蛋白質。如果你是一個「科學統一教」的信徒，把天下間的每樣事物都分解成粒子或化學元素去看待，那麼機械人和人類基本上是沒有分別的。

「人」之所以為「人」，因為人有思考能力，哲學家笛卡兒為人類所下的定義是「我思故我在」，因為人類懂得思考外界和自身，因此出現了精神境界和心靈境界，或者稱呼做「靈魂」，人有靈魂，但機械人沒有，於是人和機械人就有了顯著分別。

或者有了所謂高低、貴賤之分。但是「人工智能」（AI）的誕生，預示了機械人也有自己的思考模式，會不會有一天，機械人會產生靈魂呢？我們並不知道（千萬不要把荷里活的電影情節當真），但我想補充一點，人類的靈魂或者所謂思考能力，有時候就是人類最大的破綻和弱點，當然如果有一天，機械人的AI進化到擁有思考能力，或許它們都會出現我們相同的破綻吧？其實不要害怕。

站在劉老太和高飛面前的那個機械人劉德華，說出了一番很奇怪的說話，令劉老太和高飛兩大高手目定口呆。

「劉德華」，或者我們以後就稱呼這個80年代像極高達79年動畫裡的那部老銀土「宇宙坦克」的舊款機械人叫劉德華，那樣大家都比較親切一點，畢竟「劉德華」這三個字一說出口，就充滿了和諧感、親和力和正能量，這是四大天王其他三個人所不能代替的奇異魔力。

劉德華這樣說：「剛才你們欣賞了那個劉德華的『倒轉地球』MTV，雖然拍攝手法非常老土和過時……」

Part 695

劉老太和高飛不約而同地點頭，那個MTV的確是太老土和太過時，大導演王家衛在【墮落天使】電影中曾經說過——任何事物都像罐頭，都是會過期的，當然王家衛主要是談愛情，他的所有電影都是談愛情的，愛情當然會過期，任何東西都會過期也，包括他一代宗師自己。

其實所謂MTV都已經過期了，沒有東西不會過期，反而密封的罐頭難以過期是真的。

劉德華繼續說：「是了，我們應該進入正題，我不想兩位有太大的思考壓力，我知道兩位都不是太聰明的人，高飛先生你雖然擁有醫學學位，但也不代表你是聰明的；劉老太的武功太高強，四肢發達就會頭腦簡單，非常對不起，我這樣說，衹是爲了令兩位為我以下的言論作好心理預備……」

這時候劉老太面上又流下兩行眼淚，高飛看見了，奇怪地問：「劉老太，你為什麼又哭？」

劉老太一邊流淚，一邊用喜悅的聲音說：「首領……他不是死了……不可思議的他，只是用另一個形態……再存在……以另一種形式……再出現在我們面前……這個老土的八十年代機械人的聲音……和語氣……就是首領的……聲音和語氣……實在是太好了……太太太好了。」

高飛呆了，望向機械人劉德華，卡羅變成了劉德華？他自己有點不能接受，變成張學友可能會比較好一點。

Part 696

劉德華説：「劉老太，你不必哭……我是不是卡羅其實一點也沒有意義，卡羅衹是一個名字，是一個代號，卡羅本身，從來就不是祇有『卡羅』那麼簡單，我希望你明白，請你不要投放太多的感情在『卡羅』身上噢。」

劉老太説：「首領，我完全明白。」

高飛向劉德華問：「那麼你到底是不是卡羅？我真的有點亂。」

劉德華説：「亂是好的，做人不要太清晰。如果你認爲我是卡羅，我就是卡羅，沒有關係。總之不是林鄭月娥便成，不過如果你要我表達自己，我還是喜歡自己是劉德華，你們稱呼我做劉德華我比較自在，請問可不可以呢？」

劉老太説：「可以，我尊重你的意願，那麼劉德華，你到底要向我們發出什麼指示呢？」

劉德華説：「是的，應該言歸正傳，今天是很重要的日子，是女王的『大審判日』，也是世界的『大審判日』，過去24小時已經發生了很多事情，但我想告訴兩位，決定人類未來的命運，重點並不在女王阿朵嘉身上。」

劉老太與高飛呆了，明明阿朵嘉才是主角嘛？難道還有另一個敵人？

高飛結結巴巴地問：「你的意思是……還有一個更可怕的敵人嗎？」

劉德華説：「嗯？敵人？也可以這樣說的……總言之不是自己人就是敵人吧？是的，有另一個人存在，他的能力就如劉德華那個老土的MTV描述一樣——」

劉老太説：「倒轉地球？」

劉德華説：「沒錯，他能夠倒轉地球……我知道有這個『敵人』存在，他甚至比女王阿朵嘉更要可怕，但我不知道他是誰，當然他也是一個異能人。」

高飛説：「那麼他的異能是什麼？」

劉德華停了一停，才用最認真的口吻説：「時間，he can control TIME！」

Part 670

劉德華停了一停，才用最認真的口吻説：「時間，he can control TIME！」

高飛説：「He can control TIME？」

劉德華説：「Why did you repeat my words？」

高飛説：「 Because of surprise....You know？」

劉老太説：「卡羅，你在很多年前已經曾經向我提過，世界上有一個能夠操縱『時間』的異能人存在，祇不過你一直沒法找到線索，今天……他終於出現了嗎？」

劉德華説：「叫我劉德華好嗎？」

劉老太説：「好，隨便。那麽，他是誰？」

劉德華説：「我現在還不知道。」

高飛説：「那麼你知道些什麼？」

劉德華説：「的而且確是，在卡羅死亡發生之前，我幾乎可以肯定，整個世界已經重新被Reset過一次，已經偏離了原本的時間線，換句說話說，我們現在是存在於另一條時間線上。」

Part 671

高飛説：「另一條時間線上？」

劉德華説：「你不明白這個概念麼？對不起，我也沒有時間解釋，具體情況，你可以去翻看史提芬史匹堡在80年代所拍的電影，《回到未來》三部曲，back to the future，現實發生的情況大致上是這樣。」

高飛説：「但是那衹是一套商業電影？」

劉德華説：「商業電影有什麼問題？難道商業電影一定沒有內涵嗎？而且我想問，世界上又有電影不商業嗎？投資電影當然想賺錢，祇不過有些人胡亂拍了一些別人不能明白的東西出來，賺不到錢，於是便把自己的電影叫做『藝術電影』而不是『商業電影』，對嗎？正如現實世界中，祇有勝利者才有話語權，其實所有人說的都是廢話，道理也是一樣。」

作者三島悠亞在這裡插入一段上帝的解話，敬請留意，作者這樣做，都是想大家明白故事的來龍去脈，由於《渠頭者聯盟》是一個格局非常龐大的科幻愛情懸疑偵探本土故事，發生了很多劇情，因此現在想釐清一下：大家應該記得，異能人大軍光臨狄士尼樂園，目的是為了狩獵上帝蔡明軒交上頭（女王阿朵嘉）交差，而在異能人大軍中，有一對老夫婦，或者我們稱呼為「廢老」的物體，他們並不知道自己的異能是什麼，於是組織（教統局香港分部）胡亂安插一個名號給兩個廢老，叫「夫妻肺片」，那其實是一道川菜的名字，維基百科上有以下描述：

（夫妻肺片是一道川菜，以牛肉為主料，配以肺、心、舌等製作而成，源自成都。現代所售肺片實為牛頭皮、牛心、牛舌、牛肚、牛肉，並不用牛肺。）真廢。

Part 672

當然「夫妻肺片」這種異能是假的，也沒有任何內容，就像所有政客向市民的承諾一樣，都是虛幻和無根的，你相信他們祇不過是你蠢，並非任何其他原因。

這對老夫婦的異能其實不是「夫妻肺片」，其實他們是兩隻「時間復仇鬼」，「時間復仇鬼」並不是一種異能的名字或代號，它衹是一個稱呼，任何事物都需要「稱呼」，否則人類沒法使用「概念」去思考，我們都是語言的動物，世界上祇有極少數人不需要利用語言作為工具去思考，而那些人大多數都是黐九線的，是黐了九條線。

至於兩名老人為什麼會變成兩隻「時間復仇鬼」？那是有原因的，而那個原因的源頭，就是卡羅（劉德華）口中那個能夠控制「時間」的極級恐怖異能人，換句話說就是那個異能人把兩隻「時間復仇鬼」製造出來，至於製造的方法和所牽涉的程序，請原諒我在這裏先賣一個關子，好嗎？

總之，他們就被製造出來，作為一種白老鼠式實驗。你可以將他們設想為兩個時間炸彈，只要炸彈一經引爆，就會引發一連串時間災難。而「時間復仇鬼」被引爆的表象就是「死亡」，較早之前，出狄士尼樂園裡，就是Winnie Xi親手殺死了男性「時間復仇鬼」，引發時間亂流現象，Winnie Xi被炸回去「過去」，並在三年前死去，於是整個歷史也改變了，一條全新的時間線出現，世界亦從一個「有Winnie Xi存在的世界」變成了一個「冇Winnie Xi存在的世界」……

Part 673

而「有Winnie Xi存在的世界」和「冇Winnie Xi存在的世界」究竟有什麼分別呢？其實又是沒有任何分別的。

因為整個世界99.999999999999999999999%的人來說，他們只知道只有一個現存的唯一世界存在於他們眼前，沒有比較對象之下，他們又怎會知道分別在哪裏？正如當19世紀初期，馬克思主義還未出現之前，所有人只知道世界上有資本主義存在，民眾並不知道世界上可以有另一種經濟制度和生存方式存在，當然後來他們知道了，而且有人大膽地實踐了，於是又有很多人後悔了知道有另一個選擇存在，他們不禁會說，如果從來祇有一種選擇，那是多麼的美好。

其實祇有一種選擇，才是美好的。

另一個例子，一個人為什麼會覺得自己窮？全因為他們有比較對象，看見別人比自己有錢，生活比過自己過得更好，於是感覺自己很悲慘。如果大飢荒發生，所有人有沒有東西吃，而你手裡捧著一篤香噴噴但有蛆蟲的狗屎在吃，那篤狗屎也是很美味的，蛆蟲也可釣味的，千萬不要笑，如果你從來不和別人比較，生活本身是可以、而且毫無疑問地是沒有任何煩惱的。

所以再叉開一筆，小說作者三島悠亞平生最撚討厭的人就是「炫耀撚」，你向他人炫耀自己的財富，可能你感覺非常良好，不過你究竟知不知道你的炫耀可能為他人帶來無限的悲劇和煩惱；更有甚者，如果你真的非常有錢，生活真的過得很好和非常快樂，向人炫耀是絕對沒有問題的，因為你所炫耀的都是真相，把真相告訴別人並沒有大不了，做人要誠實，小學也有教的。但是這個世界上偏偏有很多人，明明不是很富有，生活也過得不開心，但他們偏偏要說謊向別人炫耀自己，這種人其實非常不知所謂，簡直是破壞世界和平。

我們回到故事的脈絡吧，一個「冇Winnie Xi存在的世界」就是一條全新的時間線，要作出比較，必須要有「有Winnie Xi存在的世界」那條夠時間線的記憶，截至目前為止，擁有夠時間線記憶的人大概只有卡羅、阿朵嘉和蔡明軒。

當然還有那個能夠控制「時間」和製造出「時間炸彈」的可怕異能人。又當然，我們不排除世界上可能還有人有這種記憶，說不定一個在深水埗欽州街露宿的朋友就會有這種記憶也不定……

Part 674

有太多的事情暫時沒法知道，作者三島悠亞雖然身為整個故事全能的上帝，能以上帝全知的視角環視整個故事，但是我不會欺騙你，劇情的發展亦並非由作者一個人決定，當一本小說為一個故事發展到某一個地步（當然是指極長篇小說），小說和故事本身便會產生其生命，凡有生命的東西都有命運，命運是不可預測的，能夠預測的東西，我們叫「劇本」，不能夠預測和超越想像的，才叫「命運」，兩者有很大的分別。

有很多人的人生，希望為自己編寫完整無缺和完美幸福的好劇本，整個生命歷程依照著好劇本的內容，而一步一步地實現，從而得到最大的幸福——happiness；非常非常可惜的是，往往抱著這種想法的人（或者叫完美主義者），通常最後只會失望收場。我們刻意去鋪排人生，但又有多少個人生能夠在控制範圍之內？

世間上多少好父母會為自己的仔女篇寫好劇本，但有幾多個子女會隨著父母安排的既定劇本發展人生呢？當有人依循著父母劇本循規蹈矩安妥無然地度過一生，到頭來他必會投訴自己：從來沒有自由。（繼而屌父母）

究竟所謂自由是什麼東西呢？無序？失控？吸毒？酗酒？嗜賭？還是濫交？或是不受任何人的擺佈和控制？可以嗎？不受任何社會制度和任何法律的約束？可以嗎？不被任何意識形態或語言所操縱思想？可以嗎？

我不會給你答案，我的答案並不是你的答案。你要為自己找尋答案，你要為自己找尋自由的意義，這是你的劇本並不是我的劇本，這是你的命運並不是我的命運。

Part 675

作者實在叉得太開了，大概這才是【渠頭者聯盟】故事暴走的意義，我們回到地下室現場，當機械人劉德華說出了另一條時間線的秘密後，高飛提出質疑，而劉老太則深信不疑。

每個人都有每個人做人的態度，有人喜歡從一而終，也有人酷愛自由不斷採摘路邊的野花，最後令自己的性器官變成一堆椰菜花亦無悔。

高飛望向劉老太，問：「你對這個機械人的講法有什麼意見？」

劉老太説：「我沒有任何意見，就祇有信。」

「信？」信是一件很容易的事情，也是一件很困難的事情。

劉老太説：「高飛，我和首領相處了一段很長的時間，外表看上去他雖然是一個瘋瘋癲癲的怪人，1997年7月1號晚上之後，首領的確是一個不知所謂的人，但是，由始至終，卡羅是一個絕對可以信賴的人物，否則也不會是他，只有他能夠——成為女王阿朵嘉在這個世界上稱霸唯一的障礙物！」

高飛咋舌，説：「是的……這個機械人就是卡羅……是的。」

劉老太説：「廢話少説，劉德華你只要告訴我們怎樣做便成，一切聽從你差遣。」

「好。」劉德華説：「請問現在幾點？」

高飛説：「三點一個字。」他用非常廣東話的語氣答........

劉德華説：「所有的行動，都要等待女王阿朵嘉和上帝蔡明軒最後決戰的戰果出現，即是香港股市四點收市以後，那個控制『時間』的異能人，介時必有動作，倒轉地球。」

「倒轉地球？」高飛與劉老太對望一眼。

劉德華説：「沒錯！就是劉德華的倒轉地球！」

Part 676

△△△

「縮開你老母隻死肥手。」比爾説。

「Fine……」嘉芙蓮縮開手，剛才她感覺比你的手很柔軟，腦裏閃現是幫比爾那碌大鐵柱打飛機的黃色影像。

兩人面對著眼前由巴黑星死亡引發的天崩地裂和大混亂，有截然不同的感受。

比爾説：「喂，死肥婆你可以告訴我發生什麼事情嗎？」

嘉芙蓮説：「作為一個死肥婆，我真的不知道噢。」她腦裡仍在進行性幻想。

「不要用『噢』字作結好不好？你侮辱了這個字呀死肥婆。」比爾不滿地説。

「噢，你要我做什麼就做什麼啊，完全沒有問題呢。」嘉芙蓮媚聲道。

比爾行開幾步，完全感覺到嘉芙蓮說話中那種呼之欲出的恐怖性暗示。

忽然，在沙塵滾滾建築物倒塌的混亂裡，傳來了一把半鹹半淡的廣東話叫聲：「波波呀……你在那裡啊。」

「是雞的聲音！」比爾腦裡衝出這樣的荒唐概念。真的很奇怪，人有人的聲音，雞也有雞的聲音。

發出聲音的女人是旺角金指壓卡啦ok夜總會工作玉霞，她本來和奇人陳錦波在異度空間中相宿相棲，完全沒有時間流逝的概念，但一刹那間，卻回歸到現實世界裡，她只感覺到全身都在痛，一拐一拐地步出沙塵中，身上有血。

玉霞看見了比爾和嘉芙蓮，就衝過來問：「你們有沒有見過我的波波啊？」

「波波」指的是陳錦波。

比爾説：「嗯？波波？你的波波不是在你的胸口上嗎？」

「咭。」玉霞笑一笑，身為專業妓女的她實在太習慣這種口花花男人，説：「我說的波波不是我自己的波波，是另一個人噢。」

玉霞的尾聲「噢」的確比嘉芙蓮的「噢」好聽得太多，亦因此點著了嘉芙蓮瘋狂的火藥引。

「屌你噢姣婆。」嘉芙蓮輕吟一聲。

彭！

然後一聲巨響爆起，玉霞整個人飛了出去。

Part 677

是嘉芙蓮無厘頭動武，而且用上等同泰臣全盛時候的相同力量，一巴掌轟得玉霞整個人飛了出去，兩隻臼齒飛出了口腔之外，然後玉霞身體像生魚般撻在三米外的地面上，還向前滾了幾下才停止去勢。

比爾大叫：「屌你老母死肥婆！你又做什麼了？」

嘉芙蓮帶著歉意地説：「Sorry！我就是控制不了自己……」

情況一如塔倫天奴電影「黑殺令」Django Unchained中，Christoph Waltz忍不住槍殺了Leonardo DiCaprio那一幕一樣。

倒在地面上的湖南女人玉霞一動也不動，嘉芙蓮亦絕對有能力一巴掌打死她。大家也千萬不要問嘉芙蓮為何要動武？俗語有云「女人心，海底針」，「肥婆的心」只會更難測度，而且這個黑色女人天生就有強烈的暴力傾向，殺戮是她的興趣，血腥本是她的愛好。

然後在沙塵中，有一大群人擁向躺在地面的玉霞，這些人原本都是被囚禁在巴黑星寄生狗頭那個異度空間裡的人。

「玉霞！」一把像獅子一樣雄厚無比的聲音怒哮。

是奇人陳錦波！

他俯身扶起受傷玉霞，只見她奄奄一息，面上腫了一個像番石榴般的圓球，血液不停從口腔中流出，幸好仍有少少意識，不致喪命，當然她這種飽歷風霜的女人通常都是命硬的。

玉霞輕聲説：「波波……我好撚痛……」

在奇人陳錦波身後，有他的同伴許志安和輝仔、南亞人咖喱星、原本屬於異能人大軍的陳sir、肥仔、嘉茵、康娜、還有《麥樂雞》的佳佳兒和她的奇異孩子、另外，還有原本在旺角金指壓卡拉OK被吸入異度空間裡的一群嫖客、屙男，還有一個哈利波凸！

比爾看見哈利波凸，心中一沉。

陳錦波抱著愛人，雙目含淚，仰天長嘯：「是誰把我陳錦波的女人打成這個樣子！」

天地動容！

Part 678

陳錦波虎嘯龍吟，狄士尼裡的米奇老鼠唐老鴨高菲狗、甚至胡迪、巴斯光年都要迴避三舍。陳錦波的氣勢，甚至比得上《天龍八部》中的蕭峰般強橫，而絕對不是説笑的。

所有同路人都被陳錦波這股氣勢壓得噤聲，除了她之外——一個天不怕地不怕的邪惡肥婆。

嘉芙蓮一步踏前，理直氣壯地説：「剛才是不是有人問是誰把這隻雞打成這樣？答案就是我！一隻淫賤死大陸雞，就算一巴掌打死了，也是死不足惜噢。」

得到答案了！

陳錦波沒有說話，但他身旁的所有人，都感覺到一份強大的殺氣正在他身體內蔓延開來，企得較近的人，感覺心跳加速，產生不能言喻的恐懼感覺。

大舊許志安對輝仔低聲説：「這條肥婆仆街了……」

輝仔點點頭，不敢作聲，怕破壞了眼前的蕭瑟氣氛。

陳錦波説：「明白，陳Sir，請你過來。」

那個像中文教師的異能人陳sir John Chan連忙快步走過來，問：「有什麼吩咐？」

陳錦波把奄奄一息的玉霞交給他，説：「陳Sir，你是個可信賴的人，請你替我好好照顧她，我有些重要的事情要辦。」

「明白。」陳sir説：「我會儘快帶她去作最初步的治理，請你放心。」

陳Sir帶走玉霞後，陳錦波慢慢站起來，慢慢擸起衫袖，説：「我的同伴，請你們退後，接下來的時間是我和這個肥婆的私人恩怨。」

所有人都退後幾步，現在陳錦波的說話就是上帝的說話，一切都來自他身上散發出來的氣勢。

氣勢究竟是什麼東西？氣勢看不見捉不到，但是卻能清清楚楚感覺到，就像愛情一樣，無形無相，卻教人生死相許。氣勢不能學習，也不是老竇能夠輕易遺傳，本來氣勢這回事是先天天生得來，也是後天經歷了太多風風浪浪腥風血雨累積而出現，溫室的花朵沒有氣勢，生勾勾的港女當然也沒有，終日把自己關在房間中上網打機玩JJ的宅男也沒有資格得到。

【三界Lucifer】第十部 最新上架

*available on android and ios

請捧場

Part 679

嘉芙蓮當然不會懼怕陳錦波，她是天不怕地不怕，她踏前一步，説：「喂，男人，你的意思是不是隻dup？」

陳錦波行前，指著嘉芙蓮，説：「是的，是隻dup隻，我要爲我的女人報仇，任何人也不能夠插手，我要一個人，一個人——獨自打撚巢你條死肥西。」

嘉芙蓮心中一陣感動，眼前這個平凡東方男人的確有不平凡的男子氣概，為什麼她這一生中就從來沒有遇上過這樣的男人？沒錯！所有美好的東西她也是沒資格得到的，她只配在最低層的命運泥漿來進行摔角，這本來就是她這種黑色肥大女人的可悲命運……

人的命運，有時候由你生下來開始，就沒法逆轉。世界上大部分人的悲劇都是來自刻意扭轉命運，如果命運可以扭轉，就不是命了。

嘉芙蓮回頭，卻發現比爾不知在什麼時候卻溜走了，大概是躲起來吧？嘉芙蓮心中一淡，真沒味兒。

事實上比爾並不是躲起來，他衹是嘗試偷偷接近一個人——那個盜去他所有空間跳躍異能的——哈利波凸。哈利波凸在陳錦波背後的人叢中，比爾嘗試混進去，至於下一步要做什麼？他暫時沒有概念。

陳錦波和嘉芙蓮兩大暴力狂人的距離縮到祇有三米。

嘉芙蓮説：「其實我非常欣賞你，並不想親手打死你，但是你剛才稱呼我做『死肥西』，我就要打死你不可，希望你明白我的苦衷，如果你願意收回那句『死肥西』，或者，我可能會考慮饒你一命……」

陳錦波點一點頭，笑了一笑，然後像唸經一樣地說：「死肥西，死肥西，死肥西，死肥西，死肥西，死肥西，死肥西，死肥西，死肥西，死肥西，死肥西，死肥西，死肥西，死肥西，死肥西……」

嘉芙蓮也笑了，這個男人果然絕對不簡單。

然後她一拳轟出，空氣中出現音爆現象。

Part 680

嘉芙蓮這一拳的力量大概已經出乎了陳錦波的想像以外，太多，「一拳打死人」絕對並非謊言。

陳錦波架起雙臂一擋，爆出一陣巨響，他只感覺雙臂傳來一陣劇痛，擊中自己的並非拳頭，而是石頭。

他擦地狂退，足足退後了一米才穩住身形。

「嗄。」陳錦波呼了一口涼氣，知道接下來與眼前這個黑色大肥婆的戰爭將會是一場可怕的硬仗。

嘉芙蓮收拳，空氣中殘留一道煙霧，她再説：「男人，我非常欣賞你，你為了自己的女人而戰鬥，這種男人已經不多見，我真的不想殺死你，衹要你願意收回那句『死肥西』，我可以當什麼事也沒有發生過，現在，我再給你多一次機會。」

陳錦波説：「死肥西，非常對不起，我不是叫男人，我有名字，死肥西你好好聽清楚，我叫**陳錦波。至於你要我收回死肥西三個字，對不起，是我錯了，我不應該叫你做死肥西，因為死肥西三個字並不能完全描述仆街的你，我現在正式收回死肥西三個字。精確地描述閣下，死肥西是絕對不足夠的，正確的稱呼應該是：『屌你老母仆街冚家鏟黑色死肥西』，應該差不多了。」

陳錦波再指著嘉芙蓮，非常認真地說：「屌你老母仆街冚家鏟黑色死肥西！！！」

隆……本來晴朗的天空上，突然響起了一下悶雷。

嘉芙蓮聽罷，痰上勁，乾咳一聲，大口口水吐在地上，是泥黃色的。

陳錦波望一望蒼天，扭一扭頭頸，雙腳像拳王穆罕默德阿里般輕跳起來，説：「來吧！屌你老母仆街冚家鏟黑色死肥西！！」

嘉芙蓮暴叫一聲：「陳錦波！你預備好死了沒有？」敬酒不吃喝罰酒，依條屌你老母仆街冚家鏟黑色死肥西的怒火也到達極點。

肥腳一蹬地面，蓬！

陳錦波金睛火眼，精神高度集中，面對一部洶湧而來的黑色巨大坦克車！

坦克車發炮，一個毀滅性的巨大黑色拳頭轟到陳錦波面門。

陳錦波側頭閃避，拳頭高速掠過引發的氣流，令陳錦波面上一痛。真正的戰爭才開始了，兩個人也沒有回頭的路了。

Part 681

嘉芙蓮第二拳高速擊來，陳錦波同樣成功避過。

嘉芙蓮奇怪地説：「咦？」

嘉芙蓮加快拳速，連續轟出15拳，但陳錦波以拳王阿里式的跳步，配合靈活的身體擺動，統統把嘉芙蓮的重拳全部閃過。情況一如兩代拳王的對壘，泰臣戰阿里，一個重拳無敵，另一個靈活飄忽。

嘉芙蓮拳勢一老，陳錦波把握機會，重拳出擊，一記直拳長驅直進——兜鎚窩面！重重轟入了嘉芙蓮的面部中！

在旁邊的所有人不禁歡呼喝采。

但陳錦波面色猛然一變，因為他感覺到拳頭所接觸的並非血肉之軀，而是如鋼鐵般堅硬的構造物！出的結論是：這一拳難以為嘉芙蓮帶來任何傷害！

嚓！果然在嘉芙蓮面部中拳的半秒後，她的右腳猛然踢起，直抽向陳錦波的雙腿中央，這一腳如果命中的話，就算鐵鑄的祠堂也會被滅絕摧毁！

但陳錦波已經沒有時間躲避，他祇有把左右大腿一夾，大力夾著嘉芙蓮的重腳，但這一腳的力量實在太大，陳錦波被抽得雙腳離開地面三吋。

「怪物…」陳錦波心中暗忖。

已經再沒有任何思索的空間，陳錦波左右拉弓，以甄子丹葉問式的連環快拳，不停向嘉芙蓮面部連環抽擊。

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

衹是區區三秒，嘉芙蓮臉部已經中了陳錦波十八拳，平均每秒六拳，比甄子丹的速度還要快。如果陳錦波並不是有這種人生經歷，他或者會變成一個武打明星，或者會成為一個散打冠軍，但一定不會是一個律師或醫生。

十八拳後，換來嘉芙蓮的一拳，重重命中陳錦波的腹腔。

陳錦波只感覺到生平所未見的強烈痛楚，然後整個人飛開，倒在地上。

支持 keep住 追咗好耐了都

支持 真係追咗好耐了

可唔可以好似以前咁一日一更

Part 682

依條屌你老母仆街冚家鏟黑色死肥西的力量，實在太恐怖了，陳錦波一個鯉魚彈翻身一起，嚮前一望，卻發現嘉芙蓮已經不在原地！

然後四周圍一暗，陳錦波一驚：「？！」

原來，嘉芙蓮成個肥軀彈起，已經躍在陳錦波頭上，以泰山壓頂之勢直向陳錦波壓落去。

嘉芙蓮壓下來，一邊大叫：「我屌屌屌你你你老老老母母母母母母呀呀呀呀呀呀呀呀呀！」

陳錦波抬頭，清楚看見鬼殺咁嘈的嘉芙蓮那張被自己甄子丹連環拳打得有點血肉模糊的臉，簡直像一頭恐怖非常的索命冤鬼。

陳錦波以全身力量向後一彈，逃過被壓成肉醬的命運，但也遲了一步，右大腿被嘉芙蓮左手抓中，扯出四條恐怖的血口。

強悍如陳錦波也痛得大叫：「喲！」

隆一聲，巨大的嘉芙蓮大力著地，陳錦波右腿雖然受傷，但攻勢沒有停下來，左膝高速暴然轟中嘉芙蓮的：面部！同一位置之上！有過豐富打架經驗的人都知道，如果自己的力量級數不及對方，就要首先集中火力攻擊敵人的頭部和眼睛。

面部中膝同時，陳錦波雙肘齊下，雙雙大力擊中嘉芙蓮天靈蓋，嘉芙蓮痛得大叫，人如餓狗搶屎嚮前一衝，一記頭鎚直撞入陳錦波胸腹之上，爆出巨響！

陳錦波整個人被撞出五米之外，口中鮮血同事狂噴，內傷了！

在場觀眾看見這一幕金剛大戰哥斯拉，不禁心驚膽跳。

但在這時候，比爾已經偷偷混入人群之中，成為那一班金指壓卡啦OK嫖客群中的其中一員，慢慢地鬼鬼鼠鼠向哈利波凸接近過去。

忽然有人扯一扯比爾衫尾，比爾向下一望，卻看見一個大約五、六七、八歲的細路仔向他咧咀一笑，比爾當然不知道這個小孩子的來龍去脈……

盡力

Part 683

這個孩子就是由異能人佳佳兒（噬魂者）所累積怨念而誕下來的「黑色孤兒」，他曾經在巴黑星體內的「異度空間」中不斷變大，最後因為哈利波凸的出現而回復了一個正常孩子的模樣，或者情況真的有點複雜，但總之他就不是一個正常的人對孩子便對了。

所有人的注意力都被嘉芙蓮和陳錦波那場大殺戰所吸引，沒有人注意到比爾已經偷偷地混了進人群內。比爾也有所準備，早把污泥塗滿了自己一臉，不容易被人認上。

比爾把手指放在嘴邊，示意孩子噤聲。

孩子笑一笑玩配合不發聲。比爾就摸摸他的頭，讚他乖乖。

然後比爾偷偷地把目光望向不遠處的哈利波凸，但究竟如何可以取回自己那無敏「空間跳躍」的異能，他倒是一點概念都沒有，不過他相信較早前在公路上遇見那個光頭奇人並不會騙他——一切早有安排。

陳錦波的五臟六腑完全反轉，但倒地後又立刻再起。同一時間整個大腦傳來一陣劇烈的震動，原來他又被嘉芙蓮一掌打中！

左一巴！右一巴！

陳錦波的意識差不多完全被打散，只看見在眼前那張滿面鮮血嘉芙蓮醜惡臉部的層層曡影，再被打擊下去，就祇有死路一條吧？

嘉芙蓮當然不會停，她誓要監生打死陳錦波，第三巴來了！

蓬——陳錦波低頭閃過，這個並不是意識的主導行為，而是香港戰神陳錦波本身的反射動作。

反射動作連續發生，陳錦波一記右抽拳，直抽在嘉芙蓮腹部那些大量脂肪囤積的位置上。

嘉芙蓮冷笑説：「沒用的，你給我搔癢嗎？」

兩個反射動作後，陳錦波瞬間回神了，説：「當然不是，我衹是想分散你條死肥西的注意力。」

嘉芙蓮睜大眼，一奇：「？」

之後眼前一黑！陳錦波左手一句插眼指插中了她雙眼——既然你要殺我，我當然不會客氣，交，是這樣打的。

繼續啦

Part 683

嘉芙蓮掩著雙眼，大叫：「呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！」

陳錦波左手手指劇痛，有骨折現象，陳錦波明白嘉芙蓮並沒有盲，只是暫時喪失了視力。

暫時。

陳錦波知道要把握機會，否則將會後悔莫及，他大力躍起，雙腳一曲，然後用盡九牛二虎之力，浚空踢出雙腿，如果用香港暴力漫畫的形容詞——這一招應該是降龍十八腿的「雙龍出海」。

轟！！轟！！

陳錦波雙腿再一次轟中嘉芙蓮的面門，爆出巨響！這一腳已經是陳錦波生平攻擊力的極限，正常人肯定會被監生踢死。

嘉芙蓮被踢得整個人拗後，後腦轟然著地，然後超過300磅的巨大身軀在地下打了三個圈滾飛開去。

陳錦波也無以為繼，身形在半空墜落在地面上，頭痛若裂。

但，中了重腳的嘉芙蓮第一時間像巨獸一樣重新站起來！

在旁觀戰的佳佳兒，連忙向身邊的肥仔說：「肥仔！你快停止這場戰鬥吧！」

肥仔是異能人，他的異能名叫「X Japan」，能夠令眼前的空間產生巨大的重力，把所有物體壓在地面上（包括自己），動彈不得。

「我屌你老母啊啊啊啊啊啊啊啊！」嘉芙蓮如哥斯拉的暴叫，再跨開大步，衝向躺在地上的陳錦波。

肥仔立即紥馬，右手前伸，大喝：「X Japan！」

他要發動異能了，至於爲什麽他發動異能的時候要做這種多舊魚的日本特攝片集招牌動作，則是沒辦法解釋的事情，就如宇宙存在一樣，沒辦法可以解釋清楚，希特拉也不能。

Part 684

理論上當肥仔發動「X Japan」的時候，所有人都會被壓在地上，或者最低限度再沒法提起雙腳，但情況並不是這樣……

嘉芙蓮並沒有減慢速度，像暴龍一樣撲向陳錦波！

肥仔大驚：「WHAT？」非常明顯，「X Japan」異能失效！！

Why？Becausof the fat black woman嘉芙蓮！

嘉芙蓮面門多次遭受陳錦波痛擊，一面是血，雙目緊密，一腳就向躺在地上的陳錦波抽去！

蓬——！陳錦波身旁揚起一陣砂塵，原來嘉芙蓮這腳踢中了空氣，只抽在陳錦波身旁三呎的地面上，弄得塵土飛揚。

陳錦波心想：「是了，死肥西仍未恢復視力.......」

嘉芙蓮並沒有被插盲，但失去大部分視力卻是真的，陳錦波用盡全身氣力再次彈起，身體一旋，右手一記刀手再怒劈在嘉芙蓮雙眼之上！

「呀——！」嘉芙蓮大叫，剛回復的部份視力又在瞬間失掉。

陳錦波大喝：「你去仆街冚家鏟吧！死肥閪！」

接著拳如雨下，陳錦波向嘉芙蓮的頭顱作出瘋狂轟炸，轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟！

漫天血花飛舞，全是在嘉芙蓮的頭上濺出來！她一生中從未如此痛過！

陳錦波怒叫：「呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦！」

香港戰神陳錦波把自己的身份完全代入了Jo Jo漫畫中承太郎的替身白金之星裡，以接近極限的速度，毫無節制地連環轟出重拳，集中轟炸著同一點：嘉芙蓮的頭部！

轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟！

呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦呵啦！

轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟！

念念不忘，必有迴響！

面部瘋狂爆血的嘉芙蓮求饒大叫：「停啊！我認輸了！不要再打我的頭了！」

Part 685

陳錦波一呆：「啊？」

老實說陳錦波從沒有想過對方會投降，作為一個真正的戰士，是不會投降的，否則他／她就不會是一個真正的戰士——這種老撚土的說法其實非常籠統，充滿了文學修飾而缺乏真實性指稱，其實是空洞無物且沒有任何實質意義，但偏偏很多人愛看這種文字，從模糊不定的空洞文字裡，感覺到某些所謂「意義」來。

但因為嘉芙蓮喊出了投降，陳錦波竟然停了手，或者最大的原因是嘉芙蓮是一個女人，如果她是一個男人，陳錦波大概會用白金之星的拳速一直打下去，直至把他的頭顱轟爆為止——

但由於對手是一個女人，陳錦波選擇停了下來。

嘉芙蓮抱著沒有一忽好肉和瘋狂噴出血花的黑色頭顱，仍在叫：「停手……停手啊……我投降了……嗚嗚嗚……」

陳錦波的戰士之火，也完全停止了，因為——一念之仁。而且他的身體也不能繼續，他並非異能者，他只是一個平凡的香港人，曾經是麥當勞餐廳的分區經理，就是這麼多而已。

嘉芙蓮從掩著面的手掌指縫間，非常模糊地看見陳錦波住手放空的樣子，不禁心想：「你這條傻鳩……嘿。」

好一條傻鳩。

陳錦波做錯了，他大概忘記了一句說話——對敵人仁慈，等於對自己殘忍，這是一個弱肉強食的世界啊。

轟！

投了降的嘉芙蓮雙拳突然齊出，重重地、結結實實地轟入陳錦波的胸口中，喀裂聲乍響，把他的所有肋骨全部打斷，折斷的肋骨旋即插入肺葉，同時插入心臟。

陳錦波突然感覺很後悔，他不應該停下來的，他應該一鼓作氣把眼前這頭怪物徹底殺死……但太遲了。

陳錦波再一次飛開，像一片新詩作品中描繪的殘秋枯葉一樣，軟倒在地面上，完了。

Part 686

陳錦波死了……仍然沒有，但是他的肉體已經受到無可挽回的恐怖傷害，胸骨全斷，肝臟破裂，心臟被貫穿，兩個肺葉爆破，大量出血，如果能夠活下去，是奇跡。

整個頭顱被打至不成人形的嘉芙蓮，雙拳緊握，仰天大叫：「我勝了！我贏了！世界上沒有賤男人能夠擊倒我！我是天下無敵的！」

世界上總有一種人是人渣，人渣不分男女不分種族不分幼嫩不分立場，他們只會做人渣的事情，而堅守自己作為人渣的本質，永遠不會改變，像嘉芙蓮這種人，一生人從沒有做過一件好事，心態永遠不懂高尚為何物？也不理解道德律在這個世界存在的重要性？他們不懂愛人，所以也從沒有被愛過……亦因為從來不知道何謂愛？所以世界對他們來說是冰冷的是冷酷的是低俗的、是屎！是男人叫雞留下的精液般下流賤格和醜陋。

勝利者並不是嘉芙蓮，她早就投降了，她只是用上卑鄙無恥的手段奪取勝利的果實。

嘉芙蓮抹去面上的血，視力也漸漸回復，一步一步步向陳錦波，凶邪地在自言自語：「你條死仆街……專打面的死仆街……事情還沒有完……我要將你碎屍萬段……你不要以為就這樣可以死掉……我屌你老母呀呀呀！」

陳錦波躺在地面上，已經是入的氣小，出的氣多……

沒錯！死亡已經近在咫尺，很快便會發生，但陳錦波沒有一絲恐懼，也沒有半分遺憾，皆因今天的死，也是為愛而出現，一個人生，如果能夠尋找愛的存在，那麼一死又何妨？

突然，陳錦波感覺有一人步過他身邊，陳錦波奇怪：「？」

原來，是大舊許志安，他悍然擋在陳錦波面前，面對一隻超級恐怖，從地獄而來的黑色惡鬼……

做嫁樑？

嘉芙蓮止步，説：「男人，你又做什麼？」

大舊許志安蹺手胸前，毫無懼色說：「要殺我大佬陳錦波，先殺我吧！死肥西！」

有一種東西叫：『義』。

Part 687

嘉芙蓮面形迅速扭曲，本來她已經是一個極端醜陋的女人，加上被陳錦波打至豬頭形狀，一面血污，其醜陋已經無以復加，沒法用人類的文字去形容……

嘉芙蓮怒道：「你行開，否則我一巴打撚死你……」

大舊許志安半步都沒有，再向嘉芙蓮舉出一隻中指，説：「屌你老母。」

嘉芙蓮怒吼：「難道你不怕死？你為什麼要這樣做？」

這時候有另一個人行到大舊許志安身邊，他是輝仔，他説：「屌你老母死肥西，你當然不明白，因為如果沒有看錯，你這個好撚失敗的人生，當然沒有人願意為你而死……」

大舊許志安談笑風生向輝仔說：「你這個柒頭，為什麼能說出這樣有意義的話？」

輝仔笑説：「我跟劇本說的……」

願意守護陳錦波的人，並不止只有大舊許志安和輝仔，還有咖喱星、屙男，哈利波凸、佳佳兒……和其他所有一同曾經共處於異度空間內的人，他們一個接著一個，毫無懼色地站在大舊許志安和輝仔身旁，形成一道人鏈，阻隔著嘉芙蓮要屠殺陳錦波之路。

嘉芙蓮説：「你們……你們……你……你們信不信我……」

大舊許志安説：「信你老母吧！夠膽就殺光我們吧……死，肥，西！」

隆。

嘉芙蓮退後了一步，此刻她在想，今天到底行了什麼霉運？她衹是妒忌突然發作，打了那隻大陸雞一巴掌，然後就惹來陳錦波這個煞星，令她感受到前所未有的痛和傷，流了一生流過的血的總和……不單止是這樣，現在還要面對這群陌生人的阻撓，她不禁要問自己，是否要把眼前的陌生人統統殺死……

她在問自己，她絕對有能力這樣做，但問題是需不需要這樣做？

最後嘉芙蓮終於有了答案：

「殺就殺吧！顧不了這麼多了！」

嘉芙蓮睜開了被血黏稠的眼睛，把這群「架樑」看得更清楚……不！不是「架樑」，他們全快要變成屍體了才對。

一雙手，放到了大舊許志安和輝仔的雙肩上，把他們從中分開了……大舊許志安和輝仔一呆。

「多謝你們……」

一件虎軀從兩人的中間步了出來，仍然是他——香港戰神陳錦波！

天空響起了一陣沉雷。

嘉芙蓮結結巴巴地説：「為什麼是你？……為什麼……你……仍能夠站起來。」

陳錦波帶著非常傲慢的笑容，説：「死肥西，你識條鐵咩？為什麼我就能夠站起來？是因為——愛！」

LOVE！！！

LOVE！！！

LOVE！！！

LOVE！！！

Part 688

愛，究竟是什麼東西？

其實如果你把這個世界視作一個「物理世界」或者一個「化學世界」，「愛」是不存在的，一個相信科學主義的原教旨教徒，他會告訴你，所謂愛，衹是人類腦中思考的「幻象」，是幻覺，是不存在之物。但如果你相信上帝或信佛，相信宗教，或者相信這個宇宙並非衹是在物理規則下所發生的一連串化學反應而出現，更相信除了物質世界以外，還存在一個高層次的精神世界，那麼愛就是必需之物，那麼愛就是把你從庸俗的物質世界昇華到高尚的精神世界的唯一橋樑。

一個人爲什麽願意為另一個人而殉情？一個戰士為什麼願意上戰場最前線的地方掘地雷？或者，一個人爲什麽願意放棄一己之利去成就大眾？所有的一切全都是愛，人並不是冰冷的存在，最基本要學懂愛自己，學懂珍惜自己的生命，學懂解放自己的熱情，由愛自己到愛身邊的人，由愛身邊的人，到愛其他群衆，從而去愛這個社區、愛這個社會、繼而去愛國家；去愛自己的民族；去愛我們居住的地球；去愛我們存在的宇宙；全部都是因為愛而衍生的信仰，才令人間的價值和意義出現……

如果沒有愛，或者你根本不相信愛存在，這個宇宙基本上是冰冷的，你衹是一隻石梨貝水塘恒河猴跨下性器官旁邊一條馬騮鳩毛一樣地虛無，或者你衹是一塊石頭，你存在與不存在你自己都不會介懷，你如果無緣無故地死掉，也沒有人願意為你流一滴眼淚，或在往後記起你的存在，如果你願意這樣的話，又如果你能夠承受這樣虛無的冰冷，那麼，你根本不需要愛，愛對你完全沒有意義。我告訴你，你是他媽的無比幸福的，因為你不相信愛，於是你也不會懂得什麼是痛苦？什麼是悲哀？

但我想請你撫心自問一句，你願意嗎？

如果你答「不願意」，那麼愛便存在於你身上，開始在你的心裏發芽，當然你可以抑制它壯茁成長，你可以只接受很小量的愛，但你千萬不要說——你不相信愛……

🔥【常威近代史】第七部《最九衰的大軍閥時代》Round 2電子書上架，請大家支持！

amazon同步上架👍

Part 689

「你……」

陳錦波指著嘉芙蓮，表情是無比傲慢和高尚，帶著不屑的笑意，説：「你知道什麼是愛嗎？」

嘉芙蓮心臟蹦蹦亂跳，連退三步。是的，她根本不知道什麼是愛，如果這條肥西懂得愛，也不會弄到今時今日這樣醜陋無恥的垃圾地步。

大舊許志安問陳錦波：「波叔……你可以嗎？」

陳錦波笑説：「不用擔心我，玉霞情況怎樣？」身受重傷的他，似乎一點痛苦都沒有，還是痛苦早已經超越了極限，當某些東西超越極限，就等於不存在，就例如上帝和極權那種概念。

大舊許志安指向一個方向，説：「波叔你放心，剛才陳sir已經帶了玉霞到那邊治療……她暫時沒有生命危險。」

陳錦波笑一笑，最後的顧慮也放下了。

然後踏前一步，回頭向所有支持他的朋友說：

「好多謝大家這樣支持我，但是我希望各位給我一點空間，我早說過，這是我和這條死肥西的私人恩怨，請大家不要插手，如果你們幫我逃過這一劫，那麼我陳錦波還算是陳錦波嗎？

像我這種香港男人，活著是一文不值，我告訴大家，我曾經衹是一個麥當勞的小小區經，只是一條會在大陸包二奶找西屌的仆街冚家鏟死廢中，是一點用處都沒有的人間渣滓，所以在我卑微的生命裡，我能夠好好把握的東西，祇有兩樣——

第一就是『愛』，

第二就是『尊嚴』，

除了這兩樣東西外，我根本是什麼都沒有，所以請大家高抬貴手，把男人最後的尊嚴留給我自己，多謝大家。」

所有人都聽得心情激動，熱淚盈眶，所有人也怪責自己多管閒事，畢竟一個男人的尊嚴是不可以被抹去或被帶走……

輝仔哭著説：「對不起波叔……真的對不起噢……」

陳錦波向大家鞠躬，説：「大家的好意我陳錦波心領了，請各位退下，讓我自己一手一腳完成我自己的生命。」

然後陳錦波重新面對不遠處的恐怖對手嘉芙蓮。

陳錦波説：「死肥西，來吧，讓我們好好了結吧。」

嘉芙蓮凶邪地説：「好……我答應你，我一定會送你上路！一定會！」

Part 690

其他人開始踏著沉重的步伐後退，他們都沒有資格守護陳錦波這個絕世的男人，他們衹能夠守護他的肉體，並不能守護他的尊嚴，而一個真正的男人，肉體和尊嚴是合二為一的，沒辦法可以分得開。

現在陳錦波身體所受的傷害已經無以復加，身體內部沒有一處是完整的、沒有一處是沒有損壞的、50%以上的骨頭碎裂，60%的內臟嚴重出血，換作是普通人早已經斷氣歸西了，但他仍能站起來，仍能保持一個強者應有的氣勢，單單是這一點，陳錦波便足夠承受——「香港戰神」——之不世武名。

後退中的輝仔忽然説：「大舊……你看看波叔……他他……」

大舊許志安向前一看，竟然看見陳錦波的一頭黑髮全變成灰白色，而且不是漸變的，就如用了美源髮彩一樣，「得咗！」，黑髮就變成白髮蒼蒼。

屙男説：「一夜白髮……是華英雄啊……」

大舊許志安激動地説：「不……不……不是華英雄，是另一本漫畫……日本漫畫……」

輝仔説：「難道是……我的天……」

大舊許志安一個一個字地說出來：「沒錯……鐵……拳……浪……子！」

是日本漫畫史上最具代表性的名作之一《鐵拳浪子》中的矢吹丈，矢吹丈在最終回拼盡全力而癱坐在拳擊台上的椅子，全身雪白的一幕，成為動漫畫界中最有名的名場面之一（同時也變成許多動漫畫拿來惡搞的素材）。

不單止頭髮變白，陳錦波全身都變成一片灰白色……仿佛生命之火燃燒殆盡，只剩下一片殘留的灰燼。

陳錦波平靜地説：「來吧，死肥西。」

「我要殺了你呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀……屌！」

嘉芙蓮暴叫一聲，震撼天地，然後像一部六四坦克車一樣、也像侏儸紀公園裡、專食細蚊仔的暴龍一樣，衝向灰白色的陳錦波，右拳以時速260公里轟出。

隆。

灰白色的陳錦波同樣揮出他的右拳，迎上暴龍的滅絕噬咬，但卻是軟弱無力，就連拳頭也握不緊，其實這並不是「一拳」，而是佛陀拈花之手，是觀世音菩薩用楊枝玉露灑水般輕柔。

兩拳交接。

然後嘉芙蓮看見自己的右拳整隻炸開，五隻肥大肉厚的黑色手指，像煙火般，帶著血和肉向四方八面激射開去。

十分一秒後，她又看見自己的右前臂整條被從中炸開，分成了五片，變成了一隻海星的模樣。

咯裂。

Part 691

△△△

時間來到了中午3:17，距離收市還剩下42分鐘，一場牽涉世界十數億人命運的金融博弈，已經進入最後的白熱化階段。

由上帝蔡明軒親自操盤，面對相隔不遠另一個房間內的兩個夏蛙，加上女王阿朵嘉的全球「意識操控」異能相助，《麥樂雞》金融陣型兵敗如山，恒生指數22000點的checking point早已守不住，指數直線向下，現報20003點。《麥樂雞》背後最大的支持者全球猶太人家族，有不少已經臨陣退縮，抽調資金急謀自保。

大佔上風，美得不能用文字形容的阿朵嘉説：「上帝啊，你知道什麼是自然定律嗎？」

在同一個房間裡的吉仔和米亞，完全不知道阿朵嘉的存在，也聽不到她的聲音。

蔡明軒正全神貫注在金融戰爭上，雙手沒有一刻停頓，以人類沒法想像的速度在鍵盤上敲打。

阿朵嘉蹺起她的美白滑嫩的超長腿，心情舒暢説：「自然定律就是不可逆違的規律，例如太陽從東邊升起來，水當在攝氏100度便會沸騰，諸如此類，這是上帝給宇宙的規律，永恆不會改變，這個世界或這個宇宙，亦因為這些固有不變的規律，才得與正常存在。而我，就是這種規律的其中一個部分，有時候我在想，我為什麼會出現在這個世界上，理由其實相當簡單，就是因爲我以爲這個世界建立真正的秩序和立法，從而把所有人帶著最後平安幸福的境地裡，這就是一種秩序，一種不可逆轉的秩序。所以上帝你和卡羅所做的東西，根本就是想違反秩序，用形而上學的解說，你們自從出現這種動機，開始已經早註定失敗收場，正如世界上沒有人可以用自己的力量叫太陽在西邊升起來，也沒有人可以令水在攝瓦98度沸騰，你明白了沒有？我的大門會永遠為你打開，衹要你願意接納我，願意承認我女王為世界建立的秩序，我們可以同心協力，把真正的幸福帶給地球上所有人類，從此以後，所有的人類再沒有煩惱和悲傷存在。」

所謂最後的幸福，就是所有人一起發夢，發夢是幸福的，起碼沒有現實可以妨礙人的妄想。

米亞説：「吉仔，好熱噢。」

吉仔亦是一頭大汗，説：「是啊……」

鬼妹性格的米亞（她本身的確是一個鬼妹）把外套脫去，只剩下了小背心，玲瓏浮凸的身材刹那間盡展無遺。

Part 692

如果世界上有一條完美的曲線，或雙曲線，那麼現在就在米亞身上盡展無遺，完美的雙曲線不是單純因為堅挺的乳房形狀而畫出，而是因為青春，青春到底是什麼東西？青春就是用無限金錢也無法買回的東西，好多時候，人們都不敢提起青春，因為內中實在蘊含了太多不可告人或羞於告人的事情，但無可否認，無論你怎樣不提起它，如果給你一個機會再擁有它，你一定義無反顧地接受。

最令人心痛的東西是什麼？就是無法挽回的過去日子。

米亞在脫掉外套的同時，除了視覺效果外，一股美少女特有的奇異氣味也在空間蔓延開來……這股氣味不一定是香，但卻一定勾起人類隱藏在最深深處的慾望。

氣味經由空氣被吉仔吸入肺內，吉仔感覺一陣暈眩，情況就好像吃到世界上最美味的東西、或碰到世間上最美麗的事情一樣，總叫人樂而忘返，總想時間停頓。

米亞身上散發的青春氣味，同樣被女王阿朵嘉所嗅到。

媽的！Shit！是青春！

阿朵嘉伸出她如蛇的舌尖，輕舔著自己的豐潤紅唇。少男吉仔所感受到的東西，女王同樣感受得到……雖然彼此的層次差天共地（不是指異能力量方面），但是他們所感受到的慾望卻是等價。

相同地湃澎，相同地令身體某部份發痕發癢，儘管那個部份女王和吉仔的結構完全不同（雄雌之別）。中國成語裡有一個非常到位，叫「心猿意馬」。

吉仔轉頭，儘量使自己的視線離開米亞的乳房雙曲線，因為他知道現在並不是做這種事情的時候。

由於米亞看不見女王，於是阿朵嘉放肆地享受著米亞一對乳房形成的雙曲線帶給她的視覺享受……

「女王終於分心了。」上帝一直等待著這個機會。

恒生指數亦在刹那呈斷崖式急插，火速下調到17564點，距離勝負checking point愈來愈遠，阿朵嘉期待的勝利，已經垂手可得。

香港站上蓋IFC國際金融中心，雖然電梯早就被封鎖了，但仍然有人行樓梯登上94層頂樓，然後跳了下去，且不止一個，而是有很多個……

常公子最新小說作品【Master】

Kindle版下載連結

Part 693

因為這場驚世的金融戰爭， 全世界自殺人數已經超過200000人，創下了同一時段內自殺人數總和的世界紀錄；有很多人在一夜之間被清空財富，亦有很多人在一夜之間成為億萬富翁，財富不斷在國際間快速轉移，政治經濟結構亦同樣高速變化，就算今日過去，整個地球的政治和經濟面貌亦會重新出發，接下來的動盪已是必然，亂局和戰爭亦會發生，人心只會更加虛怯，幸福只會和人類行得越來越遠，世界不會再有和平和安逸，也許唯一可以帶領整個地球人類回歸幸福的神祇，亦祇有女王阿朵嘉一個。

大概女王要發動這場金融戰爭目的也在於此，挑戰卡羅的《麥樂雞》集團只是表面原因，深層原因是要利用一次宇宙毀滅式的金融風暴——徹底地動搖整個世界的政治經濟基礎，或者再簡單一點，女王的目的，就是要絕對地清除一直阻礙她霸業發展的猶太人力量。

阿朵嘉雖然控制了整個美國，但猶太人自英國18世紀工業革命250年來根深蒂固的政經力量，一直拖著女王後腿，卡羅《麥樂雞》的豐厚資金，幕後金主也是猶太人。多年以來，阿朵嘉飽受困擾，與其要花長時間逐個擊破，不如集中火力蓄銳一擊，打一場殲滅戰，徹底剷除猶太人在地球上的勢力。

那場戰爭，就在今天的香港狄士尼樂園內發生……

正值阿朵嘉的注意力被米亞青春肉體深深吸引過去的時候，上帝發動了他的背水一戰——

一個最後反敗為勝的機會。

蔡明軒的武器仍然只有他的超級腦袋，和一雙快手。

那一分鐘內，他一共發出了124封電郵，給他在世界各地共同進退的戰鬥夥伴，但其中兩封，他卻發去了鄰房……

電郵傳給十數米外的叧一個房間內的兩個美麗女人，無論外表和智慧都差不多一模一樣的兩個美麗女人。

兩個夏蛙。

Part 694

女王站了起來。

傳統上我們喜愛用「二分法」去看待這個世界，大概這是因為人類有兩種性別的緣故，男或女，陰和陽，有和無。於是乎有所謂「心物二元論」，即是除了一個「物理世界」外，還有一個「精神世界」存在，當然很少人會懷疑為什麼沒有第三個「世界」存在，不過不提出懷疑也是對的，畢竟世間上並不是每一樣事物都有其答案。

用類似的二分法，人類有物理性的一面，亦有精神性的一面，好像一張紙有正面反面之分，再推下去（其實沒有因果關係），就有所謂「理智」和「感情」的二分法，人的身心和肉體，好像一部列車，列車有兩個駕駛艙和兩個司機，一個叫「理智」，一個叫「感情」，這兩個司機大部分都是協調同步的，但有少數時間，他們卻會選擇不同的方向駕御身心。

現在，阿朵嘉被「感情」浚駕了「理智」，做出了不適當和乖離的行為，當然能夠隨心所欲，想做一切自己想做的東西，也是作為「皇者」的唯一定義，否則成為王者有什麼意義呢？

阿朵嘉步到米亞背後。米亞永遠看不見她感覺不了她，因為女王利用「意識操控」異能關閉了美亞對她的所有感官資訊。

室內的氣溫被漸漸調高，是上帝蔡明軒的戰術之一。室內的高溫令米亞流汗，而美少女的汗水有一種獨特氣味，是一種原始的喚醒性欲的氣味，來到米亞背後的女王，就是想用嗅覺享受這種汗水氣味所帶來的歡悅感。

人類一直低估著氣味的作用，現代人甚至肆無忌憚地使用化學結合成的人工香氣，盡情掩蓋某些更原始的欲望，為什麼要這樣做？可能沒有人告訴你，因為有一種萬惡的東西叫資本主義。

Capitalism。

阿朵嘉也流汗，可能比米亞流的汗更香也未定。

然後女王控制不了自己，伸出了手……

中午3:35分，女王的玉手接觸到米亞青春的肌膚。恒生指數報14999點，跌破checking point7000點，單就香港股票市場而言，所蒸發掉的財富已經超過9000億美元，以香港700萬人口計算，平均每個香港人輸了12.8萬美圓，折算100萬港幣。

不過香港人是一個慣性打輸的種群，很多人並不介意輸，反正打輸是常態……要習慣打輸，一定要非常健忘，有些東西過去了還存在，是因為有記憶存在，如果沒有記性，如果是金魚的記憶，那麼一切都是不要緊的。

「人的煩惱，只因爲記性太好。」

這是王家衛《東邪西毒》電影中西毒歐陽鋒的其中一句獨白，由此可見，作者三島悠亞記性也相當不錯。記性好的人，通常都比較痛苦；但記憶是有重量的，腦子裡有重量的人，才能夠好好踏實在生命之路上，刷深存在感。

米亞奇怪地説：「啊？」

看不見阿朵嘉的米亞感到背後有點發癢..............就好像有雌性的蚊子在叮咬一樣。

同樣看不見阿朵嘉的吉仔説：「米亞，你做什麼？」

米亞伸手到背後抓癢，説：「好像有蚊……」

當然不是蚊，是女王的食指指尖，在她嫩滑柔軟有充滿彈性的背上慢慢遊移。

阿朵嘉的呼吸急促起來，性慾像狂潮般弄起，一發不可收拾。

Part 696

隨著性欲冒起的，還有愛，一份刻骨銘心的愛情，一份埋藏在帝王寶座下的愛情，阿朵嘉曾經用盡一切方法想忘記它，但始終未能做到。女王能夠令任何人立刻忘記任何事情，但卻不能令自己忘記一件事情或一個人。

那個人叫阿剃勒。

阿朵嘉的手從米亞背後伸到她的胸前，雙手輕輕托著那一對嚴重違反地心吸力的青春乳房。

米亞一愣：「啊…………？！」她看不見女王，也感覺不到女王存在，但……

陶醉的阿朵嘉把面頰壓在米亞背門，盡情地吸入自她肉體肌膚上散發的那青春無敵的少女香氣。

吉仔問：「米亞小姐，你做什麼？你的表情有點古怪……」

米亞也不知怎樣形容此刻的感覺，説：「我……我……」

女王的右左手捏著她的兩個乳房，手指輕柔地撥弄乳首，乳首突然也硬起來了——在米亞感觀裡，就是感覺自己的乳頭無厘頭硬起來——當然也不是很不常見的事情噢。

突然想起要做愛，也不是什麼失禮的事情嘛。

吉仔也從米亞小背心上看見這個動人心魄的美麗凸起景象（他也看不見女王的手），細佬不禁立刻immediately有反應了。

於是他立刻坐回梳化上，米亞問：「吉仔，你為什麼坐下？」

吉仔尷尬地説：「沒有什麼……唉！我腳有點軟噢。」

而女王正沉淪在欲海的幻想之中，暫時不能自拔，任由慾望放肆遊蕩，不知道天上人間。

在不遠處的上帝蔡明軒正聚精匯神在金融戰爭中，沒有理會身後發生的情況。Really？

「現在絕對不可以讓阿朵嘉發現……」蔡明軒心道。

「成了。」

「多謝你，米亞。」

阿朵嘉從陶醉的夢鄉中醒過來，眼神帶著一絲莫名的不屑，輕聲説：「上帝，不像你吧？」

△△△

舊約聖經上説，上帝很多時候都向世人發出警示，例如祂用大洪水毀滅世界之前，就用神啟告訴諾亞製造了方舟，為世界所有物種保留最後一點血脈。

現在，上帝發出的警示，變成一封電郵，見到了夏蛙的郵箱裡。

Part 697

正確地說是，兩封電郵，同時發到兩個夏蛙的郵箱裡，兩封內容一模一樣的電郵，發到兩個一模一樣的夏蛙的郵箱裡。

當然在這個戰爭期間，兩個夏蛙不會閱讀任何電郵，她們正全情投入在絕世金融戰爭的買賣交易操作中，但是因為發信人是上帝蔡明軒，所以她們都用上10分1秒的時間閱讀了電郵。

讀了。

沒有任何反應。

但因為兩個夏蛙的意識都是和女王相通，於是阿朵嘉也第一時間知道了她們讀了這封電郵。

時間實在太倉促，加上完全放下了戒備的阿朵嘉沉醉在米亞青春肉體上，因此阿朵嘉阻止不了兩人閱讀了上帝的電郵。

情況大概如此，這樣是剛才上帝故意提高房間溫度的理由。

阿朵嘉的手，離開了米亞的青肉身，然後對上帝說：「上帝，不像你吧？你竟然會用上這種九流的方法？這並非上帝應該做的行為噢。」

蔡明軒説：「對不起，我已經無計可施，逼不得已才這樣做。」

米亞説：「大傻蛋，你為什麼又自言自語？怎麼這樣做那樣做？」

阿朵嘉步前，説：「上帝，我想聽聽你最後的計劃是什麼？」

『的。』

女王一的手指，然後米亞和吉仔再聽不到上帝和女王的對話，在他們的感官裡，只看見蔡明軒坐在原位繼續戰鬥。

「好。」蔡明軒説，然後雙手離開了鍵盤，鍵盤頃刻在冒煙。

上帝的雙手離開鍵同時，盤意味著他放棄了戰爭，恒生指數亦在頃刻間急速下跌，跌穿10000點……

蔡明軒轉身，面對女王，伸了一個懶腰，過去數小時的戰鬥，令上帝也感到十分疲憊，到此才得到休息的機會。

他望向時鐘，3:45，距離收市只剩下15分鐘，最後15分鐘。

阿朵嘉當然知道上帝寄給兩個夏蛙那電郵的內容，因為她一直和兩個夏蛙連上線，她們腦中的東西阿朵嘉都能夠看見。但阿朵嘉卻不能夠刪去她們的電郵記憶，因為如果這樣做的話，就會干擾了她們的腦部運作秩序。正如女王不能控制上帝的意識，否則便會破壞了他的意識，如果女王可以這樣做，也不要花這麼功夫來收復眼前的上帝了？

Part 698

上帝傳給兩個夏蛙的電郵，內容也非常簡單：

『夏娃小姐：

你好，我是上帝蔡明軒，在這種情況下打攪你，實在不好意思，我知道你現在很忙碌，因為你正和我進行著一場足以改變整個地球未來所有政治經濟結構的金融戰爭，為此大家都很煩惱。

你可能把我當成敵人，但我卻從來沒有把你當成敵人，因爲我相當明白大家的立場不同，你的主人是女王阿朵嘉，你為她工作，能夠爭取好表現亦是理所當然的事，在這方面我是相當理解和體諒。

這場戰爭的具體內容，相信你也非常明白，因為世界上有一個組織叫《麥樂雞》，而這個組織的主人卡羅，多年以來，一直在阻撓女王阿朵嘉稱霸世界、完全統治地球上70億人類的欲望，組織和女王已經鬥爭了很多年，據我所知，為此犧牲的人和異能人也有不少，因此女王特別安排了今天的金融戰爭，希望藉此替一切劃上句號。

但我想說，《麥樂雞》的主人卡羅剛才突然在房間裡暴斃，具體情況現在也不甚清楚，但是我蔡明軒作為他的朋友（其實我和他相識了才不過24小時，我把他當作朋友，大概我也是一個很天真很傻很直率的人吧。），我自願地承受卡羅留下的一切遺產和責任，包括繼續代表著他和女王阿朵嘉進行這場金融戰爭，勝負的條件是恒生指數22000點之上或之下。

如果我失敗了，我要協助女王完成全地球「人類意識操控計畫」的工程，女王是一個有高尚理想的人，她希望所有人的意識被操控進入夢鄉，從此永離煩惱，永遠活在虛擬世界幻覺之中，情況大概和荷里活電影中奇洛李維斯的《廿二世紀殺人網絡》差不多吧？如果戰爭由我勝出，女王則答應引退，從此以後還全地球所有人類一個安樂。

Part 699

所以，現在世界的命運就操縱在你的手上，如果你願意迷途知返，如果你想拯救70億人類遠離虛無顛倒夢想，請你立刻行動，背棄女王。當然我非常明白，這個請求無疑是太過分，但我只想說，生命之所以為生命，人類之所以被定義為人類，是因為我們有自由意志，我們有權作出任何選擇，就算別人安排了一個劇本給我們演出，我們也能夠把自己的角色寫下去……

自由是無比重要的東西，因為祇有自由存在，物競天擇和演化才可以發生下去，相信以你的超凡智慧，你一定會明白我在說什麼。女王的夢想，是要剝奪所有人類的自由意志，她理想裡的幸福世界，衹是一個寂寞無聲的死寂墓地，沒有自由可言，也沒有半分生氣可言。用另一個説法，女王所做的東西就是終結了人類區區三、四萬年演化的歷史。

而且你作為一個工具——一個挑戰我上帝的工具——我只想問一句，當女王勝出了這場戰爭，你的角色又會是什麼呢？當你沒有了利用價值，你會相當明白，你所擁有的無尚智慧和能力，女王再不能容得下。說得白一點，你只會是死路一條，但如果你選擇反抗，我相信以你的聰明才智，你還有一線生機。

我再次向你作出最後的呼籲和請求，我希望你能夠在最後十幾分鐘，做應該要做的事，整個地球所有人類的命運就在你現在一念之間，我最後仍然相信，你是有自由的，你能夠作出最正確的選擇，我所說的就是這麼多，時間已經無多，希望你能夠好好考慮我的建議，多謝你。

蔡明軒上』

3:49，距離收市只剩下11分鐘，最後11分鐘。

恒生指數現報8452點，而且在蔡明軒雙手離開鍵盤後，繼續大幅下滑。

Part 700

△△△

那封內容相當老土和不能之所謂一封電郵，雖然以「你」為稱謂，但同時是發給兩個人的，而且兩人所收到的電郵內容都是一模一樣。絕世金融戰爭已經發生了幾小時，蔡明軒雖然與對手素未謀面（事實上上帝曾經在大埔見過夏蛙，不過當時那個夏蛙被劉老太挖心慘死，當然之後明白死的只是一個複製品），但上帝在交手過程中，早知道對方就是兩個「夏蛙」，她們是複製人，這至少其中一個一定是複製人，現在，全能的上帝，就把七十億人的未來命運，交托在這兩個人的手裡。

是不是很兒戲？的確是，但當日在伊甸園中，姓耶的那位上帝也不是曾經把人類的命運交給亞當和夏娃一男一女手中嗎？所謂原罪的概念亦由此而來，人天生下來就有罪，都是因為亞當和夏娃吃了化身成蛇的撒旦手中一個蘋果吧？世事的可笑性和喜劇的定義，亦由此而開始。

在另一個房間裡，兩個夏娃都知道上帝已經退出戰場，金融戰爭的勝利已經垂手可得，於是她們終於放鬆心情。

其中一個夏蛙A，伸了個懶腰，説：「Game Over……」

另一個夏蛙B望一望對方，説：「喂，你做什麼？」

其實我們應該要區分一下，在這個房間裡有兩個夏蛙，一個是和女王一早來到這裡的那個夏蛙，另一個是後來才突然出現的夏蛙，原先的那個夏蛙應叫「A」，之後來的那個夏蛙才叫「B」，但，真實的情況是，就連作者本身再沒法分出誰是「A」和誰是「B」？現在叫夏蛙「B」哪一位，並不是指謂她就是後來突如期來的那一位，但，可能是，也可能不是。

做人都是一樣，最悲哀的地方，就是你自己完全沒有任何獨特性可言，即使在任何情況下、處於任何情境下，可以是你也不可以是你，你的工作崗位任何人都可以取代，你懂的東西每個人都懂，你可以隨時被替換或者被消失，甚至你在你所愛的人心中，也是可以隨時被取代和調換，你的愛人可以隨時派帽（colour green）給你，或者更有甚者，你在任何人心目中，包括自己的親戚朋友心內，都只是一隻「nobody」，你死了沒有人會為你流一滴眼淚，甚至沒有人會記起你超過半年時間，在廣泛的定義上，那才叫失敗的人生吧？

當然大前提是，我們是假設有成功的人生存在。

夏蛙A説：「我做什麼和你有什麼關係呢？複製人。」

夏蛙B説：「sorry，我聽不清楚你說什麼啊，複製人。」

夏蛙A説：「你真是相當好笑，自己是複製人，反而指控我才是複製人……真好笑。」

夏蛙B也合上了notebook，才説：「複製人，可笑的是你才對吧？你知不知世界上最可憐的是什麼，就是連自己都不知道自己是什麼，那才是可憐吧，複製人。」

夏蛙A伸出一隻美麗的中指，説：「我、屌、你。」

夏蛙B説：「我反彈，又怎樣呢？你有陽具可以屌我嗎？對了，你是複製人，衹要把你帶到工場裡，利用外科手術加一條大陽具又有可難哩？我在這裡張開腿等你啊。」

Part 701

夏蛙A突然冷笑一下，説：「他媽的你好X可憐……作為我的複製人，我當然知道你的心情，你一定以為女王愛著妳、疼惜妳.......對嗎？但是我告訴你，一切都是你的幻想，你本身是虛無的，你的出現衹是為了這場戰爭而來，現在戰爭結束了，你的作用再沒有了，大概要回到堆填區吧？」

夏蛙B站起來，説：「你真的有自知之明，知道自己是時候回到堆填區。事實上，你根本沒辦法證實你自己是不是複製人？對嗎？」

夏蛙A説：「是啊……難道你又有辦法證實自己不是複製人嗎？」

突然，兩個夏蛙都沉默下來，心裡不其然思考著同一個問題，究竟如何可以證實「自己」才是「自己」呢？

究竟作為一個人類，如何定義自己是人類？當然世界上有很多人不會去定義「人類」為何物，有些人覺得沒有這個需要，有一大部分人老子沒有空去想這些多餘的問題，因為日常生活的煩惱已經足夠佔據腦內所有記憶體，更有一小部分聰明的人，不會去思考一些沒有答案的問題；更有0.001%的智者，會瞭解到所有的問題全部都只是語言的問題。

兩個夏蛙，非常明顯地，她們的智慧是屬於世上0.001%的智者級數，否則她們也不會成為上帝蔡明軒的對手？不過現在，兩個夏蛙卻特別在思考這個「對她們的級數來說是非常愚蠢的問題」。

理由究竟是什麼？

Part 702

夏蛙A望一望牆上那個可笑的鐘，是3:53，距離收市還有七分鐘，其實她不用看鐘，她心裡計算時間的誤差少於0.5秒，望鐘態度衹是一種態度的表達。

向夏蛙B表達一種態度，夏蛙B説：「你為什麼看鐘？你看來在胡思亂想一些什麽東西呢？」

夏蛙A戴著冷豔的微笑説：「難道我的胡思亂想你又沒有嗎？我的複製人。」

夏蛙B説：「祂在最後關頭才向我們發出電郵，是有目的的……」

夏蛙A説：「你認為上帝有什麼目的？說出來吧！」

夏蛙B坐下來，説：「上帝的目的不外乎是要我們證明自己並不是女王的工具，我們有獨立思考的能力，有自由意志，也能夠作出任何選擇，包括自我毀滅，也包括……背叛我們一直以來不可以背叛的王。」

夏蛙A也重新坐了下來，打開Notebook，説：「是的，問題是我們真的能夠選擇嗎？」

夏蛙B狡黠地説：「複製人，你為什麼打開Notebook？戰爭不是已經結束了嗎？」

夏蛙A説：「並不，還有最後五分鐘，以我們陣營現在擁有的資金，在五分鐘內把恒生指數重新推上22000點樓上，也是絕對有可能的，尾市一向都是動盪。」

夏蛙B也徐徐打開Notebook，説：「照你的説法，你要背叛女王，來證明自己擁有自由意志？那不是太可笑嗎？」

夏蛙A説：「似乎你也想幹可笑的事……他媽的複製人。」

「我並不是複製人。」她説。

「我也不是。」另一個她回應。

的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的。她們的手指再以高速敲打鍵盤。

Part 703

△△△

下午3:56，距離香港股票市場收市時間還有四分鐘，恒生指數由最低位接近7000點，在十秒內反彈上10000點，在之後的人類歷史記載，歷史學家稱呼為「奇跡十秒」！

因為這區區10秒和之後兩三分鐘所發生的事情，令後世不少經濟學家和學者發明了無數理論和模型去解說，當然他們根本不知道內裡所發生的真相是什麼——其實大部分的所謂理論，都有相同類似的情況發生，我們試圖利用理論和模型去解釋所見所聞的事物，但在大部分的情況下，所提出的解答並非真相。但那又有什麼關係？反正在人類滅絕之後，一切都是不存在和沒有意義的。

（劇透死全家：上述一段文字，作者三島悠亞似乎非常白痴地道出了結局，就是人類的歷史並不會即時滅絕，往後還有經濟學家和學者提出理論模型，即是說，女王阿朵嘉收復上帝的大計並不會成功，也就代表了恒生指數會重上22000點嗎？對不起！實在不能劇透下去，反正還只有最後四分鐘時間……）

在另一個房間內，阿朵嘉突然面色一變，全因為她看見機械人成龍胸口熒光網上的恒生指數——是12564點，且一閃即逝，繼續高速揚昇。

蔡明軒聳聳肩，説：「果然有用了。」

阿朵嘉本來想和上帝討論祂究竟在幹什麼把戲？但現在似乎不需要了。

蔡明軒説：「她們背叛了你？」

阿朵嘉用力保持著冷靜和儀態，笑説：「因為你所發的那封程度好像初中生的電郵，令她們背叛了我？」

上帝點點頭，沒有所謂介意不介意，反正事情一定沒有那麼簡單。

Part 704

14456點……

就是這樣簡單？

「不。」「不。」「不。」

阿朵嘉自言自語把重要的事重複了三次，失儀了。

上帝再聳聳肩，現在蔡明軒唯一的敵人就是——時間。

阿朵嘉説：「我明白了，真正令她們背叛我的，並非你那封狗屁不通的信的內容，而是信內隱藏的『意識編碼』，我差點忘記了，你就是那個能夠利用圖像、文字、聲音和意境去操縱他人思想的『全能上帝』！」

「…… ……」麥思樂再聳聳肩，不作出任何有建設性的評價。

恒生指數在兩個叛將的全力衝擊下，重上18500點水平。還有3500點！

時間剩下最後三分半鐘。

阿朵嘉説：「上帝啊……你以為用上這種九流的招數，就可以扭轉敗局嗎？」

麥思樂終於說話了，他説：「對付聰明人，要用最聰明的招數，但對付愚蠢的人，太聰明太高級的技術，反而會令他們起了戒心。正如活躍於屋村的祈福黨、補藥黨，他們要欺騙的對象都是一些極蠢的蠢人，或者是腦退化的老人窮人，所以他們所用的招數不能太高，一口鄉音的大媽無情白事地走過來為你祈福，或者把一些垃圾當成最昂貴的中藥材，明明應該是沒有人會相信的騙局，但是最蠢的人反而相信了，這是一個基本的邏輯，最蠢的魚，需要用最蠢的方法方能夠上釣，你認爲我說得對嗎？」

阿朵嘉面色一沉，説：「你在嘲笑我蠢嗎？」

「我並沒有，」蔡明軒笑一笑，停了五秒，才打開心窗說亮話：「我祇不過是胡亂說一些東西……作用是……」又頓了幾秒才繼續說： 「……拖延一下時間罷。」

最後兩分鐘，恒生指數衝破20000點！

絕不能讓情況繼續惡化下去，女王阿朵嘉立時作出行動，在另一個房間內，兩個夏蛙突然倒在地上，大腦被完全破壞，即時死亡。女王「意識操控」異能，當然能夠殺人於千里之外。

蔡明軒斜視恒指的走勢，已經知道事實真相，説：「看來你完全不愛她們哩。」

阿朵嘉説：「不要和我說愛情，我愛的人雖然死了，但還有更多。」

那個事先張揚的謎底都解開了，在隔鄰房間內的兩個夏蛙都衹是複製人，都只是女王的「工具」。

現在上帝兩個最重要的對手消失了。

麥思樂旋即回身，雙手重新放在鍵盤上，説：「你除了隱身之外，不能利用你的意識控制異能干擾我和讀他的心，否則你就是作弊，決戰也會無效，現在還有效麼？」

阿朵嘉並不是一個會食言的王者，她説：「仍然有效。」

最後一分鐘，恒生指數現報21004點。

Part 705

的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的。

上帝在香港股票市場收市前最後一分鐘重新進入金融市場操作。

女王阿朵嘉冷笑一聲，內裡似乎蘊藏無限可能。

蔡明軒的戰略似乎是成功了，因為兩個夏蛙同一時間被女王處決掉。我們並不知道上帝有沒有傷感，畢竟他都是一個善良的人（如果不是，他應該並不可以成為這本小說的主角，因為這本科幻小說是一本通俗小說，主角應該是正人君子才適合），當然複製人的生命是不是生命？都是一個懸而未決的問題。

「哇！」米亞大叫一聲。（她是看不見阿朵嘉的，在她的視線中，蔡明軒一直在埋頭苦幹在戰鬥。）

吉仔亦如是，説：「做什麼？」

米亞指著機械人成龍，説：「你看……恒生指數在不斷上升中……21500……不！21600了……上帝啊！你要加油呀！」

吉仔看看鐘，急道：「要收市了！難道有奇跡發生？」

每個人都渴望有奇跡發生，但現實世界中是沒有任何奇跡的。

最後40秒，恒生指數報21765點。

的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的。上帝的手，作最後的衝刺。

阿朵嘉蹺手胸前，目光也全神貫注地凝視機械人成龍胸口上的指數變化。

但是女王並非沒有任何動作，在她的腦中，仍然使用異能，全力操縱著全世界的「意識木偶」，盡一切努力，抗衡上帝最後的攻勢。

21805.......21865......21901.......21932.......

最後20秒.....

的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的的。

最後10秒，恒生指數衝破22000點checking point！

報22096點。

Part 706

「yeah！」上帝振臂高呼。

米亞和吉仔也大叫：「成了！」先知彌賽亞耶穌，在十字架上斷氣的時候，也是説了一聲「成了。」

阿朵嘉搖一搖頭，保持優雅無比的笑容，畢竟未到最後，仍未是最終結局……

△△△

15分鐘前，香港時間中午3:45分，亦即是美國哥倫比亞華盛頓特區深夜3:45分，兩地有12小時時差。

白宮，總統夫婦寢室之內。

因為阿朵嘉和《麥樂雞》金融大戰的發生，現任美國總統那個big mouth一直注視著形勢的發展，他並沒有入睡，反而在寢室的辦公桌上，注視著眼前五部電腦的熒光幕內數字的起伏變化，他那個美豔尤物的總統夫人，則穿著名貴睡袍在床上，用手裡的手提電話炒股票，短短兩小時內，她已經在世界不同的股票市場，成功獲利超過4億美元。

這時候總統夫人在想，最好自己的丈夫下屆選不到，作為一個總統夫人，她感覺非常不好，她寧願做一個普通億萬富豪的妻子不停花錢和揮霍享受，那種生活比較適合她，其實她也不明白自己的丈夫為什麼會去選美國總統？而且能夠當選？對不明所以的事情，她習慣不去想太多。

香港股市收市前的15分鍾，美國總統突然打了一個電話，然後回頭對床上的美麗妻子說：

「請你好好照顧我們的子女，我留下的錢你絕對夠花。」

「你在說什麼呢？」總統夫人奇怪地問。

他很快就知道發生什麼事，因為美國總統突然從一個櫃桶裡拿出一把槍，把槍口放入自己口中，然後發射。

砰……。

總統夫人失聲尖叫，驚動門外的保安特工立刻衝入房間，但他們只能看見美國總統沒有了半邊頭腦的屍體躺在地上……

美國總統吞槍自殺前那個電話是打給副總統的，內容是説：

「Mike, please tell the world my death immediately. This's a superem order from our Queen.」

Part 707

Our Queen.

△△△

最後10秒，恒生指數報22096點。

突然，全世界所有人都收到一個breaking news！

『U.S. President committed suicide with a gun』

蔡明軒一愣，説：「什麼？」在上帝動用核彈的時候，女王也動了她的核彈。

當發現上帝發了電郵給兩個夏蛙後，阿朵嘉即時為這場大戰買了一個保險，這個保險就是美國總統的一條賤命。

保險在最後關頭起了關鍵作用，這個就是保險insure的意義。

最後十秒，恒生指數因為美國總統自殺的消息調頭滑落。

4:00，收市。

恒生指數報21856點。勝負已分。勝利者屬於女王阿朵嘉，而失敗者則是上帝蔡明軒。

阿朵嘉嫣然一笑，嬌美無限，雖然勝利來得比她想像中驚險，但總算和她生命歷程一樣，往往都是無往而不利……

阿朵嘉以勝利者的姿態，步去門口，説：「上帝，我在外面等你，以後合作愉快。」

門關上。

米亞和吉仔行到蔡明軒背後，米亞戰戰兢兢地説：「我們……是不是……輸了？」

蔡明軒站起來，平靜地説：「是的，是22000點之下，我們是輸了這一場金融決戰……」

「上帝先生……那怎麼辦？」吉仔不好意思地問。

蔡明軒伸一伸懶腰，説：「輸了就是輸了，在一場比賽中總有人勝出，總有人落敗，那倒是非常正常的。」

米亞急得流下淚來，説：「那麼……全人類的命運……豈不是……豈不是……」

蔡明軒對吉仔説：「請你好好替我安慰米亞，等劉老太和高飛回來，我想我要離開這裡了……」

「明白。」吉仔點一點頭。

然後，蔡明軒步出房門。

有時候，結局就是這樣簡單。有時候人生就是這樣簡單，失敗就是失敗，也沒有辦法。

休息一round

Part 708

△△△

那一部由一個平凡光頭佬所駕駛的AE-86，在大嶼山的公路，一直駛到東涌的一個公共屋村的咪錶車位前，然後停下來。

（**或者提一提大家，這個平凡無比的光頭佬，就是提示比爾要重返狄士尼的那個，他曾經自稱自己有預知未來的能力，當然能夠預知未來，就是無敵的力量**）

今天全港停市停課，原因是昨日在女人街發生的一連串恐怖襲擊，政府公佈是伊斯蘭極端分子所幹的，真相當然不是，所以，除了有關股票相關的事情和活動外，香港今日一切東西停擺。只不過停擺還停擺，人的生活總要一天一天的渡過，如在公共屋村裡，依然有很多人從事著不同的活動，有主婦繼續買餸，便利店也繼續營業，也有人百無聊賴地閒逛，也有老人坐在花圃前等死抽煙，總之一切生活如常。

光頭佬離開了他的AE-86，有幾個年青人目光羡慕地投向他的坐駕，畢竟這部車是大名鼎鼎「頭文字D」裡的AE-86啊。

光頭佬用八達通do了咪錶，然後看一看錶，時間是下午2:37分，距離香港股市收市時間，尚有1小時23分鐘。（所以現在敘述的事情是倒敍，因為在正常的劇情中，恒生指數已經收市，報報21856點，女王阿朵嘉勝了，上帝蔡明軒敗了）

光頭佬很想抽煙，但自己沒有煙（之前他就曾經向比爾要煙），於是他向看著他的AE-86三個年青人走過去。

這三個年青人都是香港那些活在屋邨、對未來沒有一絲希望的頽廢青年，分別是一個17歲和兩個18歲，他們的名字都很普通，一個叫阿華，第二個叫Tony，第三個叫丹尼仔。

三個年青人對這個面貌有點外國人的傢伙走過來都有點抗拒，如果他說英文的話，那就麻煩了。

幸好這個光頭的男人所說的，是非常純正的廣東話，他説：「請問你們有沒有煙？」

Tony和丹尼仔搖一搖頭，他們不抽煙，因為煙太貴，阿華從口袋裡拿出一包黑冰，説：「這個可以嗎？」

光頭佬取了一枝黑冰，把煙蒂內藏的薄荷珠捏爆，有含在口中，説：「有火嗎？」

阿華拿出兩元一個的廉價打火機，替光頭佬點煙。一切都是那麼平凡和寧靜，光頭佬就在三個年青人面前抽起煙來，神態似乎非常enjoy及自在。

三個年青人想掉頭就走，光頭佬叫住了他們，説：「三位朋友不要走，起碼我要去便利店買回一包煙還給你，在這個年頭，在街上會請陌生人食煙的人，都是非常不錯的人，畢竟一支煙除開，價值是三元。」

如果作者告訴你，接下來要發生在光頭佬和這三個年青人之間的故事，相當有意思，你大概都不會相信吧？

Part 709

情況一下子變得非常On 9，光頭佬在大力抽煙，三個年青人則on799站在原地，陪著他抽煙。

光頭佬抽煙抽得好凶，凶的意思是很用力的去抽，抽煙可以輕輕地抽，甚至有人不吸入肺都可以，我們叫「打煙炮」（扮吸煙），而吸入肺裡，又可以大力地吸，又可以細力地吸。光頭佬現在是大力地吸，好像手中的一枝「黑冰」裡有什麼寶貴的東西似的，要用全身的氣力吸入身體內保存。

三個年青人中，只有阿華是煙民，他望著光頭佬食煙，感覺很奇怪，但又說不出一個所以來。阿華的老母經常責備他是一個遲鈍的人，大概有沒有錯。

為了舒緩這個「三個年青人望著一個人吸煙」的尷尬局面，光頭佬一面吸煙，一面說一些話來驅走尷尬。

他說：「你們喜歡睡眠嗎？我就非常喜歡，我經常非常容易陷入睡眠狀態，可睡至不醒人事。睡眠這方面，我是專家，一般人很容易受外來的聲音騷擾，但絕大部分外來聲音，我亦可充耳不聞，睡眠質素完全不受影響。你們呢？」

三個年青人你眼望我眼，不知道要怎樣回答，況且對成年人提出的問題，不正面回答也是正常態度。

光頭佬繼續説：「其實睡眠也相當不錯，現代人終日將視線集中在手機上，扼殺一切需要專注力和平靜心境的心靈活動，你睡眠質個平衡這個局面嘛，喂，你們也有看手機的習慣吧？」

三個年青人點點頭，其中兩個手上還拿著手機在看，的確不能割斷看手機的習慣。到頭來他們也沒有回答過光頭佬一句話。

光頭佬終於抽完煙，把煙丟在地上踩熄，然後說：「我們去七仔，我買包煙還給你吧。」「你」是指慷慨的「阿華」。

三個年青人尾隨光頭佬行了一段路，進入屋村裡一間七仔，光頭佬買了一包黑冰，然後拿出銀包付款。

在背後的Tony看見光頭佬的銀包非常脹滿，有大量紙幣，少說也有幾萬元現金在銀包內。

Tony用手肘撞一撞丹尼仔，叫他注意光頭佬的現金。

貪婪冒起。

Part 710

丹尼仔聳聳肩，表達知曉，然後在手中小米單手發出whatsapp給兩位同伴：『最近好撚窮』

阿華覆『剩係你窮？屌你』

Tony也是單手打字『做野！留住條光頭』

光頭佬把包黑冰還給阿華，説：「多謝你的煙，唔……有沒有興趣陪我抽多飛？」

阿華望望兩位同伴，然後點頭，仆街鳥，這個光頭佬是自投羅網。

四人步出七仔，有點百無聊賴的感覺，時間彷彿停頓下來，Tony，丹尼仔和阿華三個年青人，今天本來就沒有事情好做，只是在屋邨裡閒逛，儘可能用最無聊的方法打發掉時間，時間對他們來說毫不珍貴，他們有的是可以任意浪費的青春，況且，時間需要用錢打發，時間越多，代表要花的錢也越多，一個窮青來説，還是沒有太多時間比較好。

光頭佬説：「我們到那裡抽煙好呢？」

丹尼仔插口問：「大叔，你來這條村幹什麼？」

光頭佬説：「大叔？你叫誰？」

丹尼仔説：「叫你囉。」

光頭佬仁慈的表情突然一變，變得很有攻擊性，非常認真的説：「我屌你老母，我並不是大叔，你敢再這樣稱呼我，我忍不住打鳩你的。」

丹尼仔面色也是一變，輕聲説：「打鳩我……你説你要打鳩我嗎？」

Tony嗱嗱臨打圓場，説：「大家純粹講笑，不要這樣認真，我們還是到那邊的山坡陪你抽煙吧。」

光頭佬笑説：「我當然是說笑，你們真好人，肯陪我這個大叔抽煙，將來我一定有回報的，但為什麼要到山坡那邊抽煙呢？」

華仔説：「那邊風景好嘛……」

「唔…」光頭佬點一點，説：「的確有道理，反正我也沒有事可幹……」他看一看錶，繼續說：「現在還有時間，我們就過那邊的山坡抽煙吧。」

三個年青人互相對望，感覺這個光頭佬燈蛾撲火，「絕對抵X死」，丹尼仔伸手入褲袋，確認裡面一把彈弓刀的存在。

四個人就朝一個山坡方向行去，對於打劫這回事，這三個年青人都是慣犯，過去一年，他們分別持刀打劫過三對情侶和兩個老人，所得到的財富超過100,000元港幣。

當然接下來要發生的事，是他們所無法想像。

Part 711

公共屋村旁邊的混凝山坡與世隔絕，因為沒有人願意攀上百多級的樓梯後，而無事可做，on99。現代人每做一個動作都有其意義，則否就是on9行為；對於「on9」一詞，涵蓋面甚廣，差不多每一個人類的行為都可以被納入「on9」的範疇，就算每日勤勞地上班下班養妻活兒供樓賣股票，也可以是on9？甚至on撚9？那麼到底做什麼才不on9呢？經過作者反覆思量，其實是沒有的，因為存在本身就是on9，或on99，當然，「on9」也是一個賦予給「存在」的形容詞，同樣，「虛無」（Nothingness）都是，「存在」(existing)的狀態，根本不能用人類的形容詞去形容，無論「on9」和「虛無」都不可以或不足以，而且一般人所認知的「無」，是相對「有」而存在——作者嘗試舉一個例子説明，例如一隻注滿水的杯，稱呼為「有」，而把杯裡的水倒去，就是一般人理解的「無」。但如果這時候佛陀忽然站在你面前，你問他「無」是什麼？祂大概會用拈花的手把那隻杯子往地上摔碎，如果杯子是用來盛載「有」和「無」的話，那麼你是前設了杯子的「有」，從來不是「無」，但出現的問題是，如果沒有杯子裡的水給你量化「有」和「無」的距離和分別，你又何從知道當中的分別呢？這是一個哲學問題，哲學問題通常是沒有答案，如果你不是老竇有大把水，千萬不要選科讀哲學系。當然相對於其他的所有事情，讀哲學系本身，無可否認千真萬確地一定是一個on9行為。

嘩，講到咁玄！冇人反應我應下啦。
佛理十幾個宗派，對於空的理解都唔同，大成起信論將空和有合而為一，空中有有，有中有空，一切法皆由空而來，萬事亦重歸於空，一篇般若心經已是大成佛法精要。

Part 712

攀上山坡樓梯的時候，光頭佬非常雀躍地一馬當先，後面的三個年青人開始悄聲對話。

丹利仔問：「他媽的他是不是一個基佬？以為我們會和他在山坡打飛機嗎？」

Tony説：「這個可能性很大，不過他最後要為自己『鹹濕』負上代價就是……又如果他願意把銀包裡的所以錢給我，我和他用手打飛機也是可以的。」

有一些上了岸的死廢老，經常批評年青人道德意識薄弱，是搞「虛無主義」，但是不留情面批評和迫害下一代，這種人根本連所謂道德都談不上，早死也是應該的。

阿華突然說：「這個光頭佬其實很古怪……」

丹尼仔説：「當然古怪，如果不古怪，怎麼和三個陌生年青人爬上一個山坡上，光天化日打飛機呢？」他已經肯定了光頭佬的動機，是和性需要有關，根據統一場論或弗洛伊德，其實什麼都可以同性需要有關。

阿華説：「我剛才觀察到一個很古怪的現象，他在抽煙的時候是大力地抽，按理說，一枝黑冰如果你大力你抽，大概兩分鐘就抽完，但是光頭佬剛才那枝黑冰卻抽了三分半鐘，足足長了差不多一倍時間，情況實在非常古怪。」

Tony説：「你老母你又不是一個科學家，你只是一個中三未畢業兼且會打劫的廢青，你說這些話完全沒有意義喇。」

阿華説：「你們不覺得很古怪嗎？光頭佬看來並不是一個普通人，我怕……」

丹尼仔説：「你怕什麼？我們廢到這個樣子都不怕，我們還可以怕什麼？死？坐監？肥？挑……。」

光頭佬到達山坡上，張開雙手，大力呼吸一口新鮮空氣，眼前的景象，是一排一排密密麻麻的公共屋村建築物，大概內裡每一個單位都有一個悲慘的故事。

三個年青人行到他身邊，分別都有喘氣現象。要廢，就廢到底。

阿華説：「我們是不是抽煙？」

丹尼仔已秘密地把彈弓刀拿在手裡。

光頭佬笑了一笑，忽然除褲，是和底褲一起脫下，然後說：「你們給我打飛機，再打一次，我給你們10000港元。」

三個年青人一呆，發生的東西和他們心裡想的行劫計畫完全不同。

佢尻噏架咋 呢個故係for佢亂尻咁寫 要睇就睇lucifer

其實係睇到有啲厭。作者不時跳出來講啲比較淺白嘅哲學，反而窒礙個故事流暢度；而有時係借角色來講，又令到角色失去個性。

好開心，原來個故有人睇嘅

Part 713

他們看著光頭佬那條大屌，在微涼的空氣中揈下揈下，輕風飄送的一浸鳩味，更傳送到三位年青人的嗅覺裡，他們心中不禁出現一種難以言喻的厭惡感，丹尼仔甚至有把它立即用手中的彈弓刀割下來的衝動。

阿華緊握拳頭，説：「大叔，你當我們三個是什麼人？」

光頭佬叉著腰，説：「嘿，你們要錢，對不對？天下間沒有白吃的午餐，又對不對？付出勞力，就可以獲取金錢，又對不對？因此你們幫我打飛機，我就給你們錢，這是合情合理的事。何況我只是要求你們用手，又不用吹簫，報酬也很高，我想是非常划算的，對不對？」

說話之間，光頭佬的大屌有輕微勃起現象。

「屌你個老母，仆你個臭街丫……」丹尼仔怒道，然後亮出了他的彈弓刀。

我以為光頭佬會驚，但光頭佬完全唔撚驚，笑説：「你用刀和我打飛機嗎？這實在是太刺激，我這種年紀容易受不了嘛。雖然死亡、血與性經常掛鉤，但是這並非正常現象，只不過是玩藝術和玩音樂的人的某些買錢的概念啊。」

丹尼仔大叫：「我屌你老母！你講夠了廢話沒有？」

Tony立刻捉著丹尼仔，説：「不要衝動！大家求財嗻！」

光頭佬已經完全勃起了，進入狀態，説：「來吧！打一次飛之有10000元，打十次飛之就有100000元，你們已經看見我的銀包，內裡是有現金支付的。而且如果你們直接打劫我取錢，就是犯法。而和我打飛之取錢，就是你情我願的合法交易，你們根本無須要捨易取難，以身犯險，好好考慮清楚吧！年青人！」

我日日都有追
由開po就追到依家
雖然好鳩up 但我當係放低生活嘅良藥

感動到想喊

原來念念不忘 必有迴響

Part 714

如果光頭佬沒有說出「年青人」三個字作為結尾，丹尼仔絕對不會失控，究竟什麼是「年青人」？這三個字出自中年人的口，就是代表「廢」、「無知」、「蠢」和「柒」，再沒有其他。

丹尼仔大力甩開Tony，大叫：「我屌你老母！我要隊冧你呀仆街！」

下身赤裸揈下揈下揈到維多利亞的光頭佬突然說：「年青人，在隊冧我之前，你可否聽我說一個故事呢？」

丹尼仔提著刀，怒道：「有屁就快放！」

光頭佬笑一笑，説：「當你衝過來要隊冧我之前，我就向你說出一個故事，然後我們會聽到遠方傳來有人叫『你老母你又唔撚比家用算點撚樣呀！』，跟著我會伸出左手，一隻蜻蜓會飛來停留在我掌心中，然後飛走。接著你們三個看見一切這樣發生，會非常疑惑我究竟是一個什麼奇人，之後當我說出真相的時候，你們三個不但不會仇視我，反而會成為我的門徒！還有，你們最後會幫我打飛機！」

丹尼仔怒叫：「我屌你老母呀呀呀呀呀呀！」對上一次丹尼仔這樣扯火的時候，是五年前他發現了自己領取綜援的父親在內地包了二奶，而且不是一個，是兩個。

Tony説：「光頭佬，你痴夠線沒有？你隨時有生命危險啊！」

光頭佬把手指放在唇邊，叫三人噤聲，説：「喂，我們用心聆聽吧。」

山坡距離一排排的公屋，祇有50米距離，五秒後，他們四人都聽見公屋某一個單位內傳來一把女人的尖叫聲，大叫：「你老母你又唔撚比家用算點撚樣呀！」

一字不漏。

阿華，丹尼仔和Tony都瞬間呆了，變柒頭。

然後光頭佬伸出他的左手攤開，忽然一隻蜻蜓從天而降停在他的掌心上，兩秒後飛走。

光頭佬笑一笑，表情有點像大衛高柏飛，是世界上最偉大的魔術師。

以上的奇怪現象說明了一個很簡單道理，這個下身赤裸的光頭佬能夠「看見未來會發生的東西」。

阿華身體在顫抖，自言自語説：「那麽……我們……真的要……和你……打飛機嗎？」

丹尼仔放下了彈弓刀，説：「你……你你……是是……什什……麼人？」他甚至漏口。

光頭佬説：「首先我來自我介紹，我叫史佛龍。你們想的東西有沒有錯，我比較喜歡男人多於女人……但只是多稍微的一點點，我是bisexual，雙性戀者，其實有點大愛吧？」

很多很多年，女王阿朵嘉在美國中部一個秘密軍事基地中，設立了一座世上防守最嚴密的監獄，叫Unidentified Jail，內裡曾經囚禁著這個平凡的光頭男人——

史佛龍。

（具體詳情大家可以重溫【渠頭者聯盟第五部：絕代女王反擊戰】Part 32 1962年5月31日所發生事情的尾聲）

Part 715

這個史佛龍，大概就是泰山樹屋地底層機械人劉德華（卡羅轉生）口中所說那個能夠控制「時間」的超級異能人，極有可能也是一個比女王阿朵嘉更可怕的異能人。

已經有了一個戰無不勝的絕代女王阿朵嘉，再多一個史佛龍？究竟會混亂到一個什麼的地步？不過這並非讀者要考慮的問題，而是作者需要考慮嘅問題。

史佛龍要回答丹尼仔的問題，他説：「我究竟是一個什麼人？唔……我是一個異能人，一個擁有大愛雙性戀的異能人，我原籍波多黎國，有墨西哥、印尼、中國和以色列血統，我基本上是個很聰明的人，能夠使用38種不同的語言和他人溝通，除此之外，我有改變世界的能力。」

華仔打出一支黑冰，小心翼翼又恭恭敬敬地替史佛龍點上，華仔説：「改變世界？……請問……是什麼意思呢？」

史佛龍説：「所謂世界，基本上由空間和時間所構成，前者是一個定數；後者卻是一個虛數。前者是實在的；後者卻是一種純粹的感覺。我舉一個很簡單的例子，為什麼有人覺得十年很長？又有人覺得只是一眨眼的事情呢？因為每一個人的時間的感覺也不同，時間衹是一個幻想，正如你看一個相貌平凡的女人，你可以把她幻想成很美麗，可以把她幻想成不美麗一樣，由頭到尾，都是觀點與角度的問題。而我史佛龍，則是一個能夠操縱時間的異能人，你們明白了沒有？」

三個廢青同時搖頭，他們本來就不是很聰明，是去看西片也捉不到字幕進度的那一種水平，試問他們又怎會明白呢？

「不要緊，真的不要緊……」史佛龍用心良苦地說：「你們三個和我史佛龍遇上，本來就是宿命。你們要成為我的使徒，去幫助我完成某些事情，就是這樣簡單，你們願意嗎？」

華仔，Tony和丹尼仔互相對望一眼，事情已經發展到了這種地步，難道又有回頭的可能嗎？

於是三個人都點一點頭答應，無論怎樣，未來要發生的東西都應該是很刺激和很有趣的——除了接下來要發生的事外。

史佛龍已經完全勃起了，那條大屌像一條粉紅色的長形棉花糖。

史佛龍低頭凝視自己的大屌，笑説：「唔……就這樣吧，還有時間，你們三個可以幫我打一陣飛機，做正經事之前，我也想Relax一下。」

Tony説：「三個人……六隻手一起打？會不會太擠呢？」

史佛龍笑一笑，説：「你們輪流來吧，一個打完到一個，我應該可以連續射三次精的。」然後史佛龍悠閒地坐在地上，雙手撐後，把雙腳完全打開至極限。

「Come on teens！」史佛龍伸出舌頭，舔舔自己的口唇。

於是在這個山坡上，上演了一幕不堪入目的色情交易，如果詳細寫出來，應該是很嘔心。（所以不寫了）

這件荒唐事情發生時候，是中午3:07分，距離香港股市收市還有53分鐘。

Part 716

△△△

咯裂。

黑色大肥婆嘉芙蓮見自己的右前臂整條被從中炸開，分成了五片，變成了一隻海星的模樣。

她從來沒有見過這樣震撼和血腥的畫面，又其是發生在自己身上，發生在別人身上，大概沒有什麼大不了吧？

一切也突然停了下來，嘉芙蓮整條右臂變成一條不能明狀的「一抽嘢」，鮮血不停地噴濺出來，噴滿了一身灰白色的陳錦波。

之後，嘉芙蓮的表情由「恐懼」變成了「絕望」，再由「絕望」變成了「敬畏」；像是一個普通人，最後為什麼會在神的面前下跪甘願做狗呢？其實並非全因恐懼，只因為喪失了一切希望，一隻狗是沒有希望的，除了食、訓和性交（屌）之外，狗沒法對未來產生任何期盼的。

如華英雄又似矢吹丈、一頭白髮的陳錦波沒有進一步動作，非常平靜地垂下了那隻充滿了殺傷力的手，表情也非常平靜，平靜得像一塊存在了數十億年的頑固石頭。

嘉芙蓮發出像豬在屠房裡的慘叫：「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！好X痛呀！好X痛呀！好X痛呀！好X痛呀！好X痛呀！好X痛呀！」嘈到拆天。

「求你不要殺我啊啊啊啊啊啊啊啊！英雄饒命呀呀呀呀！」嘉芙蓮雙膝大力跪下，大力在陳錦波面前叩頭，像一個瘋婦在拜神，醜態畢露。

有時候戰敗並不重要，一旦戰爭開打，世界上祇有「戰勝」和「戰敗」兩種選擇，但戰敗後，絕對要保持尊嚴，就算被拉去後巷打靶，也需要直立；如果沒有這種心理準備，為什麼要開打戰爭呢？如果事情沒有勝算的話，為什麼要開打戰爭呢？

平靜得像釋迦牟尼般的陳錦波説：「放心，我不殺女人……」

砰！砰！砰！……！不斷大力叩頭的嘉芙蓮大叫：「多謝英雄！多謝你！多謝你！」

一面是血的嘉芙蓮抬頭，像看著神祗，問：「你……剛才那一拳……為什麼這樣厲害？」

陳錦波笑一笑，説：「你想學嗎？我教你吧。」

這時候，圍觀的人群開始跑上來，圍著陳錦波。

Part 717

情況就像那個出名的美漫場面：「超人之死」——群眾包圍著垂死的超人，想伸手觸摸他，以表達心中無比的敬畏和尊重——在超人臨死之前。

香港戰神陳錦波不是超人superman（否則他也不必被肥婆嘉芙蓮打得這樣慘吧？），但氣氛上，現在的陳錦波一點也不比超人輸蝕半分，最起碼，圍繞著他的人都感受到那份帶著莊嚴感的無比悲傷。

死亡的氣味就如臭豆腐一樣的刺鼻，傳入每一個人的意識裡，把所有生命之火燃燒的陳錦波，的確進入了最後死亡的階段。可能你會覺得陳錦波這樣死去非常無聊，衹是為了一個女人——一隻在旺角卡拉OK人盡可夫的大陸雞玉霞而死——但祇有陳錦波自己明白，這樣的死，才是最適合自己。

世上的人能夠明白愛情是什麼？畢竟衹是少數。陳錦波很幸運地，在生命的最後階段，能夠成為少數分子，真正的愛過，就算是死也不枉了。

明白上述這段文字的人，到底又有幾多？你明白嗎？Sorry，是否觸痛了你的神經？如果有，我唯有說聲對不起。

大舊許志安熱淚盈眶伸出手，説：「波叔……你……？」

他的手觸碰到陳錦波的身體，發現比冬天游泳池的水更凍。

陳錦波平靜地對許志安説：「玉霞她怎樣？」

在旁邊的輝仔抹去眼角的淚，説：「她很好……沒事的……沒事的……」

陳錦波笑一笑，那份笑容，像銀河系中心的螺旋眼睛那麽平靜和諧和壯麗莊嚴。

「那便好了。請你替我好好照顧她，叫她不要想念我。」

大概陳錦波也有沒有想過，這就是他生命中的最後三句說話，以及最後三個念頭，原來都是玉霞，原來都是愛情。

一念既滅，盡歸寂寞。

陳錦波保持站立的雄姿，低頭死去，沒有帶半點悔意，一個人能夠用自己的方法去承受自己唯一一次的死亡，無疑是最幸福的事情。

「乙…乙……乙……不……不……Noooooooooooo！」

大舊許志安首先大聲哭出來，然後是旁邊的輝仔，還有咖喱星、屙男，佳佳兒和其他在「異度空間」內和陳錦波相處過的人，有人大聲哭了出來，也有人低聲飲泣，一時之間，這個空曠的地方變成了靈堂。